[{"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 1, "fields": {"app_label": "admin", "model": "logentry"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 2, "fields": {"app_label": "auth", "model": "permission"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 3, "fields": {"app_label": "auth", "model": "group"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 4, "fields": {"app_label": "auth", "model": "user"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 5, "fields": {"app_label": "contenttypes", "model": "contenttype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 6, "fields": {"app_label": "sessions", "model": "session"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 7, "fields": {"app_label": "dznow", "model": "news"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 8, "fields": {"app_label": "dznow", "model": "category"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 9, "fields": {"app_label": "fcm_django", "model": "fcmdevice"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 10, "fields": {"app_label": "oauth2_provider", "model": "application"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 11, "fields": {"app_label": "oauth2_provider", "model": "accesstoken"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 12, "fields": {"app_label": "oauth2_provider", "model": "grant"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 13, "fields": {"app_label": "oauth2_provider", "model": "refreshtoken"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 14, "fields": {"app_label": "social_django", "model": "association"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 15, "fields": {"app_label": "social_django", "model": "code"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 16, "fields": {"app_label": "social_django", "model": "nonce"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 17, "fields": {"app_label": "social_django", "model": "usersocialauth"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 18, "fields": {"app_label": "social_django", "model": "partial"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 19, "fields": {"app_label": "dznow", "model": "savedarticle"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "582mxg0ryawgfnpoodtbep7tkoe5ie7f", "fields": {"session_data": "ZWVhMjZmYTNkMDQ1Zjk0MzJhYWRiMThlYmMwMjgyODQ4YjlkMzNiZTp7ImZhY2Vib29rX3N0YXRlIjoiRUh0ZjNwMDZtSUhidDdacnF6b1kwbHVwY0tYdm5QeGwifQ==", "expire_date": "2019-10-01T21:51:17.624Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "en5mqf35c1k7qb8nszvckmrcvpmn0azw", "fields": {"session_data": "Mjc4ZDdkYzExZTVjZjY5OGY5YTgxNzA3YThkYzk2ZGQzMGQxOGU0Njp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI0Yjk0NDI4OWY3YWUwMmQ0OGQyN2IzM2YwYzU4ZjVkOTBmZGQ0N2QwIn0=", "expire_date": "2019-09-28T21:26:02.738Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "mo0lltd58f9xbrbw0zfslgi3l2ux15po", "fields": {"session_data": "YmE3NDhiOWY2MzY5NDAzYWU3MzMxYjMwMWEwZTI2NzBlOWNlNTExYzp7ImZhY2Vib29rX3N0YXRlIjoiaHVCN1lBM0hZRWdKN3JzRFFtZEVQS1F2TDNvZElLS2QiLCJfYXV0aF91c2VyX2lkIjoiMSIsIl9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiYTBlYjlkNzk2M2M1NThkZjk5NTA0YjQ0ZmZlMTI1OGRmNTVhNTZmNiIsImdvb2dsZS1vYXV0aDJfc3RhdGUiOiJkemFTaG93bVpJNW1Vd1g3VlFEaUZVb05lQUE0bUdqZSJ9", "expire_date": "2019-10-02T00:50:07.595Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "x4z3ic7952pr7oev2sld9j5thf694upb", "fields": {"session_data": "NzA5ZDdhM2JkNjhmYTQ4MmFhNTlhNGI3ZDdhYTFiMTQ5ZTJjZDlhNDp7ImZhY2Vib29rX3N0YXRlIjoiclZERmpaeFNRQ2xwN2R5eno3b1RmNDU4dEpHUzlNT3oifQ==", "expire_date": "2019-10-01T22:06:04.045Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "znv6oqdr4gi613zfoh7l6xarka57xp00", "fields": {"session_data": "Zjg1ZDUxZWI4MDY4ODZhMmM5NmVhY2U5MDY5YjdhNjIxMWYwOWQ5MDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI0Yjk0NDI4OWY3YWUwMmQ0OGQyN2IzM2YwYzU4ZjVkOTBmZGQ0N2QwIiwiZmFjZWJvb2tfc3RhdGUiOiJ3QjNSZldXOWMxYVk0cVZmYlVONHh5RTE3emFXbWdxMCJ9", "expire_date": "2019-10-01T20:56:45.537Z"}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Actualit\u00e9", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Actualit\u00e9s", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Culture", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Des Gens et des Faits", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Divers", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Economie", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Monde", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "R\u00e9gions", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "SANTE - SCIENCE - TECHNOLOGIE", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Soci\u00e9t\u00e9", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Sport", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "Sports", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "economie", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "international", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "sport", "fields": {"image": ""}}, {"model": "dznow.category", "pk": "videos", "fields": {"image": "t\u00e9l\u00e9chargement_3.jpeg"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 156, "fields": {"title": "Formation professionnelle: Le d\u00e9veloppement des relations \u00e9voqu\u00e9 entre Dada Moussa Belkhir et l'ambassadeur d'Iran", "resume": "ALGER- Le d\u00e9veloppement des relations dans le domaine de la formation et de l'enseignement techniques et professionnels ont \u00e9t\u00e9 au centre de l'audience accord\u00e9e jeudi par le ministre de la Formation et de l'Enseignement professionnels, Dada Moussa Belkhir \u00e0 l'ambassadeur de la R\u00e9publique islamique d'Iran \u00e0 Alger, Hossein Mashalchideh, indique vendredi un communiqu\u00e9 du minist\u00e8re.", "content": "['\\n', '\"Les entretiens, entre les deux parties, ont\\xa0 port\u00e9 sur l\\'\u00e9tat des relations entre les deux pays, ainsi que les voies et moyens permettant leur d\u00e9veloppement, dans le domaine de la formation et de l\\'enseignement techniques et professionnels\", pr\u00e9cise la m\u00eame source, ajoutant que le ministre a pr\u00e9sent\u00e9 \"les grands volets du programme de modernisation et de r\u00e9forme du service public de la formation et de l\u2019enseignement professionnels et la strat\u00e9gie de son d\u00e9partement minist\u00e9riel, en mati\u00e8re d\u2019adaptation de l\u2019offre de formation aux besoins du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de la comp\u00e9titivit\u00e9 de l\u2019entreprise\".', '\\n', '\\n', 'De son c\u00f4t\u00e9, l\u2019ambassadeur d\\'Iran a fait \u00e9tat de sa \"disponibilit\u00e9 \u00e0 \u0153uvrer pour redynamiser la coop\u00e9ration bilat\u00e9rale dans le domaine de l\u2019apprentissage des m\u00e9tiers et s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 de la tenue r\u00e9guli\u00e8re des comit\u00e9s mixtes sectoriels et l\u2019adoption de programmes ex\u00e9cutifs\".\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0', ' ', '\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0', '\\n', '\\n', 'Les deux parties ont \u00e9galement convenu de poursuivre la mise en \u0153uvre du programme de coop\u00e9ration en cours et de l\\'\u00e9toffer en privil\u00e9giant plusieurs axes \u00e0 savoir \"le d\u00e9veloppement de nouvelles fili\u00e8res de formation, notamment les m\u00e9tiers li\u00e9s \u00e0 l\u2019agroalimentaire, let l\u2019\u00e9lectronique, le montage de dispositifs de formation en direction des m\u00e9tiers \u00e9mergents des TIC, la formation de formateurs et concepteurs de programmes et des manuels professionnels et le jumelage entre des \u00e9tablissements de formation professionnel des deux pays\".']", "date": "2019-09-13T14:35:47Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/6d1be0f97b9de23b4a198b672f87fb0f_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/lIulKf131-k/94356-formation-professionnelle-le-developpement-des-relations-evoque-entre-dada-moussa-belkhir-et-l-ambassadeur-d-iran", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 157, "fields": {"title": "Micro entreprises : D\u00e9gel de toutes les activit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es dans le cadre des dispositifs d'appui dans les wilayas du Sud", "resume": "ALGER - Le ministre du Travail, de l'Emploi et de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, Tidjani Hassan Haddam, a annonc\u00e9 jeudi \u00e0 Alger le d\u00e9gel, \u00e0 titre exceptionnel au profit des wilayas du Sud, de toutes les activit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es dans le cadre des dispositifs d'appui \u00e0 la cr\u00e9ation des micro entreprises.", "content": "['\\n', 'Pr\u00e9sidant une rencontre sur la gestion du dossier de l\\'emploi dans les wilayas du Sud, le ministre a annonc\u00e9 \"le d\u00e9gel, \u00e0 titre exceptionnel au profit des wilayas du Sud, toutes les activit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es dans le cadre des dispositifs d\\'appui \u00e0 la cr\u00e9ation des micro entreprises\", pr\u00e9cisant que cette d\u00e9cision \"concerne les activit\u00e9s de transport, tous types confondus, et bien d\\'autres projets, et ce sur instruction du Premier ministre\".', '\\n', 'Apr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre \"conscient de la situation des demandeurs d\\'emploi dans les wilayas du Sud\" et qu\\'il \"partage leurs l\u00e9gitimes pr\u00e9occupations\", M. Haddam a affirm\u00e9 que cette \u00e9tat de fait \"requiert la conjugaison des efforts de tous les secteurs concern\u00e9s pour une prise en charge optimale des pr\u00e9occupations des demandeurs d\\'emploi, particuli\u00e8rement les jeunes\". Il a appel\u00e9, dans ce sens, \u00e0 \"\u0153uvrer \u00e0 adapter la demande \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9veloppement de mani\u00e8re \u00e0 cr\u00e9er la richesse locale et contribuer, ainsi, \u00e0 la relance de l\\'\u00e9conomie nationale\".', '\\n', 'Evoquant quelques r\u00e9sultats en mati\u00e8re de placement de demandeurs d\\'emplois durant les mois de juin et de juillet 2019 dans les wilayas du Sud, le ministre a fait \u00e9tat de \"plus de 3.100 placements dans le cadre classique (m\u00e9diation de l\\'Agence nationale de l\\'emploi, ANEM) et plus de 280 placements dans le cadre des dispositifs des contrats de travail aid\u00e9s (CTA)\".\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0', '\\n', 'Treize autorisation exceptionnelles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies par des walis pour le recrutement de 340 mains d\\'\u0153uvre hors wilaya\", a ajout\u00e9 M. Haddam pr\u00e9cisant qu\\'il s\\'agissait de sp\u00e9cialit\u00e9s ne pouvant \u00eatre pourvues localement dans les secteurs des hydrocarbures, du b\u00e2timent, des travaux publics et du tourisme\".', '\\n', 'Concernant la cr\u00e9ation d\\'activit\u00e9 dans le cadre de l\\'Agence nationale de soutien \u00e0 l\\'emploi de jeunes (ANSEJ) et du Fonds national d\\'assurance ch\u00f4mage (CNAC), le ministre a fait \u00e9tat, pour la m\u00eame p\u00e9riode, du \"financement de plus de 190 microprojets ayant permis la cr\u00e9ation de plus de 455 emplois contre 111 projets, durant la m\u00eame p\u00e9riode de l\\'ann\u00e9e 2018, et qui avaient permis la cr\u00e9ation de 291 emplois, soit un taux de croissance estim\u00e9 \u00e0 71%\".', '\\n', 'En d\u00e9pit des r\u00e9alisations accomplies au niveau de ces wilayas, les chiffres enregistr\u00e9s ne traduisent pas nos ambitions et les attentes des citoyens en mati\u00e8re d\\'emploi et de r\u00e9sorption du ch\u00f4mage\", a indiqu\u00e9 le ministre, imputant certaines causes \"entravant le placement de la main d\\'\u0153uvre locale\"\\xa0 au \"d\u00e9calage entre la formation et les besoins du march\u00e9 de l\\'emploi\".', '\\n', '\\n', 'Lire aussi:\\xa0', 'Le ministre du travail exige de la transparence dans l\u2019attribution des locaux commerciaux', '\\n', '\\n', '\"Les visites des cadres centraux sur le terrain dans les wilayas du Sud et les rapports \u00e9manant des services du secteur ont fait ressortir certains constats comme des +conditions r\u00e9dhibitoires+ impos\u00e9es par certaines soci\u00e9t\u00e9s et entreprises \u00e9conomiques activant dans la r\u00e9gion pour des postes qui ne requi\u00e8rent pas de hautes qualifications\", a ajout\u00e9 le Premier responsable du secteur.', '\\n', 'Entre autre facteurs, le ministre a cit\u00e9 \"l\\'opacit\u00e9 qui caract\u00e9rise la gestion des offres d\\'emploi de la part de certaines entreprises qui ne respectent pas l\\'obligation de passer par le canal de l\\'ANEM dans le cadre de la m\u00e9diation\" et \"l\\'attermoiement dans l\\'annonce des listes d\u00e9finitives des op\u00e9rations de s\u00e9lection, entra\u00eenant souvent des protestations de la part des demandeurs d\\'emploi\".', '\\n', 'Partant, M. Haddam a estim\u00e9 que \"la conjoncture exceptionnelle que traverse le pays exige de nous de redoubler d\\'efforts\", notamment \u00e0 travers\\xa0 \"l\\'aplanissement des tous les obstacles et l\\'adoption de la transparence dans la gestion des programmes relatifs \u00e0 l\\'emploi\", exhortant les responsables du secteur \u00e0 \"adh\u00e9rer \u00e0 cette d\u00e9marche, \u00e0 travers leur mobilisation enti\u00e8re pour assumer les responsabilit\u00e9s qui leur incombent\".', '\\n', 'S\\'agissant du traitement des offres d\\'emploi et du placement des demandeurs, le ministre a soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de \"la parfaite coordination entre les diff\u00e9rentes instances, sous la tutelle, et tous les secteurs concern\u00e9s par le dossier de l\\'emploi au niveau des wilayas du Sud, notamment \u00e0 travers la redynamisation du r\u00f4le des commissions intersectorielles locales, qui constituent le cadre ad\u00e9quat pour conf\u00e9rer davantage l\\'efficacit\u00e9 et de coordination au niveau local\".', '\\n', 'Mettant en avant, en outre, la n\u00e9cessit\u00e9 de la coordination permanente et continue avec le secteur de la Formation professionnelle et de l\\'am\u00e9lioration du niveau de qualification des demandeurs d\\'emploi pour \u00eatre au diapason des exigences des entreprises de recrutement, M. Haddam a pr\u00f4n\u00e9 le travail en concert avec les secteurs de l\\'industrie et de l\\'\u00e9nergie, dans le cadre d\\'une vision prospective, afin de recenser la liste des m\u00e9tiers d\\'avenir au niveau de ces wilayas pour permettre aux secteurs de la Formation et de l\\'enseignement professionnels et de l\\'Enseignement sup\u00e9rieur de mettre en place des programmes dans ces nouvelles sp\u00e9cialit\u00e9s\".', '\\n', 'Par ailleurs, le ministre a appel\u00e9 \u00e0 \"acc\u00e9l\u00e9rer l\\'\u00e9laboration de cartographies des activit\u00e9s disponibles dans chaque wilaya afin de d\u00e9finir les secteurs qui peuvent accueillir les projets d\\'investissement, et renforcer le r\u00f4le du contr\u00f4le, d\\'accompagnement et d\\'orientation pris en charge par les services de l\\'Inspection du travail, afin de veiller \u00e0 l\\'application de la l\u00e9gislation du travail\", soulignant la n\u00e9cessit\u00e9 \"de faire participer la soci\u00e9t\u00e9 civile en vue de contribuer, en tant que partenaire des instances publiques, dans le cadre des espaces de concertation\".', '\\n', 'A cette occasion, le ministre a affirm\u00e9 que \"les portes du dialogue avec le partenaire social restent ouvertes\", dans l\\'objectif de d\u00e9passer les obstacles et trouver les solutions ad\u00e9quates aux pr\u00e9occupations des employ\u00e9s de l\\'ANEM\".', '\\n', 'D\\'autre part, le ministre a tenu \u00e0 saluer \"tous les pas entrepris par le Commandement de l\\'Arm\u00e9e nationale populaire (ANP), \u00e0 sa t\u00eate le moudjahid, le G\u00e9n\u00e9ral de Corps d\\'Arm\u00e9e, Ahmed Ga\u00efd Salah, en se tenant au cot\u00e9 du peuple alg\u00e9rien en cette p\u00e9riode sensible et en adoptant des positions fermes en faveur de la protection du pays et du citoyen, permettant ainsi de pr\u00e9munir le pays contre l\\'instabilit\u00e9\".']", "date": "2019-09-13T09:51:01Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/e5e22a8d1c3bb63f7533f61cc24afc1d_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/dQggEsiUFiU/94345-micro-entreprises-degel-de-toutes-les-activites-creees-dans-le-cadre-des-dispositifs-d-appui-dans-les-wilayas-du-sud", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 158, "fields": {"title": "P\u00e9trole: n\u00e9cessit\u00e9 d'une application stricte des engagements de l'Opep+ \u00e0 r\u00e9duire la production", "resume": "ALGER- Le\u00a0 ministre de l'Energie, Mohamed Arkab a insist\u00e9 jeudi \u00e0 Abu Dhabi sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une application stricte des engagements des pays de l'Opep et Non Opep \u00e0 r\u00e9duire leur production\u00a0p\u00e9troli\u00e8re conform\u00e9ment \u00e0 l'accord de coop\u00e9ration en vigueur jusqu'\u00e0 fin 2019, a indiqu\u00e9 jeudi le minist\u00e8re de l'Energie dans un communiqu\u00e9.", "content": "['\\n', '\"Les discussions entre les ministres ont port\u00e9 sur l\\'application stricte de l\\'accord Opep/ non Opep, de r\u00e9duire leur production de 1, 2 millions de barils jour, afin d\\'atteindre l\\'objectif de stabiliser le march\u00e9\\xa0p\u00e9trolier\"', \", a pr\u00e9cis\u00e9 le ministre \u00e0 l'issue de la 16\u00e8me r\u00e9union du Comit\u00e9 minist\u00e9riel conjoint de suivi de l\u2019accord Opep-non Opep (JMMC), tenue \u00e0 Abu Dhabi(Emirats-Arabes Unis).\", '\\n', 'Il a \u00e9galement affirm\u00e9 que \"l\\'Alg\u00e9rie s\\'engage \u00e0 participer, pleinement, \u00e0 toute approche dont l\\'objectif est de stabiliser le march\u00e9 et assurer son \u00e9quilibre\".', '\\n', '\"Cette r\u00e9union a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s importante. Elle a permis aux ministres de relever le niveau d\\'engagement appr\u00e9ciable des membres except\u00e9 le Nigeria, le Kazakhstan et l\\'Irak\"', ', a ajout\u00e9 M.Arkab.', '\\n', \"Lors de la r\u00e9union de JMMC , les\\xa0 pays membres se sont mis d'accord pour continuer leurs efforts\\xa0 pour atteindre l'\u00e9quilibre du march\u00e9 et sa stabilisation pour l'int\u00e9r\u00eat des producteurs et consommateurs, ajoute le communiqu\u00e9.\", '\\n', '\"Les ministres ont convenu d\\'inciter les pays ayant d\u00e9pass\u00e9 leur niveau de production \u00e0 se conformer\\xa0 \u00e0 l\\'accord\\xa0 durant le mois d\\'octobre\",', \" note le minist\u00e8re de l'Energie.\", '\\n', \"En d\u00e9cembre 2018, l'Opep avait convenu avec dix pays producteurs non-Opep, d'une baisse conjointe de leur production de 1,2 million de barils, avec une r\u00e9duction de 800.000 barils/jour par l'Opep et de 400.000 barils/jour par ces pays producteurs non-Opep.\", '\\n', \"Cet accord a \u00e9t\u00e9 reconduit pour une dur\u00e9e suppl\u00e9mentaire de 9 mois allant du 1er juillet 2019 jusqu'a 31 mars 2020.\\xa0\", '\\n', 'Dans le communiqu\u00e9 final rendu public suite \u00e0 la r\u00e9union du JMMC , ce Comit\u00e9 a insist\u00e9 sur la\\xa0 n\u00e9cessit\u00e9 d\\'un engagement continu en faveur de la \"D\u00e9claration de coop\u00e9ration\" en soutien de la stabilit\u00e9 du march\u00e9 p\u00e9trolier \\xa0sur une base durable.', '\\n', \"S'agissant de l'engagement des pays participants \u00e0 l'accord de r\u00e9duction de la production , la\\xa0 conformit\u00e9 avec les ajustements de production volontaires a \u00e9t\u00e9 de 136% au mois d\u2019ao\u00fbt.\", '\\n', \"Toutefois, le JMMC a insist\u00e9\\xa0 sur les principes fondamentaux sur lesquels repose la d\u00e9claration de conformit\u00e9, \u00e0 savoir l'\u00e9quit\u00e9, la justice et la transparence.\", '\\n', \"Il a dans ce cadre exhort\u00e9 tous les pays participants \u00e0 redoubler d'efforts pour se conformer pleinement et en temps voulu \u00e0 leurs ajustements volontaires de production.\", '\\n', '\"Tous les pays participants pr\u00e9sents, en particulier ceux qui ne se sont pas encore enti\u00e8rement conform\u00e9s \u00e0 leurs ajustements, ont \u00e9t\u00e9 sans \u00e9quivoque en fournissant des assurances in\u00e9branlables de leur d\u00e9termination \u00e0 se conformer au moins \u00e0 100% pour le reste de l\\'ann\u00e9e\", note le JMMC.', '\\n', '\\n', 'Les pays qui se sont trop conform\u00e9s ont \u00e9galement r\u00e9it\u00e9r\u00e9 leur contribution volontaire.', '\\n', '\\n', '\"En cons\u00e9quence, la conformit\u00e9 globale sera amen\u00e9e \u00e0 des niveaux record\"', ', selon le JMMC.', '\\n', \"Ce Comit\u00e9 a d'autre part observ\u00e9 la baisse r\u00e9cente des niveaux des stocks commerciaux dans les pays de l'OCDE, en particulier aux Etats-Unis, m\u00eame s'ils restent au-dessus de la moyenne des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es.\", '\\n', 'Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 not\u00e9 que tous les principaux points de rep\u00e8re sont \"maintenant r\u00e9trograd\u00e9s\".', '\\n', \"Le JMMC\\xa0 a par ailleurs analys\u00e9 les incertitudes critiques auxquelles l'\u00e9conomie mondiale \u00e9tait confront\u00e9e en 2019 et 2020, y compris les tensions li\u00e9es au commerce, les politiques mon\u00e9taires et d'autres facteurs\\xa0macro\u00e9conomiques.\", '\\n', 'Dans ce contexte, il a exhort\u00e9 les autorit\u00e9s \u00e0 rester vigilantes dans la surveillance de la situation des march\u00e9s p\u00e9troliers avant les r\u00e9unions minist\u00e9rielles de d\u00e9but d\u00e9cembre.', '\\n', '\"Malgr\u00e9 ce contexte difficile, le partenariat dans le cadre de la d\u00e9claration de coop\u00e9ration continu de servir de symbole de la fiabilit\u00e9 et de la coh\u00e9rence du march\u00e9 mondial du p\u00e9trole, rassurant ainsi les\\xa0producteurs, les consommateurs et l\u2019\u00e9conomie mondiale\"', ', note le JMMC.', '\\n', 'A la lumi\u00e8re de ces incertitudes macro\u00e9conomiques, le JMMC a convenu que \"le renforcement de la coop\u00e9ration et du dialogue \u00e9tait plus important que jamais\".', '\\n', \"Pour cette raison, il a soulign\u00e9 son attachement \u00e0 la charte de coop\u00e9ration historique sign\u00e9e lors de la 6e r\u00e9union minist\u00e9rielle de l'OPEP et non-OPEP le 2 juillet dernier \u00e0 Vienne.\", '\\n', '\" Cette initiative unique offre une plate-forme pour faciliter le dialogue entre les pays participants, visant \u00e0 promouvoir la stabilit\u00e9 des march\u00e9s p\u00e9troliers, la coop\u00e9ration technologique et dans d\u2019autres domaines,au profit des producteurs de p\u00e9trole, des consommateurs, des investisseurs et de l\u2019\u00e9conomie mondiale\"', ', note le JMMC.', '\\n', 'La prochaine r\u00e9union du JMMC devrait avoir lieu le 4 d\u00e9cembre prochain \u00e0 Vienne ( Autriche).', '\\n', \"Ce Comit\u00e9 est compos\u00e9 de l'Alg\u00e9rie, Arabie Saoudite, Emirats Arabes Unis, Irak, Kowe\u00eft, Nigeria ,Venezuela, la Russie et Kazakhstan.\", '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-12T19:12:53Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/b4b41bc0d557cad4cbcc3ebda69dbfed_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/CTtS73ruXCQ/94336-petrole-necessite-d-une-application-stricte-des-engagements-de-l-opep-a-reduire-la-production", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 159, "fields": {"title": "PLF 2020 : maintien des d\u00e9penses sociales en d\u00e9pit des contraintes financi\u00e8res", "resume": "ALGER - L'avant projet de loi de finances 2020 (PLF 2020) maintient les d\u00e9penses budg\u00e9taires sociales inchang\u00e9es, en d\u00e9pit des contraintes financi\u00e8res auxquelles fait face le pays.", "content": "['\\n', \"Le PLF 2020 repose sur des perspectives prudentes des recettes de fiscalit\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re \u00e0 la lumi\u00e8re d'une conjoncture particuli\u00e8re, marqu\u00e9e par l'instabilit\u00e9 des march\u00e9s des hydrocarbures et pr\u00e9voit, en d\u00e9pit d'une croissance relativement soutenue avec un taux d'inflation maitris\u00e9, le maintien total de la politique sociale de l'Etat avec une grande rationalisation des importations des biens et services, a indiqu\u00e9 un communiqu\u00e9 des services du Premier ministre rendu public, mercredi, \u00e0 l'issue de la r\u00e9union du Gouvernement.\", '\\n', 'Intervenant \u00e0 l\\'issue de la pr\u00e9sentation du PLF 2020 par le ministre des Finances, le Premier ministre, Noureddine Bedoui, a affirm\u00e9 que ce texte \"doit pr\u00e9server le caract\u00e8re social de l\\'Etat, sans remise en question des acquis r\u00e9alis\u00e9s au profit du citoyen\".', '\\n', \"Pou rappel, une enveloppe budg\u00e9taire de 1.763 milliards de DA a \u00e9t\u00e9 allou\u00e9e aux transferts sociaux dans le cadre de la loi de finances 2019 (contre 1.760 milliards de DA en 2018), soit pr\u00e8s de 21% de la totalit\u00e9 du budget de l\u2019Etat de l'ann\u00e9e en cours.\", '\\n', \"Le budget des transferts sociaux au titre de l'exercice 2019 englobait plus de 445 mds DA destin\u00e9s au soutien aux m\u00e9nages, 290 mds DA aux retraites, auxquels s'ajoute une dotation d'appui de 500 mds DA \u00e0 la Caisse Nationale des Retraites (CNR).\", '\\n', \"Ces transferts sociaux couvraient \u00e9galement un montant de 336 mds DA pour la politique publique de sant\u00e9 et plus de 350 mds DA pour la politique publique de l'habitat, auxquels s'ajoutent pr\u00e8s de 300 mds DA mobilis\u00e9s pour ce secteur par le Fonds National d'Investissement (FNI).\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi:\\xa0', 'PLF', \"\\xa02020 : proposition d'imp\u00f4ts sur la fortune\", '\\n', '\\n', 'Le Premier ministre a appel\u00e9 tous les secteurs \"\u00e0 \u00eatre \u00e0 la hauteur de la rigueur financi\u00e8re et budg\u00e9taire impos\u00e9e par la conjoncture et \u00e0 faire montre d\\'un sens \u00e9lev\u00e9 de responsabilit\u00e9 \u00e0 l\\'\u00e9gard des grands d\u00e9fis qui attendent le pays. Il a exhort\u00e9, en outre, \u00e0 la rationalisation de la gestion des affaires publiques, qu\\'il a qualifi\u00e9e de \"responsabilit\u00e9 et devoir nationaux\" que tout un chacun se doit d\\'assumer, \u00e0 travers la rationalisation de la consommation et le bannissement de toutes formes d\\'exc\u00e8s ou de gaspillage\".', '\\n', \"Le Premier ministre a ordonn\u00e9 la poursuite de la mise en \u0153uvre des d\u00e9cisions du Gouvernement tendant \u00e0 r\u00e9duire le d\u00e9ficit de la balance des paiements et \u00e0 pr\u00e9server les r\u00e9serves de change. Dans ce cadre, il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 au staff gouvernemental de fournir davantage d'efforts en vue de r\u00e9duire au maximum la facture des importations.\", '\\n', \"En vue d'accro\u00eetre le recouvrement des recettes et droits de l'Etat et des Collectivit\u00e9s locales, M. Bedoui a demand\u00e9 \u00e0 ce que les objectifs devant \u00eatre atteints au titre du PLF 2020 soient clairement d\u00e9finis conform\u00e9ment \u00e0 une nouvelle vision qui repose sur l'engagement de concr\u00e9tiser les r\u00e9sultats trac\u00e9s, avec la mise en place de tous les moyens et mesures incitatives au profit des agents charg\u00e9s des op\u00e9rations de recouvrement, en vue d'atteindre ces objectifs qui feront l'objet d'\u00e9valuation p\u00e9riodique.\", '\\n', \"Il a appel\u00e9 \u00e9galement \u00e0 la rationalisation des d\u00e9penses de fonctionnement des Administrations publiques, \u00e0 la r\u00e9activation de l'application des nouvelles dispositions de d\u00e9l\u00e9gation du service public, en confiant la gestion des structures publiques de proximit\u00e9 au profit des jeunes porteurs d'id\u00e9es ou un groupe de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s d'universit\u00e9 et d'instituts, tels que les cr\u00e8ches et garderies, les biblioth\u00e8ques communales, les piscines de proximit\u00e9, les march\u00e9s communaux de proximit\u00e9 et d'autres structures de proximit\u00e9.\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\", '\\n', 'La premi\u00e8re mouture du PLF-2020 pr\u00e9voit \"un retour progressif de la courbe budg\u00e9taire suivant la logique de rigueur, de rationalisation et d\\'assainissement des finances publiques, avec la mise en place des objectifs de retour des \u00e9quilibres macro\\xa0 \u00e9conomiques et le maintien de l\\'aide sociale de l\\'Etat aux cat\u00e9gories vuln\u00e9rables et du pouvoir d\\'achat des citoyens.', '\\n', '\\n', 'Lire aussi:\\xa0', 'PLF', \"\\xa02020: les citoyens autoris\u00e9s \u00e0 importer des v\u00e9hicules d'occasion de moins de 3 ans\", '\\n', '\\n', \"Le projet de loi vise la mise en \u0153uvre des grands axes consistant en la rationalisation des d\u00e9penses de fonctionnement des services et des administrations publiques, la rationalisation des d\u00e9penses publiques et des recettes issues des services et des biens, le renforcement de l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique nationale, l'am\u00e9lioration du climat d'affaires, la diversification et l'\u00e9largissement des sources de financement de l'\u00e9conomie nationale, l'am\u00e9lioration des recettes ordinaires du budget de l'Etat \u00e0 travers l'augmentation du rendement des op\u00e9rations du recouvrement fiscal et la simplification des proc\u00e9dures fiscales et douani\u00e8res ainsi que la lutte contre l'\u00e9vasion fiscale.\", '\\n', 'Les d\u00e9penses publiques devront connaitre une baisse de -9,2 %, due \u00e0 la baisse des d\u00e9penses de fonctionnement (pr\u00e8s de -1,2 %) et des d\u00e9penses d\\'\u00e9quipement (-20,1 %), et ce \"apr\u00e8s les op\u00e9rations de r\u00e9gulation et d\\'encadrement des d\u00e9penses de l\\'Etat\".', '\\n', \"Quant aux recettes publiques et en d\u00e9pit de la hausse qu'elles ont enregistr\u00e9e, soit 5,3 % pour la fiscalit\u00e9 ordinaire, elles connaitront, globalement, une baisse de -8,3 % en raison de la fiscalit\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re, qui atteindra 2.200,3\\xa0 mds DA en 2020.\", '\\n', \"La loi de Finances 2019, bas\u00e9e sur un prix r\u00e9f\u00e9rentiel du baril \u00e0 50 dollars, un taux de croissance de 2,6 % et un taux d'inflation de 4,5%, avait pr\u00e9vu des recettes estim\u00e9es \u00e0 6.508 mds DA, dont 2.714\\xa0 mds DA en fiscalit\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re, ainsi que des d\u00e9penses de l'ordre de 8.557 mds DA.\", '\\n', \"Concernant les dispositions l\u00e9gislatives et fiscales propos\u00e9es, elles s'inscrivent dans le cadre de la cons\u00e9cration de l'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me fiscal \u00e0 travers l'am\u00e9lioration du niveau de recouvrement fiscal et l'augmentation des recettes budg\u00e9taires de l'Etat notamment par la fiscalit\u00e9 ordinaire et l'\u00e9largissement progressif de la base de l'assiette fiscale, selon le communiqu\u00e9 de la r\u00e9union du conseil du gouvernement.\"]", "date": "2019-09-12T17:44:31Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/dbdf45bce961e0bcfebb55fda37433c9_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/phG_O7VOcxo/94328-plf-2020-maintien-des-depenses-sociales-en-depit-des-contraintes-financieres", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 160, "fields": {"title": "PLF 2020: les citoyens autoris\u00e9s \u00e0 importer des v\u00e9hicules d'occasion de moins de 3 ans", "resume": "ALGER- L'avant-projet de loi de finances 2020, pr\u00e9sent\u00e9 mercredi en conseil du Gouvernement, autorise les citoyens \u00e0 importer des v\u00e9hicules touristiques d'occasion de moins de trois (3) ans, \u00e0 leurs propres frais et paiement des droits et taxes aff\u00e9rents.", "content": "['\\n', 'Intervenant lors de la r\u00e9union du conseil du Gouvernement, le Premier ministre a appel\u00e9 \u00e0 \"la concr\u00e9tisation de la d\u00e9cision d\\'autoriser les citoyens \u00e0 importer des v\u00e9hicules d\\'occasion de moins de trois (3) ans, \u00e0 leurs propres frais, et dans le respect des normes et standards internationaux, notamment la protection de l\\'environnement\".', '\\n', 'Cette mesure intervient en r\u00e9ponse aux revendications r\u00e9currentes des parlementaires, des repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 et des consommateurs.', '\\n', 'De son c\u00f4t\u00e9, le ministre du Commerce, Said Djellab avait, rappelle-t-on, pr\u00e9cis\u00e9 que ce retour, projet\u00e9 par le Gouvernement, de l\\'importation des v\u00e9hicules d\\'occasion, permettrait de \"faire pression\" sur le march\u00e9 des v\u00e9hicules assembl\u00e9s localement.', '\\n', '\"L\\'importation des v\u00e9hicules d\\'occasion constituera un facteur exog\u00e8ne favorisant la baisse des prix, et donnera au citoyen la\\xa0 chance d\\'acqu\u00e9rir un v\u00e9hicule, en fonctions de ses moyens\", a ajout\u00e9 M. Djellab, soulignant l\\'importance \"d\\'\u00e9xaminer tous les aspects relatif \u00e0 ce dossier afin de ne pas alt\u00e9rer le pouvoir d\\'achat des citoyens et cr\u00e9er un march\u00e9 automobile \u00e9quilibr\u00e9 en Alg\u00e9rie\".', '\\n', \"L'approche en cours d'\u00e9laboration par les minist\u00e8re des Finances et du Commerce inclut le passage par la voie bancaire pour le paiement des v\u00e9hicules import\u00e9s ainsi que les tarifs douaniers \u00e0 fixer pour ce genre de transaction.\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi:\\xa0\\xa0', \"N\u00e9cessit\u00e9 d'une nouvelle gouvernance \u00e9conomique pour sortir de la crise\", '\\n', '\\n', \"Cette nouvelle mesure s'inscrit dans le cadre d'une\", ' \"vision globale\"', \" sur l'industrie automobile, en cours de pr\u00e9paration, qui prendra en charge notamment la probl\u00e9matique de l'assemblage CKD/SKD.\", '\\n', \"Durant les cinq (05) premier mois de l'ann\u00e9e 2019, l'Alg\u00e9rie a import\u00e9 plus de 1,5 milliard USD des collections CKD destin\u00e9es \u00e0 cette fili\u00e8re contre 1,4 milliards USD durant la m\u00eame p\u00e9riode de l'ann\u00e9e 2018.\", '\\n', \"A noter que l'importation des v\u00e9hicules d'occasion de moins de 3 ans est interdite actuellement en vertu de la loi de Finances compl\u00e9mentaire 2005.\", '\\n', \"En 2016, l'importation des v\u00e9hicules neufs a \u00e9t\u00e9 soumise au syst\u00e8me des quotas, avant d'\u00eatre suspendue \u00e0 partir de l'ann\u00e9e 2018.\", '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-12T17:11:14Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/5df44ec026565d169cbffe1c2a0b4ffb_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/UfMVEaZ6auA/94327-plf-2020-les-citoyens-autorises-a-importer-des-vehicules-d-occasion-de-moins-de-3-ans", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 161, "fields": {"title": "PLF 2020 : proposition d'imp\u00f4ts sur la fortune", "resume": "ALGER - L'avant-projet de loi de finances 2020 (PLF), examin\u00e9 mercredi en conseil du Gouvernement, propose le renforcement des imp\u00f4ts et taxes sur la fortune et les biens en fonction des signes de richesse mobili\u00e8re et immobili\u00e8re.", "content": "['\\n', 'Cette proposition vise \u00e0 \"assurer une meilleure r\u00e9partition des charges fiscales entre les citoyens\", a indiqu\u00e9 un communiqu\u00e9 des services du Premier ministre.', '\\n', \"L'imposition d'un imp\u00f4t, allant de 1% \u00e0 3,5%, sur tout patrimoine d'une valeur sup\u00e9rieure \u00e0 50 millions de dinars avait \u00e9t\u00e9 introduite dans le projet de loi de finances (PLF) 2018 avant sa suppression, sur proposition de la commission des finances et du budget de l'Assembl\u00e9e populaire nationale (APN).\", '\\n', \"Les biens vis\u00e9s dans le PLF 2018 \u00e9taient essentiellement les biens immobiliers, les v\u00e9hicules particuliers d'une cylindr\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 2.000 cm3 (essence) et de 2.200 cm3 (gasoil), les yachts et bateaux de plaisance, les chevaux de course, les avions de tourisme, les objets d'art estim\u00e9s \u00e0 plus de 500.000 DA, les bijoux et pierreries, or et m\u00e9taux pr\u00e9cieux.\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi:\\xa0', 'Recours \u00e9ventuel au financement ext\u00e9rieur pour les projets \u00e9conomiques structurels', '\\n', '\\n', 'Cependant, la commission des finances et du budget de l\\'APN avait ensuite propos\u00e9, dans le cadre des propositions d\\'amendements relatives au PLF 2018, de supprimer la disposition relative \u00e0 l\\'imposition d\\'un imp\u00f4t sur la fortune afin d\\'\"\u00e9viter une fuite des capitaux vers le circuit informel\".', '\\n', 'La commission avait alors expliqu\u00e9 qu\\'\\'il \u00e9tait tr\u00e8s difficile d\\'appliquer cet imp\u00f4t sur la fortune du fait du faible niveau de digitalisation au niveau des services des Finances, ce qui rendait tr\u00e8s compliqu\u00e9 l\\'identification et le recensement des fortune\"\\'.', '\\n', 'Un tel imp\u00f4t aurait constitu\u00e9 une \"double imposition\" du fait que les personnes activant dans le secteur formel sont d\u00e9j\u00e0 soumises \u00e0 plusieurs imp\u00f4ts et taxes, avait argu\u00e9 la commission.', '\\n', 'Pour rappel, un imp\u00f4t sur le patrimoine avait \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 par la loi de finances de 1993, mais ses recettes sont demeur\u00e9es tr\u00e8s faibles.']", "date": "2019-09-12T17:15:51Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/8124917db3c1afdba7c11a6dfbf70dd5_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/MvTy-XExMyg/94324-plf-2020-proposition-d-impots-sur-la-fortune", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 162, "fields": {"title": "Tassili Airlines : nouvelle tarification pour la desserte Paris-Alger du 12 au 15 septembre", "resume": "ALGER - La compagnie nationale, Tassili Airlines (TAL), a lanc\u00e9 un nouveau tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel sur les billets Paris Orly-Alger en aller simple entre le 12 et le 15 septembre au prix de 100 euros, a indiqu\u00e9 jeudi un communiqu\u00e9 de la compagnie publique filiale du groupe p\u00e9trogazier Sonatrach.", "content": "['\\n', '\"Tassili Airlines lance une nouvelle tarification pr\u00e9f\u00e9rentielle pour les voyageurs souhaitant se d\u00e9placer depuis Paris Orly vers Alger en aller simple. Programm\u00e9e quotidiennement du 12 au 15 septembre 2019\", lit-on dans le communiqu\u00e9.', '\\n', '\"Cette desserte est propos\u00e9e au tarif tr\u00e8s abordable de 100 euros\", pr\u00e9cise la m\u00eame source, ajoutant que l\\'offre est soumise \u00e0 condition dans la limite des places disponibles.', '\\n', 'Ce tarif est disponible en agences commerciales Tassili Airlines, ainsi que sur le site web de la compagnie www.tassiliairlines.dz', '\\n', \"Pour rappel, la compagnie a\u00e9rienne a annonc\u00e9 dimanche l'instauration d'un vol quotidien reliant Alger \u00e0 Paris-Orly en aller-retour afin de permettre aux passagers affect\u00e9s par l\u2019arr\u00eat annonc\u00e9 des vols d\u2019Aigle Azur de rejoindre leur destination.\", '\\n', \"Les agences commerciales de TAL \u00e0 l'a\u00e9roport d'Alger sont ouvertes tous les jours de 07H00 \u00e0 minuit, et sa repr\u00e9sentation commerciale \u00e0 Paris est particuli\u00e8rement mobilis\u00e9e pour cette op\u00e9ration, a indiqu\u00e9 la compagnie.\"]", "date": "2019-09-12T16:23:01Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/35a6acd6af8dff3173059e16f22f4d02_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/9BeguA6hs8g/94323-tassili-airlines-nouvelle-tarification-pour-la-desserte-paris-alger-du-12-au-15-septembre", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 163, "fields": {"title": "Travaux publics: les enveloppes financi\u00e8res disponibles pour soutenir les entreprises r\u00e9alisatrices", "resume": "ALGER - Les enveloppes financi\u00e8res pour la r\u00e9alisation des diff\u00e9rents projets structurants sont disponibles afin de soutenir les entreprises r\u00e9alisatrices, a indiqu\u00e9 jeudi \u00e0 Alger le ministre des Travaux publics et des Transports, Mustapha Kouraba.", "content": "['\\n', \"Lors d'un point presse en marge d'une visite de travail et d'inspection de trois projets structurants dans la capitale effectu\u00e9e en compagnie du Wali d'Alger, Abdelkhalek Siouda et du directeur des Travaux Publics (DTP) de la wilaya, Abderrahmane Rahmani, le ministre a fait savoir que d'importantes enveloppes financi\u00e8res seraient mises en \u0153uvre pour soutenir et encourager les entreprises r\u00e9alisatrices, notamment celles livrant des projets de qualit\u00e9 et dans le respect des d\u00e9lais.\", '\\n', '\"Nous soutiendrons les entreprises qui activent au sein de ces projets surtout celles r\u00e9alisant des travaux de qualit\u00e9 et dans des d\u00e9lais\", a-t-il affirm\u00e9.', '\\n', 'Interrog\u00e9 par la presse sur le possible impact de la crise \u00e9conomique actuelle sur la r\u00e9alisation des projets structurants du pays, le premier responsable des Travaux publics a r\u00e9fut\u00e9 cette hypoth\u00e8se.', '\\n', '\\n', '\"La crise actuelle n\\'a pas influ\u00e9 sur la r\u00e9alisation des projets, l\\'ensemble de ceux que nous avons visit\u00e9s sont r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 un bon rythme et avec une qualit\u00e9 consid\u00e9rable\", a-t-il soutenu.', '\\n', '\\n', \"A noter que lors de cette visite, le ministre a inaugur\u00e9 la mise en service d'une partie de la p\u00e9n\u00e9trante radiale Oued Ouchaieh dans le sens Blida-Alger (Baraki) sur une longueur de 4,5 km.\", '\\n', '\\n', '\"Le projet que nous inaugurons aujourd\\'hui est un projet structurant qui contribue au d\u00e9sengorgement de la capitale pour les automobilistes d\u00e9sirant se rendre vers le sud et l\\'ouest du pays, mais aussi pour le transport de marchandises qui connait un certain encombrement au niveau de l\\'entr\u00e9e de la capitale\", a-t-il soulign\u00e9.', '\\n', '\\n', \"Pour sa part, l'axe Baraki - Blida sera ouvert \u00e0 partir du mois de d\u00e9cembre prochain et permettra de relier rapidement Alger Centre et l'autoroute est-ouest.\", '\\n', \"Le co\u00fbt global de ce m\u00e9ga projet, dont la r\u00e9alisation est confi\u00e9e \u00e0 l'Entreprise nationale des grands ouvrages d'art (ENGOA), est estim\u00e9 \u00e0 plus de 10 milliards de Da.\", '\\n', \"Kouraba s'est \u00e9galement enquis du taux d'avancement des travaux de la p\u00e9n\u00e9trante des Annassers au niveau de la rocade Ain Naadja - RN 1 (Sud de Birkhadem) qui a atteint pr\u00e8s de 51 %.\", '\\n', \"Cet axe, d'une longueur de 4 km, doit fluidifier la circulation routi\u00e8re entre Kouba et Birkhadem, une zone\\xa0 marqu\u00e9e par un trafic tr\u00e8s dense.\", '\\n', \"Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, M.Kouraba a effectu\u00e9 une visite d'inspection au niveau du projet de r\u00e9alisation de la p\u00e9n\u00e9trante nord de la ville nouvelle de Sidi Abdallah (Ouest d'Alger).\", '\\n', 'Les projets que nous avons visit\u00e9s aujourd\\'hui sont d\\'une grande importance, nous avons donc donn\u00e9 des directives pour acc\u00e9l\u00e9ration des travaux pour leur ach\u00e8vement\", a indiqu\u00e9 le ministre.']", "date": "2019-09-12T15:54:00Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/9443a7066fca4e1a969128c7f38e4759_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/FUr-yhzJ8a0/94321-travaux-publics-les-enveloppes-financieres-disponibles-pour-soutenir-les-entreprises-realisatrices", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 164, "fields": {"title": "Recours \u00e9ventuel au financement ext\u00e9rieur pour les projets \u00e9conomiques structurels", "resume": "ALGER- Le projet de loi de finances 2020 (PLF 2020), pr\u00e9sent\u00e9 mercredi dernier en conseil du Gouvernement, propose le recours \u00e9ventuel aux institutions financi\u00e8res internationales de d\u00e9veloppement pour obtenir un financement \u00e9tranger en faveur des projets \u00e9conomiques structurels.", "content": "['\\n', '\"Le projet de loi propose la possibilit\u00e9 de recourir, de mani\u00e8re s\u00e9lective, au financement ext\u00e9rieur aupr\u00e8s des institutions financi\u00e8res mondiales de d\u00e9veloppement en vue de financer les projets \u00e9conomiques structurels et rentables avec des montants et des d\u00e9lais en rapport avec le rendement de ces projets et leur solvabilit\u00e9\", a indiqu\u00e9 un communiqu\u00e9 des services du Premier ministre.', '\\n', \"Pour rappel, la dette externe de l'Alg\u00e9rie ne d\u00e9passe pas, actuellement, 1% du PIB tandis que la dette publique interne s'\u00e9levait en 2018 \u00e0 plus de 37% du PIB .\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi:', '\\xa0', 'PLF-2020: Baisse des d\u00e9penses de 9,2 % et des recettes de 8,3 %', '\\n', '\\n', \"Par ailleurs, il existe plusieurs instituions financi\u00e8res internationales de d\u00e9veloppement, dont l'institution financi\u00e8re relevant de la Banque mondiale (BM), la Banque islamique de d\u00e9veloppement (ISBD), la Banque europ\u00e9enne d'investissement (BEI) et bien d'autres.\", '\\n', \"M.Bedoui a donn\u00e9 des instructions \u00e0 l'effet d'\u00e9laborer le PLF 2020 \u00e0 la lumi\u00e8re du recours au financement conventionnel en s'appuyant essentiellement sur les recettes budg\u00e9taires ordinaires.\", '\\n', 'Ainsi, le Gouvernement a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le financement ext\u00e9rieur pour encourager les projets \u00e9conomiques vitaux au lieu de poursuivre le financement non conventionnel, qui pourrait alourdir davantage la dette publique interne.', '\\n', \"L'Alg\u00e9rie avait proc\u00e9d\u00e9 en 2017, en raison d'une dure crise \u00e9conomique, \u00e0 l'amendement de la loi relative \u00e0 la monnaie et au cr\u00e9dit pour permettre au Tr\u00e9sor public de s'endetter directement aupr\u00e8s de la Banque d'Alg\u00e9rien sans plafonnement, jusqu'\u00e0 2022, de cet endettement.\", '\\n', \"Cependant, le Gouvernement avait annonc\u00e9 r\u00e9cemment le gel de ce type d'endettement (non-conventionnel) durant le deuxi\u00e8me semestre de l'ann\u00e9e en cours.\"]", "date": "2019-09-12T15:35:23Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/c21e32a995b674a186cd59de7a0757a5_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/GzqCV2ka1w0/94320-recours-eventuel-au-financement-exterieur-pour-les-projets-economiques-structurels-plf-2020", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 165, "fields": {"title": "Pr\u00e9sidentielle : la pr\u00e9servation des acquis de la r\u00e9volution priorit\u00e9 des Tunisiens", "resume": "TUNIS- Les Tunisiens suivent la campagne \u00e9lectorale pour la pr\u00e9sidentielle en Tunisie pr\u00e9vue dimanche 15 septembre tout en gardant leur rythme de vie et vaquaient \u00e0 leurs pr\u00e9occupations quotidienne, esp\u00e9rant au fond d\u2019eux que le scrutin sera couronn\u00e9 par \"un pr\u00e9sident \u00e0 la hauteur de la responsabilit\u00e9 et de leurs aspirations\".", "content": "['\\n', 'La situation et les ann\u00e9es v\u00e9cues sous l\u2019\u00e8re de l\u2019ex-pr\u00e9sident d\u00e9chu Benali sont encore vivaces dans la m\u00e9moire collective et individuelle et ne sont pas pr\u00eats d\u2019\u00eatres effac\u00e9s de sit\u00f4t surtout, indique-t-on parmi les jeunes tunisiens, que le grand changement dans le pays a \u00e9t\u00e9 \"le fruit d\\'une r\u00e9volution populaire\".', '\\n', \"La n\u00e9cessite de pr\u00e9server les acquis de la r\u00e9volution du jasmin en 2011 par le futur pr\u00e9sident est le souhait de tous les Tunisiens interrog\u00e9s l'APS, \u00e0 trois jours du scrutin pr\u00e9sidentiel.\", '\\n', '\\n', '\"Ca m\u2019importe peu le nom du futur pr\u00e9sident et encore moins son parti politique. Ce qui m\u2019int\u00e9resse le plus c\u2019est de pr\u00e9server les acquis de la r\u00e9volution arrach\u00e9s ch\u00e8rement par les Tunisiens\", dira Moncef, jeune enseignant, apostroph\u00e9 sur une terrasse d\u2019une caf\u00e9t\u00e9ria sur le boulevard Bourguiba, en plein Tunis.', '\\n', '\\n', 'Par les acquis de la r\u00e9volution, le jeune Moncef entend, la libert\u00e9 de la parole et d\u2019agir, la d\u00e9mocratie, la justice, l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes, les libert\u00e9s syndicales.', '\\n', 'Tout comme Moncef, son ami Redouane, ing\u00e9nieur de son \u00e9tat, con\u00e7oit le scrutin de dimanche comme \u00e9tant un enjeu collectif plus qu\u2019il en est individuel.', '\\n', '\"Nous voulons certes que le futur pr\u00e9sident ait un programme \u00e9conomique capable de redresser l\u2019\u00e9conomie de la Tunisie et d\u2019assurer une vie meilleure pour les Tunisiens. Mais ce qui m\u2019int\u00e9resse en premier, c\u2019est que le prochain pr\u00e9sident ne touche pas aux acquis de la r\u00e9volution et qu\u2019il continue la rupture avec le syst\u00e8me du pr\u00e9sident d\u00e9chu\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9, affirmant qu\u2019il n\u2019a assist\u00e9 \u00e0 aucun meeting des candidats en lice, pr\u00e9f\u00e9rant suivre la campagne uniquement \u00e0 travers les m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux.', '\\n', 'Une campagne suivie \u00e0 travers les meetings, m\u00e9dias et r\u00e9seaux sociaux', '\\n', 'Ces supports de communication semblent constituer le moyen privil\u00e9gi\u00e9 des Tunisiens pour suivre la campagne \u00e9lectorale et les programmes des candidats.', '\\n', 'L\u2019initiative des d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, entre les 26 candidats, prise pour la premi\u00e8re fois en Tunisie, a incit\u00e9 beaucoup de Tunisiens \u00e0 s\u2019y int\u00e9resser.', '\\n', '\"Je ne vais pas aux meetings des candidats ni aux permanences des partis. Je suis la campagne \u00e0 travers les m\u00e9dias\", a confi\u00e9 pour sa part Saliha, une quadrag\u00e9naire, interrog\u00e9e \u00e0 la place de la Casbah.', '\\n', '\\n', '\"Je ne connais que peu des programmes des candidats. Mais je souhaite que la victoire finale reviendra au candidat pour lequel je vais voter...\", a-t-elle dit, soulignant qu\u2019elle \"ne croit pas trop au changement et aux programmes des politiques\".', '\\n', '\\n', 'La campagne \u00e9lectorale pour la pr\u00e9sidentielle dont la journ\u00e9e de vendredi est son dernier jour porte aussi en elle, \\xa0s\u2019accordent \u00e0 dire des Tunisiens, \"un facteur repoussant et d\u00e9passionnant\".', '\\n', 'Il s\u2019agit du nombre impressionnant des candidats, \u00e0 savoir 26. \"Il y a trop de candidats. Se souvenir de leurs noms tous est d\u00e9j\u00e0 un exploit en soit\", a soulign\u00e9, de son c\u00f4t\u00e9, Hassan, g\u00e9rant d\u2019un cyber caf\u00e9.', '\\n', '\\n', \"Lire aussi :\\xa0Pr\u00e9sidentielle en Tunisie : d\u00e9but du scrutin pour la communaut\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger\", '\\n', '\\n', 'L\u2019int\u00e9r\u00eat mod\u00e9r\u00e9 des Tunisiens pour la campagne \u00e9lectorale est traduit \u00e9galement par l\u2019absence des discours autour de la th\u00e9matique dans les caf\u00e9t\u00e9rias et les lieux publics. C\u2019est en effet quasiment rare d\u2019entendre la th\u00e9matique des \u00e9lections abord\u00e9es en ces endroits.', '\\n', \"La poursuite du programme des galas en plein centre du Tunis renseigne aussi sur l'int\u00e9r\u00eat temp\u00e9r\u00e9 des Tunisiens \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la campagne \u00e9lectoral.\", '\\n', 'Les spectacles drainent beaucoup de monde qui se laisse emporter par des airs et musiques entonn\u00e9s\\xa0 par des chanteurs et musiciens venus de divers pays.', '\\n', 'Spectacles de musique sont programm\u00e9s, apprend-t-on sur place, pour les touristes qui se trouvent en nombre en Tunisie, et ce, en \u00e9t\u00e9 comme en hiver. Les revenus du tourisme constituent une part importante du PIB tunisien.', '\\n', 'A la fin de la campagne \u00e9lectorale, les affiches et posters des candidats \u00e9taient toujours visibles sur les espaces r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cette fin. Ils sont notamment brandis soit sur des supports publicitaires ou sur des mures des b\u00e2tisses des partisans ou sympathisants des candidats.', '\\n', 'La tenue de la pr\u00e9sidentielle en Tunisie dans les d\u00e9lais est aussi une victoire pour la d\u00e9mocratie naissante en Tunisie. \"Quelle se d\u00e9roule dans un climat serein et dans une ambiance comp\u00e9titive entre les candidats est d\u00e9j\u00e0 un exploit\", s\u2019en r\u00e9jouissent beaucoup de Tunisiens rencontr\u00e9s au dernier jour de la campagne \u00e9lectorale.']", "date": "2019-09-13T17:35:53Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/028bdfd07e29e4afeb950c2f88c315f6_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94362-presidentielle-la-preservation-des-acquis-de-la-revolution-priorite-des-tunisiens", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 166, "fields": {"title": "Pr\u00e9sidentielle en Tunisie : d\u00e9but du scrutin pour la communaut\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger", "resume": "TUNIS - Le scrutin pr\u00e9sidentiel pour les Tunisiens \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9tranger d\u00e9bute vendredi 13 septembre pour se poursuivre durant les journ\u00e9es de samedi et dimanche, alors que le scrutin pour les Tunisiens \u00e9tablis sur le territoire national est pr\u00e9vu dimanche 15 septembre \u00e0 travers les 24 gouvernorats.", "content": "['\\n', '\"Le scrutin se d\u00e9roulera dans 310 centres et 391 bureaux de vote pr\u00e9vus dans six circonscriptions pour les 387 mille \u00e9lecteurs inscrits\", selon le pr\u00e9sident de la Haute instance ind\u00e9pendante de la surveillance des \u00e9licitons(ISIE), Nabil Baffoun, faisant remarquer que tout le mat\u00e9riel et l\u2019encadrement n\u00e9cessaires pour la r\u00e9ussite de l\u2019op\u00e9ration ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s par l\u2019ISIE.', '\\n', 'La campagne \u00e9lectorale pour la pr\u00e9sidentielle tunisienne \u00e0 l\u2019\u00e9tranger a pris fin jeudi. Elle avait d\u00e9but\u00e9 le 31 ao\u00fbt dernier. De nombreux candidats sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de la communaut\u00e9 tunisienne pour tenter de les convaincre du bien-fond\u00e9 de leurs programmes.', '\\n', 'L\u2019annonce des r\u00e9sultats du scrutin des Tunisiens \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9tranger sera rendue publique en m\u00eame temps que les r\u00e9sultats du scrutin en Tunisie, soit le lendemain. En cas de deuxi\u00e8me tour, celui-ci aura lieu dans 15 jours. Les candidats m\u00e9contents des r\u00e9sultats du scrutin du premier tour ont trois jours apr\u00e8s l\u2019annonce des r\u00e9sultats pour pr\u00e9senter leurs recours.', '\\n', 'A noter que la campagne \u00e9lectorale en Tunisie prendra fin vendredi. La journ\u00e9e de samedi est consid\u00e9r\u00e9e comme une journ\u00e9e du silence \u00e9lectoral.', '\\n', 'La campagne \u00e9lectorale en Tunisie a d\u00e9but\u00e9 le deux septembre. Elle s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e globalement dans de bonnes conditions marqu\u00e9es particuli\u00e8rement par la concurrence entre les 26 candidats ayant sillonn\u00e9 le territoire national.', '\\n', 'La campagne \u00e9lectorale a vu aussi, et ce, pour la premi\u00e8re fois en Tunisie, la programmation des d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s entre les candidats. Elle s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e, en outre, sous haute surveillance des observateurs relevant de l\u2019ISIE, ainsi que ceux mobilis\u00e9s par l\u2019Union europ\u00e9enne.', '\\n', '\"Au total 4500 observateurs ont pris part \u00e0 l\u2019observation de ladite campagne\", a fait savoir le pr\u00e9sident de l\u2019ISIE, faisant observer que ce nombre sera revu en hausse le jour du scrutin.', '\\n', 'La pr\u00e9sidentielle en Tunisie devait avoir lieu \u00e0 priori au mois de novembre prochain, mais le d\u00e9c\u00e8s du pr\u00e9sident Beji Gaid Essebsi a contraint l\u2019ISIE d\u2019avancer la date de la pr\u00e9sidentielle.']", "date": "2019-09-13T10:28:21Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/5eef0155578711e203bdd0320632ed93_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94347-presidentielle-en-tunisie-debut-du-scrutin-pour-la-communaute-a-l-etranger", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 167, "fields": {"title": "LOPIS: inclure le Guide des bonnes pratiques religieuses dans les strat\u00e9gies de pr\u00e9vention contre l'extr\u00e9misme violent", "resume": "NOUAKCHOTT - Les travaux du 10e Atelier de la Ligue des Oul\u00e9mas, pr\u00eacheurs et imams du Sahel (LOPIS), ont pris fin, jeudi \u00e0 Nouakchott, par une s\u00e9rie de recommandations, dont notamment l'appel \u00e0 inclure le \"Guide des bonnes pratiques pour l'enseignement de l'\u00e9ducation religieuse dans les strat\u00e9gies nationales en mati\u00e8re de traitement de l'extr\u00e9misme violent\".", "content": "['\\n', 'Lu par le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral par int\u00e9rim de LOPIS, Mohamed Dif, le communiqu\u00e9 final, a appel\u00e9 \"l\\'ensemble des \u00e9tablissements religieux et \u00e9ducatifs, officiels et non officiels dans les pays du Sahel et autres, \u00e0 inclure ce Guide dans leurs strat\u00e9gies nationale en mati\u00e8re de traitement de l\\'extr\u00e9misme violent\".', '\\n', 'Les participants aux travaux du 10e Atelier, organis\u00e9 par la LOPIS en coordination avec l\\'Unit\u00e9 de fusion et de liaison (UFL), ont \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 adopter ce Guide en tant que programme d\\'enseignement et de pr\u00e9dication\".', '\\n', 'Pour se mettre au diapason des derniers d\u00e9veloppements, le communiqu\u00e9 de la LOPIS a insist\u00e9 sur l\\'imp\u00e9ratif de \"recourir aux moyens modernes de communication et \u00e0 l\\'internet aux fins de diffusion et de distribution de ce Guide, dont les objectifs doivent \u00e9galement \u00eatre vulgaris\u00e9s, en sus de son \u00e9dition et sa traduction vers les langues vivantes et dialectes des pays de la r\u00e9gion.', '\\n', \"A l'ouverture des travaux dudit atelier, Cheikh Kamel Chekkat, repr\u00e9sentant de l'Alg\u00e9rie, \u00e9galement membre fondateur \u00e0 la Ligue, a soulign\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat particulier qu'accorde l'Alg\u00e9rie \u00e0 la question du radicalisme et aux dangers de l'extr\u00e9misme en adoptant de nouvelles m\u00e9thodes de travail au diapason des derniers d\u00e9veloppements, et en incitant, \u00e0 titre d'exemple, les Imams \u00e0 jouer un r\u00f4le social de sensibilisation au profit des jeunes \u00e0 titre d'encouragement pour les orienter vers un monde plut\u00f4t entrepreneurial.\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi:\\xa0', 'LOPIS: les imams du Sahel plaident pour la g\u00e9n\u00e9ralisation de l\\'usage du \"Guide des bonnes pratiques contre l\\'extr\u00e9misme\"', '\\n', '\\n', 'Dr. Chekkat estim\u00e9 que l\\'\u00e9laboration de ce guide religieux, \"se veut une \u00e9tape cruciale et d\u00e9cisive\" dans l\\'histoire de la LOPIS.', '\\n', 'Les participants ont d\u00e9battu, lors des travaux de ce 10e Atelier, intervenant en application des recommandations du 6e Atelier, tenu en 2017 \u00e0 Nouakchott, des contenus du projet du \"Guide des bonnes pratiques pour l\\'enseignement de l\\'\u00e9ducation religieuse dans la lutte contre la radicalisation et l\\'extr\u00e9misme violent\".', '\\n', 'Organis\u00e9 par la Ligue en coordination avec l\\'UFL des Etats du Sahel, l\\'atelier a vu la participation du \"Centre africain des \u00e9tudes et recherches sur le terrorisme (CAERT) relevant de l\\'UA\" et de \"la mission de l\\'UA au Mali et au Sahel\".', '\\n', \"Cr\u00e9\u00e9e en 2010, l'Unit\u00e9 de fusion et de liaison (UFL) est un m\u00e9canisme r\u00e9gional de coordination s\u00e9curitaire et d'\u00e9change d'information entre les pays du Sahel dans le cadre de la lutte contre le terrorisme et l'extr\u00e9misme violent.\", '\\n', \"Ont pris part \u00e0 l'atelier des Imams, pr\u00e9dicateurs, Oul\u00e9mas et Mourchidine repr\u00e9sentant les pays membres \u00e0 la Ligue (Alg\u00e9rie, Mauritanie, Libye, Mali, Nigeria, Niger, Burkina Faso et Tchad), outre trois autres pays observateurs dans le cadre du processus de Nouakchott (Cote d'Ivoire, Guin\u00e9e), ainsi que des repr\u00e9sentants d'organisations r\u00e9gionales et continentales et des universitaires.\"]", "date": "2019-09-13T10:15:41Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/6735ebb8cb0630af8f671ef9486e5e4e_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94346-lopis-inclure-le-guide-des-bonnes-pratiques-religieuses-dans-les-strategies-de-prevention-contre-l-extremisme-violent", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 168, "fields": {"title": "LOPIS: les imams du Sahel plaident pour la g\u00e9n\u00e9ralisation de l'usage du \"Guide des bonnes pratiques contre l'extr\u00e9misme\"", "resume": "NOUAKCHOTT - Le pr\u00e9sident de la Ligue des oul\u00e9mas, pr\u00eacheurs et imams du Sahel, Ahmed Mortadha, a appel\u00e9 jeudi \u00e0 Nouakchott (Mauritanie) les pays musulmans \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser l'usage du \"Guide des bonnes pratiques en mati\u00e8re d'enseignement de l'\u00e9ducation religieuse face \u00e0 l'extr\u00e9misme violent et \u00e0 la radicalisation\".", "content": "['\\n', 'Dans une d\u00e9claration \u00e0 l\\'APS, au terme des travaux du 10e Atelier de la Ligue des oul\u00e9mas, pr\u00eacheurs et imams du Sahel (LOPIS), sanctionn\u00e9s par l\\'annonce officielle de la publication du premier Guide contre l\\'extr\u00e9misme, fruit de six ann\u00e9es de travail, M. Mortadha a indiqu\u00e9 que la Ligue \u00e9tait \"dispos\u00e9e \u00e0 mettre ce guide \u00e0 la disposition des pays musulmans afin d\\'en g\u00e9n\u00e9raliser l\\'usage pour \u00e9viter aux jeunes de tomber dans le pi\u00e8ge de l\\'extr\u00e9misme violent\".', '\\n', '\"S\\'il est vrai que la LOPIS est une organisation r\u00e9gionale comprenant des pays du Sahel, rien ne l\\'emp\u00eache de faire b\u00e9n\u00e9ficier toute l\\'humanit\u00e9 de ce premier guide du genre contre l\\'extr\u00e9misme violent\", a-t-il estim\u00e9.', '\\n', '\"Convaincue de l\\'imp\u00e9ratif d\\'intensifier les efforts de tous les acteurs, notamment ceux intervenant dans la sph\u00e8re religieuse tels les oul\u00e9mas, les pr\u00eacheurs et les imams du monde entier, pour r\u00e9pandre les v\u00e9ritables pr\u00e9ceptes de la religion conform\u00e9ment aux principes du juste milieu et de mod\u00e9ration contre les courants takfiri\", la LOPIS plaide pour la g\u00e9n\u00e9ralisation de l\\'usage de ce Guide des bonnes pratiques.', '\\n', \"Les travaux de ce 10e Atelier de la LOPIS, organis\u00e9 en collaboration avec l'Unit\u00e9 de fusion et de liaison (UFL), en application des recommandations de la 6e Rencontre de Nouakchott, tenue en 2017, ont d\u00e9but\u00e9 mercredi avec la participation d'imams, de pr\u00eacheurs et d'oul\u00e9mas du Sahel qui ont examin\u00e9 le contenu du Guide des bonnes pratiques pour l'enseignement de l'\u00e9ducation religieuse dans la lutte contre la radicalisation et l'extr\u00e9misme violent.\", '\\n', 'Ce Guide qui comprend trois axes, \u00e0 savoir \"La terminologie\", \"La morale\" et \"Les ambigu\u00eft\u00e9s\", sera mis \u00e0 la disposition des oul\u00e9mas, pr\u00eacheurs et imams en vue de \"lutter contre l\\'extr\u00e9misme, r\u00e9torquer aux ambigu\u00eft\u00e9s et renforcer les principes de la paix et de la r\u00e9conciliation\" \u00e0 travers les propositions des membres pour \"renforcer et am\u00e9liorer le contenu de l\\'enseignement de l\\'\u00e9ducation religieuse dans les \u00e9coles\", a affirm\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral par int\u00e9rim de la LOPIS, Mohamed Dif.', '\\n', \"Outre l'UFL, le Centre africain d'\u00e9tudes et de recherches sur le terrorisme (CAERT) relevant de l'Union africaine (UA) et la Mission de l'UA au Mali et au Sahel ont pris part aux travaux de cet atelier.\", '\\n', \"Cr\u00e9\u00e9e en 2010, l'Unit\u00e9 de fusion et de liaison (UFL) est un m\u00e9canisme r\u00e9gional de coordination s\u00e9curitaire et d'\u00e9change d'informations entre les pays du Sahel dans le cadre de la lutte contre le terrorisme et l'extr\u00e9misme violent.\", '\\n', \"Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Alger en 2013, la LOPIS compte des imams, pr\u00eacheurs et oul\u00e9mas des huit pays membres (Alg\u00e9rie, Mauritanie, Libye, Mali, Nigeria, Niger, Burkina Faso et Tchad), et de deux pays observateurs dans le cadre du processus de Nouakchott (C\u00f4te d'Ivoire, Guin\u00e9e), ainsi que des repr\u00e9sentants d'organisations r\u00e9gionales et continentales et des universitaires.\"]", "date": "2019-09-12T18:43:01Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/3b34f8fbdb6c6d5eb12b90aeac8447d7_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94331-lopis-les-imams-du-sahel-plaident-pour-la-generalisation-de-l-usage-du-guide-des-bonnes-pratiques-contre-l-extremisme", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 169, "fields": {"title": "Ligue : le CA Bordj Bou Arreridj seul en t\u00eate, premi\u00e8re victoire de l'ES S\u00e9tif", "resume": "ALGER \u2013 Le CA Bordj Bou Arreridj s'est empar\u00e9 provisoirement de la t\u00eate du championnat de Ligue 1 de football gr\u00e2ce au nul (2-2) ramen\u00e9 de son d\u00e9placement de Constantine face au CSC en match de la 4e journ\u00e9e disput\u00e9 jeudi soir au stade Echahid Hamlaoui, tandis que l'ES S\u00e9tif a sign\u00e9 son premier succ\u00e8s de la saison en dominant le promu le NC Magra (3-0).", "content": "['\\n', \"Le CABBA sous les ordres de l'entraineurs fran\u00e7ais Franck Dumas a men\u00e9 au score \u00e0 deux reprises par Benayad (23') et Djahnit (79') mais\\xa0 les locaux ont r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9galiser \u00e0 chaque fois par Abid (24) et Boudebouda (85).\", '\\n', 'Avec ce nul, le CABBA prend seul la premi\u00e8re place avec 8 points tandis que son adversaire de jour est toujours en qu\u00eate de sa premi\u00e8re victoire de la saison et occupe la 13 place avec 2 unit\u00e9s.', '\\n', \"Dans l'autre match au programme, l'USM Bel Abbes a \u00e9t\u00e9 accroch\u00e9e \u00e0 domicile par le NA Hussein-dey (1-1) dans un match ou chaque \u00e9quipe a eu sa mi-temps. Les deux \u00e9quipes n'ont toujours pas remport\u00e9 le moindre succ\u00e8s apr\u00e8s quatre journ\u00e9es.\", '\\n', \"De son c\u00f4t\u00e9, l'ES S\u00e9tif\\xa0 a attendu la quatri\u00e8me journ\u00e9e et la r\u00e9ception du promu le NC Magra pour remporter son premier succ\u00e8s de la saison sur un score sans appel (3-0). Les hommes de Kheireddine Madoui ont domin\u00e9 leur adversaire de la t\u00eate et des \u00e9paules.\", '\\n', \"Deux buts en premi\u00e8re p\u00e9riode sign\u00e9s Deghmoum (25'), Djahnit Akram (45+1) et un troisi\u00e8me par Ghacha (77') ont permis \u00e0 leur \u00e9quipe de lancer r\u00e9ellement leur saison et de se hisser \u00e0 la 9e place avec 4 points en compagnie de l'ASAM. En revanche, le NCM qui a essuy\u00e9 sa deuxi\u00e8me d\u00e9faite contre deux victoires, reste scotch\u00e9 \u00e0 la 7e position avec l'US Biskra(6 pts).\", '\\n', \"Mercredi,\\xa0 L'AS Ain M'lila a battu le MC Oran 2-1, mi-temps (0-0)\\xa0 au stade Khelifi Zoubir d'Ain M'lila en match avanc\u00e9 de la 4e journ\u00e9e de Ligue.\", '\\n', \"Les buts de la rencontre ont \u00e9t\u00e9 inscrits par Tiaiba (52) et Demane Hamza (64') pour l'ASAM. Masmoudi (77') pour le MC Oran.\", '\\n', \"A la faveur de ce succ\u00e8s, le premier de la saison, l'ASAM se hisse \u00e0 la 9e place avec 4 points en compagnie de l'ESS, tandis que le MCO reste provisoirement en deuxi\u00e8me position\\xa0 avec quatre autre clubs: JSK, CRB, MCA et USMA (7 points).\", '\\n', 'Les quatre derniers matchs de cette journ\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9s \u00e0 une date ult\u00e9rieur.']", "date": "2019-09-13T11:06:44Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/c51238e48882fc2a77ad4c8cfae5ceef_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/3wiAubNE4fE/94350-ligue-le-ca-bordj-bou-arreridj-seul-en-tete-premiere-victoire-de-l-es-setif", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 170, "fields": {"title": "Boxe -mondiaux 2019 : Mohamed Flissi s'impose face au Congolais Ilunga", "resume": "EKATERINBOURG (Russie) - Le boxeur alg\u00e9rien Mohamed Flissi (-52 kg) a battu le Congolais Ilunga Kabange Doudou (5-0) jeudi \u00e0 Ekaterinbourg (Russie) o\u00f9 se d\u00e9roulent les mondiaux-2019 de boxe du 9 au 21 septembre.", "content": "['\\n', 'Flissi rejoint ainsi ses deux compatriotes d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9s aux 16\u00e8 de finales, Mohamed Houmri (81 kg) et Younes Nemouchi (75 kg).', '\\n', \"Houmri s'\u00e9tait impos\u00e9 mardi face au Saoudien Hamadah Salman, par arr\u00eat de l'arbitre au 2\u00e8 round, alors que Nemouchi (75 kg) avait battu lundi dernier (5 - 0) le Slov\u00e8ne Velko Aljaz.\", '\\n', \"La journ\u00e9e de jeudi verra \u00e9galement l'entr\u00e9e en lice d'un second boxeur alg\u00e9rien, R\u00e9da Benbaziz (-63 kg) qui va croiser les gants contre l'Ouzbek Adu Raimov Al Nur.\", '\\n', \"Sept boxeurs repr\u00e9sentent l'Alg\u00e9rie dans ce rendez-vous pugilistique qui rassemblent pr\u00e8s de 450 athl\u00e8tes de 87 pays.\", '\\n', \"Exempt du premier tour, l'Alg\u00e9rien Abdelhafid Benchabla (-91 kg) rencontrera au tour suivant, le 15 septembre, le vainqueur du combat entre l'Allemand Abduldjabbar Ammar et le Cor\u00e9en Jiu Taeung.\", '\\n', \"L'entr\u00e9e en lice des deux derniers repr\u00e9sentants alg\u00e9riens, Chems-Eddine Kramou (69 kg) et Choua\u00efb Bouloudinats (+91 kg) aura lieu le 16 septembre.\", '\\n', \"Kramou, exempt du 1er tour, croisera les gants contre le vainqueur du match entre l'Azerbaidjanais Sotomayor Lorenzo et l'Australien Mallia Jason. Bouloudinats, quant \u00e0 lui, boxera contre l'Italien Carbotti Mirko.\"]", "date": "2019-09-12T14:17:57Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/27d8e8a6d4d30f966351ce2ae52ab771_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/pyPmg5FnOcc/94309-boxe-mondiaux-2019-mohamed-flissi-s-impose-face-au-congolais-ilunga", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 171, "fields": {"title": "Football : l'Etat financera les clubs concern\u00e9s par les comp\u00e9titions continentales", "resume": "ALGER- Le ministre de la Jeunesse et des Sports, Raouf Bernaoui a fait savoir, mercredi soir, que l'Etat financerait dans la conjoncture actuelle les clubs professionnels de football de la Ligue 1 concern\u00e9s par les rendez-vous continentaux, et ce en couvrant les frais de leurs d\u00e9placements.", "content": "['\\n', 'Invit\u00e9 de l\\'\u00e9mission \"dossiers sportifs\" de la radio nationale, M. Bernaoui a recommand\u00e9 aux clubs professionnels de football de \"r\u00e9viser leur politique de gestion pour \u00e9viter toute insuffisance financi\u00e8re dont souffrent plusieurs \u00e9quipes aujourd\\'hui\", annon\u00e7ant qu\"\\'hier, l\\'Etat avait d\u00e9cid\u00e9 de financer les frais des clubs devant participer aux rendez-vous continentaux.\"', '\\n', '\"La premi\u00e8re d\u00e9cision prise, mardi, concerne l\\'aide financi\u00e8re r\u00e9serv\u00e9e aux clubs professionnels qui repr\u00e9senteront l\\'Alg\u00e9rie dans les comp\u00e9titions africaines, l\\'Etat prendra en charge leurs frais en attendant d\\'autres d\u00e9cisions historiques et pr\u00e9cieuses la semaine prochaine\", a affirm\u00e9 le ministre, pr\u00e9cisant que \"l\\'\u00e8re du pompage d\\'argent sans demander des comptes est r\u00e9volue\".', '\\n', '\\n', '\"La gestion des clubs de la Ligue 1 et 2 a \u00e9chou\u00e9 jusque-l\u00e0, \u00e0 l\\'exception de Paradou Athletic Club qui a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 des sommes cons\u00e9quentes en vendant des joueurs sans pour autant acheter d\\'autres\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Bernaoui, qui a point\u00e9 du doigt, sur un temps v\u00e9h\u00e9ment, les \u00e9quipes de football qui misent sur l\\'achat des joueurs au d\u00e9triment de la formation de base et de la cr\u00e9ation de centre d\\'entrainement.', '\\n', '\\n', 'Pour le ministre, plusieurs sports collectifs (Basketball, handball et volleyball) se trouvent eux aussi dans la m\u00eame impasse et sont oblig\u00e9s de changer de politique de gestion. \"Nous \u00e9tudions actuellement une \u00e9ventuelle m\u00e9thode de financement de ces clubs \u00e0 travers la rationalisation des d\u00e9penses au mieux de notre int\u00e9r\u00eat\", a-t-il dit.', '\\n', 'Quand \u00e0 certains stades accusant un retard de r\u00e9ception, le premier responsable du secteur des sports a affirm\u00e9 que \"le dernier conseil minist\u00e9riel a permis la prise de plusieurs mesures telle que l\\'acc\u00e9l\u00e9ration du rythme des travaux des nouveaux stades, pour r\u00e9ceptionner d\\'abord les deux structures d\\'Oran et de Tizi Ouzou en mars 2020, puis celle de Baraki en juillet 2020, et enfin celle de Dou\u00e9ra en d\u00e9but de 2021\".', '\\n', 'Le ministre a toutefois exprim\u00e9 son m\u00e9contentement quant au retard enregistr\u00e9 dans la r\u00e9alisation des centres de formation de plusieurs \u00e9quipes de football, \u00e0 l\\'exception du CRB (en cours de r\u00e9alisation) et du Paradou Athletic Club consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant un club mod\u00e8le \u00e0 suivre\".', '\\n', '\\n', '\"Plusieurs clubs demeurent tr\u00e8s en retard devant la cr\u00e9ation des centres de formation. Des d\u00e9cisions cruciales seront prises la semaine prochaines au sujet du financement des sports. Nous allons appuyer et noter le taux de suivi de la politique de formation, tout en accordant un int\u00e9r\u00eat particulier au grand sud\", a expliqu\u00e9 M. Bernaoui, reconnaissant que \"le sud rec\u00e8le de grandes capacit\u00e9s morphologiques \u00e0 exploiter, d\\'o\u00f9 l\\'int\u00e9r\u00eat de cr\u00e9er des centres de formation en plusieurs disciplines\".', '\\n']", "date": "2019-09-12T12:04:57Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/07c5dd09d6b554bcf92a6c766a9139e9_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/dc4w8V7p4wY/94299-football-l-etat-financera-les-clubs-concernes-par-les-competitions-continentales", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 172, "fields": {"title": "13e Championnat d'Afrique de natation: l'Alg\u00e9rie d\u00e9croche 6 m\u00e9dailles", "resume": "TUNIS- L'Alg\u00e9rie a engrang\u00e9 six m\u00e9dailles (1 argent, 5 bronze) lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de la 13e \u00e9dition du championnat d'Afrique de natation juniors qui a d\u00e9but\u00e9 ce mercredi \u00e0 la piscine olympique de Rades dans la capitale tunisienne Tunis.", "content": "['\\n', \"La m\u00e9daille d'argent a \u00e9t\u00e9 d\u00e9croch\u00e9e par la nageuse Ouras Rania au 100 m brasse en (1:17.06), tandis que les cinq m\u00e9dailles de bronze sont l'oeuvres de Midouni Lilia Sihem\\xa0 sur 200 m nage libre (2.10) et au 50 m papillon (29.85), Fettal Youcef au 100 m brasse, Ait Mohamed Massinissa au 50 m papillon (27.61) et\\xa0 Bouslane Malek et Nermine Yamina au 200 m quatre nages avec un temps de 2:33.81.\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi :\\xa0Natation/Championnat d\\'Afrique \"Juniors\" : L\\'Alg\u00e9rie pr\u00e9sente au rendez-vous de Tunis', '\\n', '\\n', \"350 nageurs de 35 pays prennent part \u00e0 ce championnat d\u2019Afrique qui se poursuivra jusqu'au 15 septembre.\", '\\n', 'Quant \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la nage libre, 20 pays sont en lice pour le titre.']", "date": "2019-09-12T11:11:53Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/782c5317d68bb0011b0b598677cbe1d6_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/M52vqBRVZ48/94292-13e-championnat-d-afrique-de-natation-l-algerie-decroche-6-medailles", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 173, "fields": {"title": "Ligue : la justice rassurante pour un traitement rapide du dossier de l'USM Alger", "resume": "ALGER - La direction de l'USM Alger a annonc\u00e9 mercredi que \"la justice a \u00e9t\u00e9 rassurante cette semaine\" quant \u00e0 un \"traitement rapide\" de son dossier, en esp\u00e9rant que cela permettra de \"d\u00e9bloquer rapidement\" ses comptes bancaires, qui avaient \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, apr\u00e8s l'emprisonnement pour six mois du propri\u00e9taire du club Ali Haddad, poursuivi pour faux et usage de faux.", "content": "['\\n', '\"La justice a rassur\u00e9 le club cette semaine qu\\'elle est en train de traiter s\u00e9rieusement son dossier, et nous esp\u00e9rons que cette affaire connaisse un d\u00e9nouement rapide, pour que l\\'USMA retrouve enfin sa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\" a indiqu\u00e9 la direction du club champion d\\'Alg\u00e9rie en titre dans un communiqu\u00e9.', '\\n', \"Propri\u00e9t\u00e9 de l'Entreprise de travaux publics ETRHB, dont le Pr\u00e9sident-Directeur G\u00e9n\u00e9ral Ali Haddad a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 pour faux et usage de faux, l'USMA avait subi de plein fouet les r\u00e9percussions de cette situation, en voyant notamment ses comptes bancaires gel\u00e9s jusqu'\u00e0 nouvel ordre.\", '\\n', \"Ainsi, priv\u00e9 de liquidit\u00e9s, le club a \u00e9prouv\u00e9 de grandes difficult\u00e9s, aussi bien pour assurer ses d\u00e9placements en Ligue des champions d'Afrique que pour r\u00e9gulariser la situation financi\u00e8re de ses salari\u00e9s, y compris les joueurs qui se sont lanc\u00e9s derni\u00e8rement dans un mouvement de contestation.\", '\\n', \"Le champion d'Alg\u00e9rie en titre affrontera les Kenyans de Gor Mahia dimanche soir au stade Mustapha Tchaker de Blida en match aller des seizi\u00e8me de finale de la Ligue des champions. La manche retour aura lieu le 29 septembre \u00e0 Nairobi.\"]", "date": "2019-09-11T15:48:25Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/f88436744f5f985caf088d517f3dc1cb_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/eON6hGDRVhs/94277-ligue-la-justice-rassurante-pour-un-traitement-rapide-du-dossier-de-l-usm-alger", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 174, "fields": {"title": "R\u00e9union du comit\u00e9 conjoint de la FIFA et la CAF: plusieurs sujets abord\u00e9s au Caire\u00a0", "resume": "LE CAIRE- Plusieurs sujets entre autres la transparence de toutes les op\u00e9rations de la CAF ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s lors de la premi\u00e8re r\u00e9union du comit\u00e9 conjoint de la FIFA et la CAF r\u00e9forme taskforce au Caire, tenue mardi\u00a0 au si\u00e8ge de l'instance africaine.", "content": "['\\n', \"Les principaux sujets de discussion ont port\u00e9 sur l'audit, la transparence de toutes les op\u00e9rations de la CAF, la n\u00e9cessit\u00e9 de respecter des normes de conformit\u00e9 plus strictes, l'organisation efficace et professionnelle des comp\u00e9titions, la croissance et le d\u00e9veloppement du football africain, ainsi que la promotion et le soutien aux 54 associations membres de la CAF, pr\u00e9cise la m\u00eame source.\", '\\n', 'La r\u00e9union a \u00e9galement port\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 et la s\u00fbret\u00e9 du football, la gouvernance du football africain et la g\u00e9n\u00e9ration de revenus pour les comp\u00e9titions et les \u00e9v\u00e9nements du continent.', '\\n', 'Entre-temps, la direction de la CAF et de la FIFA poursuivront leurs activit\u00e9s et rencontrant ce mercredi les pr\u00e9sidents des clubs africains les mieux class\u00e9s pour \u00e9changer sur l\u2019am\u00e9lioration des comp\u00e9titions interclubs continentales.', '\\n', \"S'exprimant lors de la r\u00e9union, le pr\u00e9sident de la CAF, a remerci\u00e9 les membres du groupe de travail d'avoir accept\u00e9 d'aider la CAF \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer son programme de r\u00e9formes, en d\u00e9pit de leurs multiples obligations.\", '\\n', '\\n', '\" Nous avons rencontr\u00e9 des obstacles qui nous ont oblig\u00e9e \u00e0 demander l\u2019assistance de la FIFA, c\\'est pourquoi nous avons \u00e9galement besoin de votre expertise. Ensemble, nous irons de l\\'avant\" a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident Ahmad.', '\\n', '\\n', 'Le pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, a d\u00e9clar\u00e9 qu\\'il soutenait pleinement les travaux du groupe: \" Si cette coop\u00e9ration CAF/FIFA r\u00e9ussissait, le football africain susciterait encore plus de convoitise.', '\\n', 'Vous, membres du groupe de travail, constituez la base sur laquelle sera construit l\u2019avenir du football africain. Nous comptons sur votre soutien, votre passion et votre innovation. \"', '\\n', 'Les membres du groupe de travail sont: Abdoulaye Diop (Mali), Hossam El Shafei (Egypte), Janet Katisya (Kenya), Martin Ngoga (Rwanda) et Anin Yeboah (Ghana).', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-11T15:28:11Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/a5bd50dbea22839aef7b431eb7ef922a_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/DiAkrKsZYvc/94274-reunion-du-comite-conjoint-de-la-fifa-et-la-caf-plusieurs-sujets-abordes-au-caire", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 175, "fields": {"title": "Ligue 1/USM Bel Abb\u00e8s : le club \u00e0 nouveau saisi par la CNLR", "resume": "ORAN, 11 sept 2019 (APS) \u2013 La direction de l\u2019USM Bel-Abb\u00e8s a \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau saisie par la Chambre nationale de r\u00e9solution des litiges (CNLR) pour la r\u00e9gularisation de la situation financi\u00e8re de deux de ses anciens joueurs qui ont eu gain de cause apr\u00e8s avoir recouru \u00e0 cette instance, a-t-on appris mercredi de ce club de Ligue 1 de football.", "content": "['\\n', 'Cette nouvelle affaire intervient apr\u00e8s \u00e0 peine deux semaines de la cl\u00f4ture du dossier d\u2019autres anciens joueurs de cette \u00e9quipe ayant recouru eux aussi \u00e0 la CNLR. Cette derni\u00e8re a ordonn\u00e9 la non qualification d\u2019une douzaine de nouvelles recrues des Vert et Rouge jusqu\u2019\u00e0 l\u2019assainissement par ce club de sa situation financi\u00e8re envers les plaignants.', '\\n', 'Raison pour laquelle d\u2019ailleurs, l\u2019USMBA a \u00e9volu\u00e9 lors des deux premi\u00e8res journ\u00e9es du championnat sans ses nouvelles recrues.', '\\n', 'La direction de cette formation a du s\u2019acquitter de pr\u00e8s de 70 millions DA pour obtenir les licences de ses nouveaux joueurs qui ont pris part \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente rencontre de l\u2019\u00e9quipe, battue par le NC Magra \u00e0 S\u00e9tif, pour ce qui est sa troisi\u00e8me d\u00e9faite pour autant de matchs en championnat.', '\\n', 'Et pour ne pas conna\u00eetre le m\u00eame sort que celui du mercato estival lors de la prochaine p\u00e9riode des transferts en d\u00e9cembre \u00e0 venir, les responsables de la formation de la \u2018\u2019Mekerra\u2019\u2019 sont dans l\u2019obligation de r\u00e9gler les dettes des deux joueurs plaignants, au moment o\u00f9 leur club se d\u00e9bat toujours dans une grave crise financi\u00e8re.', '\\n', '\\n', \"Lire aussi :\\xa0Ligue 1: Le MCO en appel, le CSC, l'ESS et l'USMBA en qu\u00eate d'un premier succ\u00e8s\", '\\n', '\\n', \"Mais au grand bonheur de la direction d\u2019\u2019\u2019El-Khedra\u2019\u2019, cette derni\u00e8re vient de b\u00e9n\u00e9ficier d'une appr\u00e9ciable subvention de l'APC de Sidi Bel-Abb\u00e8s, de l'ordre de 30 millions DA, ce qui constitue une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne, indique-t-on de m\u00eame source.\", '\\n', 'Sur le plan sportif, les prot\u00e9g\u00e9s du nouvel entraineur, Abdelkader Ya\u00efche, se pr\u00e9parent \u00e0 accueillir jeudi le NA Hussein Dey dans le cadre de la quatri\u00e8me journ\u00e9e de la Ligue, un adversaire qui lui aussi en difficult\u00e9 sur le double plan financier et sportif.', '\\n', 'Et pour sa premi\u00e8re sortie avec l\u2019USMBA, le successeur de Younes Ifticene, risque de ne pas \u00eatre autoris\u00e9 \u00e0 diriger ses cap\u00e9s du banc de touche, du fait qu\u2019il ne dispose pas encore de sa licence, soit le m\u00eame probl\u00e8me qu\u2019avait affront\u00e9 son pr\u00e9d\u00e9cesseur l\u2019ayant, entre autres raisons, pouss\u00e9 \u00e0 jeter pr\u00e9matur\u00e9ment l\u2019\u00e9ponge, rappelle-t-on.']", "date": "2019-09-11T11:04:15Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/7d27f437c0a712349a1928e57c76c9c8_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/fkB3YYcnkns/94258-ligue-1-usm-bel-abbes-le-club-a-nouveau-saisi-par-la-cnlr", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 176, "fields": {"title": "Le recrutement pr\u00e9vu dans la r\u00e9vision du projet loi relative \u00e0 la protection des handicap\u00e9s", "resume": "ALGER-La ministre de la Solidarit\u00e9 nationale, de la famille et de la condition de la femme, Mme. Ghania Eddalia, a affirm\u00e9, vendredi \u00e0 Alger, que le projet de r\u00e9vision de la loi 02-09 du 8 mai 2002 relative \u00e0 la protection et \u00e0 la promotion des personnes handicap\u00e9es se trouvait actuellement \"\u00e0 la phase finale de son \u00e9laboration\", et pr\u00e9voyait de nouvelles dispositions confirmant \"l'obligation\" de recrutement de cette frange sociale.", "content": "['\\n', 'En vertu de cette nouvelle loi \"les entreprises publiques et priv\u00e9es employant 100 travailleurs au moins, sont tenues d\\'appliquer le pourcentage de postes de travail r\u00e9serv\u00e9s au recrutement des personnes handicap\u00e9es, et d\\'introduire cette mesure dans son plan de recrutement\", a soulign\u00e9 Mme. Eddalia qui a pr\u00e9sid\u00e9 une rencontre d\\'\u00e9valuation des activit\u00e9s du secteur, a-t-elle poursuivi.', '\\n', 'Ladite loi \"pr\u00e9voit des m\u00e9canismes de contr\u00f4le, par les services de l\\'Inspection du travail, de l\\'application de l\\'obligation de recrutement des personnes handicap\u00e9es sur le terrain\", et des \"mesures coercitives\" pour pallier toute infraction aux lois.', '\\n', '\\n', 'La ministre a indiqu\u00e9, en outre, qu\\'un projet de d\u00e9cision interminist\u00e9rielle regroupant les minist\u00e8res de la Solidarit\u00e9 nationale, du travail, de l\\'emploi et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des Finances, ainsi que la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la fonction publique \u00e9tait \"en passe d\\'\u00eatre sign\u00e9e\", d\u00e9finissant les modalit\u00e9s de recrutement des personnes handicap\u00e9es au sein des institutions, administrations publiques et entreprises publiques et priv\u00e9es.', '\\n', '\\n', 'Elle a rappel\u00e9, dans ce sens, des d\u00e9cisions prises par le gouvernement, mercredi dernier, en Conseil des ministres, notamment\\xa0 \"l\\'augmentation du seuil minimal des offres d\\'emploi impos\u00e9 aux responsables des entreprises et des administrations et r\u00e9serv\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es en \u00e2ge de travailler, actuellement fix\u00e9 \u00e0 1 %, \u00e0 3 % au moins\".', '\\n', '\\n', \"Lire aussi :\\xa0Augmentation de l'allocation mensuelle des handicap\u00e9s \u00e0 10.000 DA \u00e0 partir du 1er octobre\", '\\n', '\\n', 'La ministre a rappel\u00e9 la d\u00e9cision du Gouvernement relative \u00e0 l\\'augmentation de la valeur de l\\'allocation mensuelle des personnes handicap\u00e9es, soit \u00e0 10.000 DA \u00e0 partir du 1er octobre 2019, et ce au profit des handicap\u00e9s 100 %, \u00e2g\u00e9s de 18 ans au moins et qui n\\'ont aucun revenu, avec revalorisation annuelle et progressive pour atteindre le Salaire national minimum garanti (SNMG)\".', '\\n', 'Dans l\\'objectif de la revalorisation de l\\'enseignement et la formation des enfants aux besoins sp\u00e9cifiques et d\\'\u00e9liminer les listes d\\'attentes, Mme Eddalia a affirm\u00e9 que le Gouvernement avait promulgu\u00e9, le 3 septembre 2019, une circulaire interminist\u00e9rielle sign\u00e9e par les ministres de l\\'Education nationale, de la Solidarit\u00e9 nationale, de la Formation professionnelle et de la Sant\u00e9\".', '\\n', '\\n', '\"Le Premier ministre a consacr\u00e9 1.722 postes budg\u00e9taires pour renforcer l\\'encadrement des classes des enfants handicap\u00e9s ouvertes au niveau des \u00e9tablissements \u00e9ducatifs, et autoris\u00e9 l\\'exploitation de 300 postes budg\u00e9taires vacants au niveau des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s, outre l\\'octroi de 400 postes budg\u00e9taires annuellement \u00e0 la formation sp\u00e9cialis\u00e9e\", a-t-elle pr\u00e9cis\u00e9.', '\\n', '\\n', 'Par ailleurs, Mme Eddalia a mis en avant \"le r\u00f4le du Commandement de l\\'Arm\u00e9e nationale populaire (ANP), \u00e0 leur t\u00eate le vice-ministre de la D\u00e9fense nationale, chef d\\'\u00e9tat-major de l\\'ANP, le g\u00e9n\u00e9ral de corps d\\'arm\u00e9e Ahmed Ga\u00efd Salah, dans la protection du pays et du citoyen et la sauvegarde de la stabilit\u00e9 du pays\".', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-13T18:13:30Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/781523652378c75f2e668fc592252624_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94364-le-recrutement-prevu-dans-la-revision-du-projet-loi-relative-a-la-protection-des-handicapes", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 177, "fields": {"title": "D\u00e9c\u00e8s de la jeune fille pi\u00e9g\u00e9e dans sa voiture par les inondations jeudi \u00e0 Bir Mourad Ra\u00efs", "resume": "ALGER- La jeune fille de 21 ans, sauv\u00e9e jeudi par les \u00e9l\u00e9ments de la Protection civile apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9e dans sa voiture par les inondations \u00e0 Bir Mourad Ra\u00efs (Alger), suite aux pluies torrentielles qui se sont abattues sur plusieurs r\u00e9gions du pays, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi matin, a indiqu\u00e9 le charg\u00e9 de la communication \u00e0 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la Protection civile, le capitaine Nassim Bernaoui.", "content": "['\\n', 'Le capitaine Bernaoui a confirm\u00e9 \u00e0 l\\'APS \"le d\u00e9c\u00e8s, vendredi vers 04:00, de la jeune fille de 21 ans, sauv\u00e9e jeudi par les \u00e9l\u00e9ments de la Protection civile dans la commune de Bir Mourad Ra\u00efs apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9e dans sa voiture par les inondations\".', '\\n', '\"Elle avait \u00e9t\u00e9 prise en charge par le service de r\u00e9animation du CHU Mustapha-Pacha\", selon la m\u00eame source.\\xa0\\xa0', '\\n', \"Les rues de la capitale \u00e9taient submerg\u00e9es hier par les eaux de pluies qui se sont infiltr\u00e9es dans des maisons et locaux commerciaux, et qui ont entrav\u00e9 le trafic routier, notamment au niveau de l'\u00e9changeur est-ouest de la capitale (Benaknoun-Zeralda), Bab Ezzouar et l'a\u00e9roport.\", '\\n', 'Les crues de \"Oued Ouchayah\" (Alger-est) et \"Oued Sidi Medjber, communes de Bouzar\u00e9ah et Bab el Oued, provoqu\u00e9es par les pluies diluviennes enregistr\u00e9es, jeudi entre 20:00 et 21:30, ont bloqu\u00e9 la circulation aux niveaux de plusieurs axes routiers.', '\\n', 'L\\'Office national de m\u00e9t\u00e9orologie avait annonc\u00e9, dans un bulletin m\u00e9t\u00e9orologique sp\u00e9cial (BMS), une activit\u00e9 pluvio-orageuse, accompagn\u00e9e parfois de chute de gr\u00eale et de rafales de vent, \u00e0 partir de jeudi, dans plusieurs wilayas du pays, avec un niveau de vigilance \"orange\".', '\\n', \"Selon le BMS, les wilayas concern\u00e9es sont Relizane, Chlef, A\u00efn-Defla, Tipaza, Alger, Blida, M\u00e9d\u00e9a, M'Sila, Boumerd\u00e8s, Tizi-Ouzou, Bouira, Tiaret, Tissemsilt, Laghouat, Djelfa et Bordj-Bou-Arreridj.\", '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-13T16:46:02Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/eeb744e6e378a568ad3b8a83a1f105ee_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94361-deces-de-la-jeune-fille-piegee-dans-sa-voiture-par-les-inondations-jeudi-a-bir-mourad-rais", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 178, "fields": {"title": "Alger/pluies torrentielles: une jeune fille sauv\u00e9e d'une mort certaine \u00e0 Bir Mourad Rais", "resume": "ALGER - Les \u00e9l\u00e9ments de la protection civile ont sauv\u00e9 une jeune fille d'une mort certaine \u00e0 Bir Mourad Rais sur les hauteur d'Alger apr\u00e8s que sa voiture y \u00e9t\u00e9 inond\u00e9e suite aux pluies torrentielles qui se sont abattues, jeudi soir sur plusieurs wilayas du pays.", "content": "['\\n', \"M. Nassim Bernaoui, charg\u00e9 de la communication aupr\u00e8s de la protection civile a indiqu\u00e9 \u00e0 l'APS qu'une jeune fille \u00e2g\u00e9e de 20 ans a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e d'une mort certaine dans une des rues de la commune de Bir Mourad Rais apr\u00e8s que sa voiture a \u00e9t\u00e9 inond\u00e9e suite aux pluies torrentielles.\", '\\n', 'La jeune fille se trouve actuellement au service de r\u00e9animation au CHU Mustapha Bacha.', '\\n', 'Les pluies ayant tomb\u00e9 \u00e0 partir de 20H00 (heure locale) ont inond\u00e9 plusieurs rues, des maisons et des locaux commerciaux notamment dans les communes de Bir Mourad Rais, Hydra, Ben Aknoun et Gu\u00e9 de Constantine, Alger centre et Bab el Oued.', '\\n', \"Le directeur des travaux publics de la wilaya d'Alger Abderrahmane Rahmani a d\u00e9clar\u00e9 a l'APS que ses services sont intervenus au niveau de 10 points submerg\u00e9s par les eaux o\u00f9 le trafic routier a \u00e9t\u00e9 paralys\u00e9 en particulier au niveau de la rocade Est-Sud d'Alger (Ben Aknoun-Zeralda) et (Bab Ezzouar - l'A\u00e9roport).\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi:\\xa0', 'Des pluies torrentielles \u00e0 Alger occasionnant des inondations et une paralysie du trafic routier', '\\n', '\\n', \"L'\u00e9l\u00e9vation du niveau d'eau du Oued Ochaieh (Est d'Alger) et Mejbar Sidi (entre la commune de Bouzareah et de Bab El Oued) a caus\u00e9 une paralysie du trafic routier, a indiqu\u00e9 le m\u00eame responsable.\", '\\n', 'La densit\u00e9 des pluies a commenc\u00e9 \u00e0 chuter \u00e0 partir de 21h30.', '\\n', 'Un bulletin m\u00e9t\u00e9orologique sp\u00e9cial (BMS) avait \u00e9t\u00e9 \u00e9mis par les services\\xa0 de l\\'Office national de la m\u00e9t\u00e9orologie (ONM), mettant en garde contre une activit\u00e9 pluvio-orageuse, accompagn\u00e9e parfois de chute de gr\u00eale et de rafales de vent sous orages, affectera, \u00e0 partir de ce jeudi, plusieurs wilayas du pays, avec un niveau de vigilance \"orange\".', '\\n', \"Valide \u00e0 partir de jeudi, ce BMS concerne les wilayas de Relizane, Chlef, A\u00efn-Defla, Tipaza, Alger, Blida, M\u00e9d\u00e9a, M'Sila, Boumerd\u00e8s, Tizi-Ouzou, Bouira, Tiaret, Tissemsilt, Laghouat, Djelfa et Bordj-Bou-Arreridj.\", '\\n', \"L'ONM indique que les cumuls estim\u00e9s atteindront ou d\u00e9passeront localement 40 mm durant la validit\u00e9 du BMS pr\u00e9vu de jeudi soir (18h00) \u00e0 vendredi matin (9h00).\"]", "date": "2019-09-13T09:26:26Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/29bc178686b30dcce965ba638d26e390_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94343-alger-pluies-torrentielles-une-jeune-fille-sauvee-d-une-mort-certaine-a-bir-mourad-rais", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 179, "fields": {"title": "Fonds de la Zakat : hausse de la collecte \u00e0 140 milliards de centimes", "resume": "BLIDA - Le ministre des Affaires religieuses et des Wakfs, Youcef Belmehdi a soutenu, jeudi \u00e0 Blida, que la collecte du Fonds de la Zakat a atteint les 140 milliards de centimes, contre cinq milliards \u00e0 ses d\u00e9buts, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la soci\u00e9t\u00e9 alg\u00e9rienne \u00e0 ce projet.", "content": "['\\n', '\"La soci\u00e9t\u00e9 alg\u00e9rienne a adopt\u00e9 ce projet depuis sa fondation il y\u2019a 18 ans\", a assur\u00e9 Belmehdi dans une d\u00e9claration \u00e0 la presse, en marge d\u2019une rencontre sur le Fonds de la Zakat, citant pour preuve, la \"hausse de la collecte de ce fonds de cinq milliards de centimes \u00e0 ses d\u00e9buts, \u00e0 140 milliards en 2018\".', '\\n', '\"L\u2019adh\u00e9sion des alg\u00e9riens au Fonds de la Zakat a permis un renforcement de la relation entre le donateur et le donataire, parall\u00e8lement \u00e0 une hausse des capitaux\", a-t-il ajout\u00e9, escomptant une \"nouvelle augmentation de cette collecte durant cette campagne 2019/2020, \u00e0 mettre au profit des pauvres\".', '\\n', 'Le ministre des Affaires religieuses et des Wakfs a, par la m\u00eame, soulign\u00e9 la\\xa0 contribution de ce Fonds dans le d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique, car il constitue un \"r\u00e9gime \u00e9conomique divin ayant profit\u00e9 depuis sa fondation \u00e0 pr\u00e9s de trois millions de personnes, entre orphelins, veuves, n\u00e9cessiteux\", a-t-il affirm\u00e9.', '\\n', 'Proc\u00e9dant au lancement officiel de la 18eme campagne nationale du fonds de la Zakat, Belmehdi a recommand\u00e9 l\u2019imp\u00e9ratif de \"contribution \u00e0 cette collecte, en application des pr\u00e9ceptes de notre religion islamique et de la Sunna de notre proph\u00e8te(QSSL)\".', '\\n', '\"Cette contribution sera d\u2019un int\u00e9r\u00eat crucial pour les n\u00e9cessiteux\", a-t-il ajout\u00e9, informant que cette campagne nationale, la 18 eme du genre, sera men\u00e9e par nombre d\u2019Oulemas et Chouyoukhs qui animeront, \u00e0 l\u2019occasion, des caravanes d\u2019information, visant \u00e0 sensibiliser les citoyens sur l\u2019int\u00e9r\u00eat et le bien fond\u00e9 du pr\u00e9cepte de la Zakat, dans un ordre organis\u00e9.', '\\n', 'Sur un autre plan, le ministre a estim\u00e9 que le projet d\u2019ouverture de guichets islamiques est une \"revendication, l\u00e9gitime pour consacrer le d\u00e9veloppement\", assurant que l\u2019Etat soutient ce projet qui sera bient\u00f4t lanc\u00e9.', '\\n', 'Des imams, Chouyoukh et cadres du secteur des affaires religieuses et des wakfs ont pris part \u00e0 cette rencontre, ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 l\u2019animation de nombreuses communications ax\u00e9es sur l\u2019importance de la Zakat dans notre vie quotidienne et dans le d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique du pays.', '\\n', 'Auparavant, le ministre s\\'est rendu \u00e0 la mosqu\u00e9e El Kaouther de Blida, ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 derni\u00e8rement d\u2019une op\u00e9ration de r\u00e9am\u00e9nagement. Il a proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 son niveau, \u00e0 l\u2019inauguration d\u2019une salle de conf\u00e9rences, baptis\u00e9e du nom du \"Cheikh Abderrahmane Djilali\".']", "date": "2019-09-12T17:21:09Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/0774b67bd7abdd19d0ea7e6285451d4c_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94325-fonds-de-la-zakat-hausse-de-la-collecte-a-140-milliards-de-centimes", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 180, "fields": {"title": "Accidents de la circulation: 5 morts et 13 bless\u00e9s en 24 heures", "resume": "ALGER- Cinq (05) personnes ont trouv\u00e9 la mort et treize (13) autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans sept (07) accidents de la circulation survenus \u00e0 travers le territoire national durant les derni\u00e8res\u00a0 24 heures, indique jeudi, un bilan de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la Protection civile.", "content": "['\\n', 'Par ailleurs, les secours de la Protection civile sont intervenus suite aux fortes chutes de pluie qui se sont abattues sur plusieurs wilayas du pays notamment \u00e0 Alger, Mila, Guelma, Ain Defla , Oum El Bouaghi, Skikda, M\u2019sila, Batna, Boumerdes et Souk Ahras, ajoute la m\u00eame source.', '\\n', \"Dans la wilaya de Guelma,\\xa0 il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 au rep\u00eachage d\u2019un homme \u00e2g\u00e9 de 48 ans \u00e0 bord d\u2019un v\u00e9hicule emport\u00e9 par les crues de l'oued El Malah, commune de Tamlouka, de m\u00eame que le sauvetage de 8 autres personnes cern\u00e9es par les eaux, dans la m\u00eame commune.\", '\\n', 'A Oum El Bouaghi, dans la commune d\u2019Ain Babouche, le d\u00e9gagement d\u2019un v\u00e9hicule emport\u00e9 par les eaux de l\u2019oued Ain Babouche a, par ailleurs, \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, ajoute la Protection civile qui ne d\u00e9plore aucune victime.', '\\n', \"Deux autre personnes, \u00e9galement cern\u00e9es\\xa0 par les eaux des oued Boumelal (M\u2019sila) et Labiadh (Biskra) ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es alors que les op\u00e9rations de recherche d'une femme emport\u00e9e par l'oued Ain El Khiane, commune d\u2019Oued El Athmenia (Mila) sont en cours, d\u00e9taille le communiqu\u00e9.\", '\\n', 'Dans la wilaya de Souk Ahras, les op\u00e9rations de recherche d\u2019une autre personne emport\u00e9e par les eaux d\u2019un oued en crue, au lieu dit Deg Nsouf, commune de Zouabi, sont \u00e9galement en cours .\\xa0\\xa0', '\\n', 'A souligner, enfin, plusieurs op\u00e9rations d\u2019\u00e9puisements et de pompage des eaux pluviales effectu\u00e9es dans les wilayas de Mila, Guelma, Ain Defla, Oum El Bouaghi, M\u2019sila et Batna, conclut la Protection civile.']", "date": "2019-09-12T14:35:58Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/b6b336e9b23679f56f39312820964f76_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94310-accidents-de-la-circulation-5-morts-et-13-blesses-en-24-heures", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 181, "fields": {"title": "Augmentation de l'allocation mensuelle des handicap\u00e9s \u00e0 10.000 DA \u00e0 partir du 1er octobre", "resume": "ALGER- Le Gouvernement a tenu, mercredi, une r\u00e9union pr\u00e9sid\u00e9e par le Premier ministre, Noureddine Bedoui, au cours de laquelle il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de valoriser l'allocation mensuelle accord\u00e9e aux personnes handicap\u00e9es, en l'augmentant \u00e0 10.000 DA \u00e0 partir du 1er octobre prochain et de rehausser \u00e9galement le taux minimal pr\u00e9vu pour leur recrutement de 1 \u00e0 3 %.", "content": "['\\n', \"Le Gouvernement a entam\u00e9 sa r\u00e9union consacr\u00e9e \u00e0 l'examen du projet de loi de finances 2020 (PLF 2020), par la valorisation des allocations accord\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es et l'am\u00e9lioration de leurs conditions d'insertion socio-professionnelle \u00e0 l'issue des d\u00e9cisions prises \u00e0 leur profit concernant la rentr\u00e9e sociale actuelle en leur accordant les m\u00eames opportunit\u00e9s de scolarisation, d'enseignement et de formation.\", '\\n', \"Dans ce cadre, le Gouvernement a examin\u00e9 et adopt\u00e9 le projet du d\u00e9cret ex\u00e9cutif modifiant et compl\u00e9tant le d\u00e9cret ex\u00e9cutif 03-45 du 19 janvier 2003, modifi\u00e9 et compl\u00e9t\u00e9 en 2007, fixant les modalit\u00e9s d'application des dispositions de l'article 7 de la loi 02-09 du 8 mai 2002, relative \u00e0 la protection et \u00e0 la promotion des personnes handicap\u00e9es.\", '\\n', 'A ce propos, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \"d\\'augmenter de 150% la valeur de l\\'allocation mensuelle des personnes handicap\u00e9es, soit \u00e0 10.000 DA \u00e0 partir du 1er octobre 2019 au lieu de 4.000 DA actuellement. l\\'Etat prendra en charge le paiement des cotisations de la s\u00e9curit\u00e9 sociale de 5 % du salaire national minimum garanti (SNMG). Les personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette allocations sont les handicap\u00e9s 100 %, \u00e2g\u00e9s de 18 ans au moins et qui n\\'ont aucun revenu, soit pr\u00e8s de 264.000 b\u00e9n\u00e9ficiaires\".', '\\n', '\\n', 'Il sera proc\u00e9d\u00e9 \u00e9galement \u00e0 \"l\\'augmentation du seuil minimal des offres d\\'emploi impos\u00e9 aux responsables des entreprises et des administrations et r\u00e9serv\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es en \u00e2ge de travailler, actuellement fix\u00e9 \u00e0 1 %, \u00e0 3 % au moins, soit 300 %\", avec \"la gratuit\u00e9 du transport a\u00e9rien qui sera pris en charge par la Caisse de solidarit\u00e9 nationale\".', '\\n', '\\n', 'Au terme de son intervention, le Premier ministre a indiqu\u00e9 que ces d\u00e9cisions \" d\u00e9coulent des convictions du Gouvernement de garantir les m\u00eames niveaux de prise en charge de toutes les cat\u00e9gories de la soci\u00e9t\u00e9, avec l\\'imp\u00e9ratif d\\'accorder l\\'int\u00e9r\u00eat primordial \u00e0 la cat\u00e9gorie des personnes aux besoins sp\u00e9cifiques, par souci de concr\u00e9tiser la justice et l\\'\u00e9quit\u00e9 sociales\", estimant ceci, \"un devoir national qui requiert de tout un chacun de contribuer \u00e0 la prise en charge de cette cat\u00e9gorie, toutes les d\u00e9cisions prises \u00e9tant minutieusement \u00e9tudi\u00e9e et appliqu\u00e9es sur le terrain de mani\u00e8re palpable par le citoyen\".', '\\n', '\\n', 'Lire aussi :\\xa0N\u00e9cessit\u00e9 d\\'assurer \"une scolarit\u00e9 adapt\u00e9e\" aux personnes aux besoins sp\u00e9cifiques', '\\n', '\\n', 'Concernant les nouveaux acquis de la cat\u00e9gorie des personnes aux besoins sp\u00e9cifiques, notamment la revalorisation de l\\'allocation mensuelle, le Premier ministre a ordonn\u00e9 \"son application de mani\u00e8re directe, avec revalorisation annuelle et progressive pour atteindre le Salaire national minimum garanti (SNMG)\".', '\\n', 'S\\'agissant de la concr\u00e9tisation du respect des taux d\\'emploi des personnes handicap\u00e9es, \"le ministre du Travail a ordonn\u00e9 la mise en place d\\'un dispositif sp\u00e9cial au niveau de son d\u00e9partement minist\u00e9riel, en vue du suivi du respect par les Administrations publiques et les entreprises \u00e9conomiques de ces taux, avec am\u00e9lioration des voies d\\'annonce des offres d\\'emploi au niveau des Agences locales d\\'emploi, en y ins\u00e9rant cette cat\u00e9gorie et l\\'affectation de guichets sp\u00e9ciaux, ainsi que la promotion des offres d\\'emploi en collaboration avec les secteurs de l\\'\u00e9ducation, de l\\'enseignement sup\u00e9rieur et de la formation professionnel\", pr\u00e9cise-t-on de m\u00eame source.']", "date": "2019-09-12T12:01:22Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/9f3a0a4c64c1ea73433a5e2a60475db9_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94298-augmentation-de-l-allocation-mensuelle-des-handicapes-a-10-000-da-a-partir-du-1er-octobre", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 182, "fields": {"title": "Campagne de sensibilisation sur les risques des intemp\u00e9ries au profit des usagers de la route", "resume": "ALGER- La Direction G\u00e9n\u00e9rale de la S\u00fbret\u00e9 nationale (DGSN) lance \u00e0 travers ses pages sur les r\u00e9seaux sociaux une campagne de sensibilisation au profit des usagers de la route sur la pr\u00e9vention des dangers de la conduite lors des intemp\u00e9ries que connaissent certaines r\u00e9gions du pays depuis quelques jours, a indiqu\u00e9 un communiqu\u00e9 de la DGSN, mercredi, dans un communiqu\u00e9.", "content": "['\\n', \"Cette campagne de sensibilisation touche l'ensemble des usagers de la route \u00e0 savoir les conducteurs de bus de transport de voyageurs, de camions, de v\u00e9hicules l\u00e9gers et de motocycles, afin de faire preuve de prudence et de vigilance depuis la tomb\u00e9e des premi\u00e8res gouttes de pluie \u00e0 l'origine des dangers de la route, a pr\u00e9cis\u00e9 la m\u00eame source.\", '\\n', \"Parmi les recommandations adress\u00e9es aux conducteurs, la DGSN cite le contr\u00f4le technique r\u00e9gulier des v\u00e9hicules, des pneus, de l'\u00e9clairage, du syst\u00e8me de freinage et des diff\u00e9rents appareils de vue.\", '\\n', '\\n', \"La DGSN met en garde \u00e9galement les chauffeurs contre l'exc\u00e8s de vitesse notamment dans les reliefs o\u00f9 est enregistr\u00e9e une baisse de vue particuli\u00e8rement la nuit avec l'apparition du brouillard, et les sensibilise sur le respect des feux de circulation \u00e0 l'int\u00e9rieur des agglom\u00e9rations et \u00e0 proximit\u00e9 des \u00e9tablissements scolaires.\", '\\n', '\\n', \"La chute des pluies \u00e0 la fin de la saison estivale est caract\u00e9ris\u00e9e par des pr\u00e9cipitations enregistr\u00e9es dans un temps bref engendrant des inondations, la fermeture des acc\u00e8s et des routes, l'affaissement de la terre au bord des voies, des ponts et des passages, un terrain idoine pour les accidents de la circulation, a indiqu\u00e9 le communiqu\u00e9.\", '\\n', 'La DGSN rappelle le num\u00e9ro vert 1548 et celui des secours 17 mis \u00e0 la disposition des citoyens 24h/24 pour recevoir tout signalement, r\u00e9pondre aux pr\u00e9occupations et apporter aide et assistance en coordination avec ses partenaires concern\u00e9s.', '\\n', 'A cette occasion, la DGSN invite les citoyens des r\u00e9gions connaissant des intemp\u00e9ries \u00e0 suivre rigoureusement, \u00e0 travers les moyens de communication et des stations de radios locales, les bulletins m\u00e9t\u00e9o sp\u00e9ciaux (BMS) afin de prendre les mesures n\u00e9cessaires \u00e0 leur pr\u00e9vention et \u00e0 la protection de leurs biens.']", "date": "2019-09-12T11:58:34Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/67dd3a70a30754abaa0d54380ccb214f_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94297-campagne-de-sensibilisation-sur-les-risques-des-intemperies-au-profit-des-usagers-de-la-route", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 183, "fields": {"title": "N\u00e9cessit\u00e9 d'assurer \"une scolarit\u00e9 adapt\u00e9e\" aux personnes aux besoins sp\u00e9cifiques", "resume": "LGER-Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la Solidarit\u00e9 nationale, de la famille et de la condition de la femme, Rabah Hamdi a insist\u00e9 sur l'importance de r\u00e9unir les conditions n\u00e9cessaires pour assurer \"une scolarit\u00e9 adapt\u00e9e\" aux personnes aux besoins sp\u00e9cifiques.", "content": "['\\n', 'Pr\u00e9sidant une r\u00e9union consacr\u00e9e \u00e0 l\\'\u00e9valuation de la rentr\u00e9e sociale dans le secteur, M. Hamdi a soulign\u00e9 l\\'imp\u00e9ratif de \"r\u00e9unir les conditions n\u00e9cessaires pour assurer une scolarit\u00e9 adapt\u00e9e aux personnes aux besoins sp\u00e9cifiques\", appelant les cadres centraux \u00e0 effectuer des visites de terrain aux \u00e9tablissements relevant du secteur pour \u00e9couter les pr\u00e9occupations des \u00e9l\u00e8ves et des parents, et \u00e9valuer la prise en charge de cette cat\u00e9gorie\", indique un communiqu\u00e9 du minist\u00e8re.', '\\n', '\\n', 'A cet effet, M. Hamdi a salu\u00e9 \"les efforts consentis par l\\'Etat en mati\u00e8re de scolarisation des enfants aux besoins sp\u00e9cifiques qui constitue une source de pr\u00e9occupation permanente\", citant pour exemple \"ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 cette ann\u00e9e, gr\u00e2ce aux orientations du Premier ministre inh\u00e9rentes \u00e0 la signature d\\'une circulaire interminist\u00e9rielle entre les minist\u00e8res de l\\'Education nationale, de la Solidarit\u00e9 nationale, de la Formation professionnelle et de la Sant\u00e9, renfermant une s\u00e9rie de dispositions pratiques \u00e0 respecter, pour am\u00e9liorer la scolarisation et la formation des enfants aux besoins sp\u00e9cifiques\".', '\\n', '\\n', 'Concernant le Sud et les Hauts plateaux, le SG du minist\u00e8re a appel\u00e9 les services minist\u00e9riels dans ces r\u00e9gions \"\u00e0 \u0153uvrer pour l\\'ouverture de nouvelles classes au profit des personnes aux besoins sp\u00e9cifiques, proches de leurs lieux de r\u00e9sidence pour permettre \u00e0 ces derniers d\\'acc\u00e9der \u00e0 leur droit \u00e0 l\\'\u00e9ducation\".', '\\n', 'Revenant au \"concours national de recrutement de 1.722 accompagnateurs scolaires et enseignants de l\\'Education et de l\\'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9s,le responsable a donn\u00e9 de fermes instructions pour l\\'organisation de cette op\u00e9ration dans la transparence totale et dans le strict respect des r\u00e8glements en vigueur pour choisir des personnes qualifi\u00e9es pour ces postes\", ajoute le communiqu\u00e9.', '\\n', 'Le SG du minist\u00e8re a appel\u00e9 tous les cadres centraux \"\u00e0 pr\u00e9parer les dossiers devant \u00eatre soumis \u00e0 la rencontre nationale des cadres du secteur de la Solidarit\u00e9 nationale, pr\u00e9vue vendredi et samedi \u00e0 Alger.', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-11T15:21:12Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/9f28fd8e95d304e82cb362ccd2b896ea_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94273-necessite-d-assurer-une-scolarite-adaptee-aux-personnes-aux-besoins-specifiques", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 184, "fields": {"title": "Julien Clerc c\u00e9l\u00e8bre ses 50 ann\u00e9es de carri\u00e8re\u00a0 \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra d\u2019Alger", "resume": "ALGER - L\u2019auteur- compositeur Julien Clerc, figure embl\u00e9matique de la chanson fran\u00e7aise, a anim\u00e9 jeudi soir \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra d\u2019Alger Boualem-Bessaih, un concert-\u00e9v\u00e9nement \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9l\u00e9bration de ses 50 ann\u00e9es de carri\u00e8re et de succ\u00e8s devant un public de fans nombreux.", "content": "['\\n', 'Organis\u00e9 par l\u2019Institut fran\u00e7ais d\u2019Alg\u00e9rie, le spectacle inscrit dans le cadre de la tourn\u00e9e (mondiale) des cinquante ans de l\u2019artiste, a drain\u00e9 des centaines de fans de ce chanteur, auteur d\u2019une vingtaine d\u2019albums \u00e9coul\u00e9s \u00e0 des millions d\u2019exemplaires \u00e0\\xa0 travers le monde.', '\\n', 'Allure d\u2019un jeune homme, le chanteur de 70 ans, accompagn\u00e9 de Benjamin Constant, au piano, claviers et accord\u00e9on et Evert Verhees \u00e0 la guitare, a interpr\u00e9t\u00e9 ses plus grands succ\u00e8s\\xa0 comme \"Fais moi une place\", \"Laissez entrer le soleil\",\\xa0 \"Ce n\u2019est rien\", \"Les s\u00e9par\u00e9s\", ou encore\\xa0 \"C\u2019est en septembre\", entrecoup\u00e9s d\u2019autre chansons de son large r\u00e9pertoire.', '\\n', 'En guise d\u2019hommage \u00e0 Charles Aznavour, autre ic\u00f4ne de la chanson fran\u00e7aise, Julien Clerc a interpr\u00e9t\u00e9\\xa0 \"For me formidable\", un tube de cet artiste disparu il y a un an.', '\\n', 'Des membres du corps diplomatique accr\u00e9dit\u00e9 en Alg\u00e9rie dont l\u2019ambassadeur de France \u00e0 Alger, Xavier Driencourt, ont assist\u00e9 \u00e0 ce spectacle marquant le parcours \"brillant\" et continu de cet artiste qui se produit en concert pour la deuxi\u00e8me fois en Alg\u00e9rie, 44 ans apr\u00e8s.', '\\n', '\"Je me suis produit \u00e0 la salle Atlas (Alger) en 1975. Je suis tr\u00e8s ravi de retrouver un public encore plus accueillant, chaleureux et formidable qu\\'auparavant \", se souvient encore Julien Clerc.', '\\n', 'N\u00e9 en 1947 \u00e0 Paris, Julien s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la musique depuis sa tendre enfance.\\xa0', '\\n', \"Au d\u00e9but des ann\u00e9es 60, alors lyc\u00e9en, il compose et joue d\u00e9j\u00e0 ses premi\u00e8res compositions. A vingt ans, Julien monte pour la premi\u00e8re fois sur la sc\u00e8ne de l'Olympia\\xa0 avant d\u2019\u00e9diter en 1969 son premier album, prim\u00e9 par l\u2019Acad\u00e9mie Charles Cros.\", '\\n', 'Le chanteur et pianiste s\u2019est fait connaitre dans son pays et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger gr\u00e2ce \u00e0 une discographie riche d\\'une vingtaine d\\'albums et des titres populaires comme \"Partir\", \"Si j\u2019\u00e9tais elle\" ou encore \"M\u00e9lissa\".']", "date": "2019-09-13T11:09:31Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/9cf62192b9f01f86c4cb1b22b7d1a6eb_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94351-julien-clerc-celebre-ses-50-annees-de-carriere-a-l-opera-d-alger", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 185, "fields": {"title": "Lancement du concours international de la photographie sous-marine de la corniche jijelienne", "resume": "JIJEL - La septi\u00e8me \u00e9dition du concours international de la photographie sous-marine de la corniche jijelienne et du court-m\u00e9trage s\u2019est ouverte jeudi sur la plage Bordj Blida dans la commune d\u2019El Aouana, \u00e0 l\u2019Ouest de la ville de Jijel.", "content": "['\\n', 'Organis\u00e9 par le parc national de Taza avec la contribution du Fonds mondial pour la nature (WWF), le concours met en lice 23 \u00e9quipes de plusieurs wilayas dont Jijel, Alger, Skikda, Annaba et Oran ainsi que de la Tunisie.', '\\n', 'Le jury de la manifestation est compos\u00e9 d\u2019experts de l\u2019audiovisuel et de chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans la biodiversit\u00e9 marine.', '\\n', 'La directrice du parc national de Taza, Lylia Boudouhane, a expliqu\u00e9 que le caract\u00e8re international de cette manifestation a \u00e9t\u00e9 acquis en 2018, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 national lors des cinq premi\u00e8res sessions, soulignant que cette \u00e9dition \u00e9tait limit\u00e9e \u00e0 la participation tunisienne. Les candidats de plusieurs pays se sont inscrits au concours via le web apr\u00e8s les d\u00e9lais fix\u00e9s, a-t-elle regrett\u00e9.', '\\n', '\"Outre sa dimension comp\u00e9titive, la manifestation vise \u00e0 sensibiliser \u00e0 la protection du littoral et des milieux marins, mettre en valeur de la richesse de la biodiversit\u00e9 marine des c\u00f4tes alg\u00e9riennes et constituer une banque de donn\u00e9es \u00e9cologiques du parc national de Taza\", a indiqu\u00e9 la directrice de ce parc.', '\\n', 'Les crit\u00e8res du concours fix\u00e9s par le jury limitent \u00e0 60 minutes la dur\u00e9e de la plong\u00e9e et \u00e0 25 m\u00e8tres sa profondeur.', '\\n', 'Les laur\u00e9ats des trois premi\u00e8res places ainsi qu\u2019un quatri\u00e8me choisi par le jury seront prim\u00e9s lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture qui aura lieu vendredi au niveau de la plage le Grand phare.', '\\n', 'Mme Boudehane a ailleurs, affirm\u00e9 qu\u2019une r\u00e9flexion \u00e9tait engag\u00e9e pour \u00e9laborer un nouveau plan d\\'action afin de donner au concours de la photographie sous-marine de la corniche jijelienne et du court-m\u00e9trage \"la\\xa0 dimension internationale qui lui sied\".', '\\n', \"Il s'agira, entre autres, de diffuser \u00e0 grande \u00e9chelle, l\u2019information concernant cette manifestation pour attirer un plus grand nombre d\u2019amateurs de la photographie et de la pr\u00e9servation des fonds sous marins.\"]", "date": "2019-09-12T18:11:18Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/5a0ddf50fa07fa03d19cbe175ec2d16d_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94330-lancement-du-concours-international-de-la-photographie-sous-marine-de-la-corniche-jijelienne", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 186, "fields": {"title": "Sa\u00efda : prochaine \u00e9dition du festival national de la litt\u00e9rature et du cin\u00e9ma de la femme", "resume": "SAIDA - La ville de Sa\u00efda renoue avec son Festival national de la litt\u00e9rature et du cin\u00e9ma de la femme. Apr\u00e8s une \u00e9clipse de cinq ann\u00e9es, cette manifestation sera de retour avec sa 3\u00e8me \u00e9dition, pr\u00e9vue du 28 septembre au 2 octobre prochains.", "content": "['\\n', 'Le commissaire de cette manifestation, Belkacem Moulay, a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019APS, qu\u2019une cinquantaine de r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices, hommes et femmes de lettres, acteurs et actrices seront au rendez-vous de cette 3\u00e8me \u00e9dition pour aller \u00e0 la rencontre du public sa\u00efdi.', '\\n', 'Les participants auront \u00e0 pr\u00e9senter leurs derni\u00e8res productions, d\u00e9battre de la probl\u00e9matique du cin\u00e9ma et la femme \u00e0 travers \u00e0 la fois de l\u2019exp\u00e9rience des femmes cin\u00e9astes, de la repr\u00e9sentation de la femme dans le 7\u00e8me art et de d\u00e9battre de la production litt\u00e9raire f\u00e9minine.', '\\n', 'Le volet cin\u00e9ma du festival comprend la projection de huit films r\u00e9cents dont certains seront pr\u00e9sent\u00e9s en avant-premi\u00e8re comme \"Le flic de Belleville\" de Rachid Bouchareb qui sera pr\u00e9sent \u00e0 Sa\u00efda. Le r\u00e9alisateur de \"Indig\u00e8nes\" et \"Hors la loi\" pr\u00e9sentera \u00e9galement son film \"London River\".', '\\n', 'A l\u2019affiche, figurera \u00e9galement \"Djenina\" d\u2019Abdelkrim Bahloul ou encore \"Papicha\" de Mounia Meddour, film tr\u00e8s bien accueilli au dernier festival de Cannes, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 dans la section \"un certain regard\".', '\\n', 'Les amateurs des longs m\u00e9trages auront \u00e9galement l\u2019occasion d\u2019appr\u00e9cier \"Jusqu\u2019\u00e0 la fin des temps\", le film de Yasmine Chouikh, plusieurs fois prim\u00e9 lors de festival internationaux, \"Les bienheureux\" de Sofia Djama, prix de la meilleure r\u00e9alisation au festival de Duba\u00ef (2017), \"Reconnaissance\" de Salim Hamdi.', '\\n', 'Organis\u00e9 par le minist\u00e8re de la culture, le festival consacrera un volet \u00e0 la production litt\u00e9raire permettant \u00e0 des hommes et femmes de lettres comme Yasmina Khadra, Amine Zaoui, Wassini Laaradj, Zineb Laaouadj, Rabia Djalti et autres viendront d\u00e9battre des relations litt\u00e9rature-cin\u00e9ma-femmes.', '\\n', 'Il est pr\u00e9vu \u00e9galement la tenue d\u2019un atelier de formation en mise en sc\u00e8ne au profit des jeunes cin\u00e9philes, indiquent les organisateurs.']", "date": "2019-09-11T15:14:14Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/32282f63c42a72a14a9ae79255520a5d_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94271-saida-prochaine-edition-du-festival-national-de-la-litterature-et-du-cinema-de-la-femme", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 187, "fields": {"title": "La com\u00e9dienne Fouzia Menaceri s'est \u00e9teinte", "resume": "ALGER - La com\u00e9dienne alg\u00e9rienne, Fouzia Menaceri est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, mardi soir \u00e0 Alger, \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans, a-t-on appris aupr\u00e8s de ses proches.", "content": "['\\n', 'La d\u00e9funte avait jou\u00e9, \u00e0 l\\'\u00e2ge de 25 ans, le r\u00f4le de Hassiba Ben Bouali dans le c\u00e9l\u00e8bre film r\u00e9volutionnaire \"la Bataille d\\'Alger\" (1966), r\u00e9alis\u00e9 par l\\'italien Gillo Pentecorvo.', '\\n', 'Fouzia\\xa0Menaceri a fait, \u00e9galement, une apparition dans \"l\\'histoire du film la Bataille d\\'Alger\", un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Salim Aggar, \u00e0 l\\'occasion du 50e anniversaire de ce film culte. Il s\\'agit de plusieurs interviews realis\u00e9es avec les com\u00e9diens du film \"la Bataille d\\'Alger\".', '\\n', \"L'enterrement aura lieu, mercredi apr\u00e8s-midi, au cimeti\u00e8re d'El Alia \u00e0 Alger.\"]", "date": "2019-09-11T14:13:35Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/7994e48ca29299af619525732bd1d217_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94269-la-comedienne-fouzia-menaceri-s-est-eteinte", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 188, "fields": {"title": "Plaidoyer pour un int\u00e9r\u00eat au patrimoine soufi senoussi", "resume": "MOSTAGANEM - Les participants \u00e0 la premi\u00e8re conf\u00e9rence sur cheikh Mohamed Ben Ali Es-sanoussi (1787-1859), organis\u00e9e samedi \u00e0 Mostaganem, ont plaid\u00e9 pour s\u2019int\u00e9resser au patrimoine soufi et permettre aux chercheurs universitaires et jeunes de l\u2019\u00e9tudier.", "content": "['\\n', 'Dr Larbi Bouamama de l\u2019universit\u00e9 de Mostaganem a soutenu que mettre ce patrimoine \u00e0 la disposition des chercheurs aide \u00e0 mieux conna\u00eetre et \u00e0 comprendre plusieurs \u00e9tapes historiques opaques et intermittentes et \u00e0 faire un rapport entre les \u00e9v\u00e9nements pour avoir une image compl\u00e8te.', '\\n', '\\n', \"Cheikh Senoussi fut un enseignant th\u00e9ologien, un politicien et un sociologue qui a r\u00e9ussi \u00e0 travers le mouvement soufi d\u2019\u00e9difier un Etat, a-t-il rappel\u00e9, soulignant qu'il est temps de profiter de son legs et de construire une base culturelle et civilisationnelle solide.\", '\\n', '\\n', \"Dr Latrouche Charef de la m\u00eame universit\u00e9 a affirm\u00e9, pour sa part, que diffuser la pens\u00e9e soufie sanoussie et sa simplification par l\u2019utilisation d'outils de l'\u00e9poque est plus que n\u00e9cessaire.\", '\\n', 'L\u2019utilisation des technologies de communication notamment les r\u00e9seaux sociaux permet aux g\u00e9n\u00e9rations de pr\u00e9server ce patrimoine, a-t-il estim\u00e9.', '\\n', 'Cette conf\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 la biblioth\u00e8que principale de lecture publique \"Dr Moulay Belhamissi\" de Mostaganem \u00e0 l\u2019occasion de la comm\u00e9moration du 160e anniversaire de la mort de Cheikh Mohamed Ben Ali Es-Sanoussi en ce jour de 1859, a indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident de l\u2019association du cheikh Mohamed Ben Ali Es-Sanoussi du patrimoine soufi, Khettab Tekkouk, souligant que cette conf\u00e9rence entre dans le cadre du programme de l\u2019association visant la promotion du patrimoine de cet \u00e9rudit soufi en fiqh et th\u00e9ologie ayant fond\u00e9 une tariqa soufie regroupant des disciples d\u2019Afrique et d\\'Asie.', '\\n', \"Cheikh Mohamed Ben Ali Es-Sanoiussi, n\u00e9 aux environs de Mostaganem en 1787, s'est d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Mazouna, Tlemcen et F\u00e8s \u00e0 la qu\u00eate du savoir. il a enseign\u00e9 \u00e0 la mosqu\u00e9e d\u2019El Azhar en Egypte et a cr\u00e9\u00e9 sa zaouia dans des pays du Moyen orient.\", '\\n', 'De retour en Libye apr\u00e8s un long s\u00e9jour en Egypte, il a fond\u00e9 son centre de la tariqa soufie d\u2019enseignement du Coran et de la Sunna. Il d\u00e9c\u00e9da \u00e0 Djaghboub (Libye) en 1859 laissant derri\u00e8re lui plus de 40 ouvrages et lettres dans diff\u00e9rentes sciences.']", "date": "2019-09-08T11:20:45Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/3ad778270985ab99efc40e46425917d1_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94143-plaidoyer-pour-un-interet-au-patrimoine-soufi-senoussi", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 189, "fields": {"title": "Abdelhalim Assassi pr\u00e9sente son nouveau livre \u00e0 Khenchela", "resume": "KHENCHELA - Le chercheur en architecture, Abdelhalim Assassi, a pr\u00e9sent\u00e9 samedi \u00e0 la biblioth\u00e8que de Khenchela son nouvel ouvrage sur l'induction num\u00e9rique des param\u00e8tres en architecture.", "content": "['\\n', 'Paru en langue arabe en 183 pages chez la maison d\u2019\u00e9dition Enzar sous le titre \"El-Istiqra errakmi li thawabit el-majalia fi el-imara\", l\u2019ouvrage est une application de la th\u00e9orie de la syntaxe spatiale dans la construction traditionnelle du village Oued Labiodh dans la r\u00e9gion des Aur\u00e8s.', '\\n', 'Le livre se veut une lecture \"quantifi\u00e9e et num\u00e9ris\u00e9e\" des liens entre les diff\u00e9rents segments de l\u2019espace \u00e9tudi\u00e9, a expliqu\u00e9 l\u2019auteur dans la pr\u00e9sentation de son ouvrage devant un parterre d\u2019enseignants et d\\'\u00e9tudiants universitaires.', '\\n', 'La rencontre a donn\u00e9 lieu \u00e0 une vente d\u00e9dicace du livre, ainsi que d\u2019autres ouvrages du m\u00eame auteur dont \"Study a traditionnel space through depthmap\", \"Patrimoine b\u00e2ti \u00e0 Oued Labiodh\" et \"Lecture qualitative de la maison traditionnelle en Alg\u00e9rie\".', '\\n', 'Le chercheur a annonc\u00e9, \u00e0 l\u2019occasion, la sortie en 2020 d\u2019un nouvel ouvrage sur \"L\u2019architecture et l\u2019enfant\".', '\\n', 'Titulaire d\u2019un doctorat en architecture de l\u2019universit\u00e9 de S\u00e9tif, Assassi est ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Batna. Il est l\u2019auteur de plusieurs livres en arabe et en anglais, ainsi que de plusieurs articles.']", "date": "2019-09-07T19:27:04Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/afc54ce3430ab253376123e0a90617ac_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94136-abdelhalim-assassi-presente-son-nouveau-livre-a-khenchela", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 190, "fields": {"title": "Zaouia Belkaidia d\u2019Oran: lancement d\u2019une s\u00e9rie de rencontres sur la vie du proph\u00e8te", "resume": "ORAN - Une s\u00e9rie de rencontres traitant de la vie du proph\u00e8te (QSSL) et de ses proches a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e cette semaine au si\u00e8ge de la zaouia Belkaidia bas\u00e9e \u00e0 l\u2019est d\u2019Oran, a-t-on appris samedi des initiateurs.", "content": "['\\n', 'Au programme, 27 rencontres seront anim\u00e9es chaque vendredi soir au si\u00e8ge de la zaouia par des ul\u00e9mas de la Sunna sous le th\u00e8me \"Madjaliss Ezzahrae\".', '\\n', 'La premi\u00e8re rencontre est consacr\u00e9e \u00e0 la vie du proph\u00e8te alors que la prochaine pr\u00e9vue vendredi prochain abordera les qualit\u00e9s de l\u2019\u00e9pouse du proph\u00e8te, Khadidja, de sa fille Fatima Zohra et de ses petits fils El Hassan et El Hocine.', '\\n', 'Les conf\u00e9rences mettront en exergue le comportement de la famille du proph\u00e8te (QSSL) afin de mettre davantage la lumi\u00e8re sur divers aspects de leur vie consacr\u00e9e au soutien du message de Mohamed (QQSL) et \u00e0 la propagation des valeurs de l\u2019islam.', '\\n', 'Cette initiative de la zaouia Belkaidia au profit des \u00e9tudiants, chercheurs et du large public vise \u00e0 enrichir l\u2019activit\u00e9 scientifique sur la vie et la Sunna du proph\u00e8te (QSSL), a-t-on soulign\u00e9.', '\\n', 'La zaouia Belkaidia Hebria bas\u00e9e dans la localit\u00e9 de Sidi Maarouf (est d\u2019Oran) organise chaque ann\u00e9e la s\u00e9rie de \"Dourouss Mohammadia\" \u00e0 l\u2019occasion du mois sacr\u00e9 du ramadhan avec la participation d\u2019une pl\u00e9iade d\u2019ul\u00e9mas en fiqh de nombreux pays.']", "date": "2019-09-07T18:56:08Z", "author": "alert@aps.dz (Ait Seddik Baha eddine)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/29e1ab5bada7d62862f0e691ea6610fd_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94129-zaouia-belkaidia-d-oran-lancement-d-une-serie-de-rencontres-sur-la-vie-du-prophete", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 191, "fields": {"title": "Oran: prochaine rencontre internationale du th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation", "resume": "ORAN- La 5\u00e8me \u00e9dition de la rencontre internationale du th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation \"Improvizi\" se tiendra \u00e0 Oran du 18 au 21 septembre en cours, a-t-on appris jeudi de l\u2019association th\u00e9\u00e2trale \"Dr\u00f4les-Madaires\",organisatrice de l\u2019\u00e9v\u00e8nement.", "content": "['\\n', 'En plus de l\u2019Alg\u00e9rie, des troupes venant de Belgique, de France et de Suisse prendront part \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement que ces organisateurs promettent comme \u00ab carr\u00e9ment hilarant \u00bb, comme le souligne Yacine Bendaoued, membre de l\u2019association th\u00e9\u00e2trale.', '\\n', 'Les repr\u00e9sentations d\u2019improvisation sont organis\u00e9es sous forme de \"match\", un affrontement entre deux troupes dont une remportera la manche, \u00e0 la fin du spectacle, explique-t-on.', '\\n', 'Les organisateurs ajoutent que le deuxi\u00e8me jour de l\u2019\u00e9v\u00e8nement sera r\u00e9serv\u00e9 aux demi-finales. Le troisi\u00e8me jour sera consacr\u00e9 \u00e0 la finale et la \"maestro\" pour \u00e9lire le meilleur com\u00e9dien de toute la rencontre.', '\\n', 'C\u2019est le th\u00e9\u00e2tre r\u00e9gional d\u2019Oran (TRO), partenaire de l\u2019\u00e9v\u00e8nement, qui accueillera les spectacles, a-t-on encore pr\u00e9cis\u00e9.', '\\n', '\\n', 'Des ateliers \"de recrutement\" destin\u00e9s aux enfants et aux adultes, seront organis\u00e9s en marge de cette rencontre, a-t-on indiqu\u00e9 de m\u00eame source,. Le but \u00e9tant de former au moins une douzaine de com\u00e9diens dans les deux cat\u00e9gories au th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation, dans la perspective de les int\u00e9grer \u00e0 la troupe.', '\\n', '\\n', 'Par ailleurs, l\u2019association \"les Dr\u00f4les-Madaires\" \u0153uvre \u00e0 la promotion de ce genre de th\u00e9\u00e2tre encore \u00e0 l\u2019\u00e9tat embryonnaire \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale.', '\\n', 'Elle tente, \u00e9galement, depuis des mois de cr\u00e9er une ligue nationale d\u00e9di\u00e9e \u00e0 ce th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation, condition sine-qua-non pour participer aux comp\u00e9titions internationales, rappelle Yacine Bendaoued.', '\\n', 'Pour constituer cette ligue, il serait n\u00e9cessaire de lancer au moins une dizaine de troupes dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays. \"Les Dr\u00f4les-Madaires\", actifs \u00e0 Oran, ont r\u00e9ussi \u00e0 enclencher, gr\u00e2ce aux ateliers de formation qu\u2019ils organisent, la cr\u00e9ation d\u2019une troupe \u00e0 Tlemcen, alors qu\u2019une deuxi\u00e8me est en cours de cr\u00e9ation, \u00e0 Alger, a indiqu\u00e9 la m\u00eame source.']", "date": "2019-09-05T12:50:45Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/fe7d455f61a070970c884d97a56a2a33_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94056-oran-prochaine-rencontre-internationale-du-theatre-d-improvisation", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 192, "fields": {"title": "L\u2019Emir Adelkader: l'homme aux multiples facettes", "resume": "Alger- Po\u00e8te, mystique, guerrier et pacifiste avant la lettre: ainsi se d\u00e9cline la personnalit\u00e9 de l\u2019Emir Abdelkader, haute figure du XIXe si\u00e8cle. Son parcours exceptionnellement dense, donne de lui l'image d'un homme hors du commun qui aurait v\u00e9cu plusieurs vies en une.", "content": "['\\n', \"N\u00e9 le 6 septembre 1808, Abdelkader l\u2019Alg\u00e9rien aura consacr\u00e9 sa vie \u00e0 fa\u00e7onner les \u00e9v\u00e8nements et \u00e0 cultiver l\u2019art d\u2019apprivoiser son destin, jusqu\u2019\u00e0 sa disparition en 1883 \u00e0 Damas. Cette vielle cit\u00e9 qui accueille l'Emir dans son exil oriental pour \u00eatre aur\u00e9ol\u00e9 d\u2019autres titres de noblesse, apr\u00e8s celui de chef de guerre incontest\u00e9 sur les champs de bataille face aux arm\u00e9es fran\u00e7aises, au d\u00e9but de l'occupation de l'Alg\u00e9rie.\", '\\n', '\\n', \"La personnalit\u00e9 de l\u2019Emir est souvent appr\u00e9hend\u00e9e par fragments: le po\u00e8te a occult\u00e9 le mystique pour les uns, le guerrier, le diplomate et l\u2019humaniste, pour les autres. Et dans la m\u00e9moire de tous, il est rest\u00e9 le grand combattant, alors qu'Abdelkader poursuivait un r\u00eave plus grand encore que la lib\u00e9ration de sa terre natale.\", '\\n', '\\n', \"Apr\u00e8s une enfance consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tude et \u00e0 l\u2019apprentissage du Coran, l\u2019Emir Abdelkader conna\u00eetra, tour \u00e0 tour \u00e0 l'\u00e2ge adulte, la vie de guerrier, de fondateur de l\u2019Etat alg\u00e9rien moderne et de captif, avant que son nom ne s\u2019inscrive en lettres d\u2019or dans l\u2019histoire universelle.\", '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 =Philosophe en soufisme, soufi en philosophie=', '\\n', '\\xa0', '\\n', 'En 1958, le monde d\u00e9couvre un Emir philosophe \u00e0 travers la publication de \"Rappel \u00e0 l\u2019intelligent, avis \u00e0 l\u2019indiff\u00e9rent\", un manuscrit r\u00e9dig\u00e9 entre 1852 et 1855, lors d\u2019un s\u00e9jour \u00e0 Bursa, en Turquie, et traduit en Fran9ais par Gustave Dugat.', '\\n', 'Dans ce livre, l\u2019Emir aborde des questions relevant de disciplines aussi diverses que la philosophie, la religion , l\u2019\u00e9conomie politique ou encore l\u2019ethnologie. Il y atteste que \"\u2019L\\'esprit est une de ces quatre qualit\u00e9s dont l\u2019harmonie constitue la perfection de l\u2019homme: la prudence, la justice, le courage et la temp\u00e9rance\".', '\\n', '\\n', 'Lire auss', 'i:', \" L'Emir Abdelkader, un pr\u00e9curseur du dialogue interreligieux\\xa0\", '\\n', '\\n', \"L\u2019homme, dit-t-il, est citadin de nature, tant il a besoin de s'associer et de s\u2019identifier \u00e0 ses semblables. Plus qu'un discours, les sp\u00e9cialistes de l\u2019\u0153uvre de l\u2019Emir voient dans cette profession de foi d'un seigneur aux origines b\u00e9douines, un v\u00e9ritable manifeste en faveur de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 et du respect de l\u2019Autre dans sa diff\u00e9rence.\", '\\n', \"Ces valeurs, pour modernes qu\u2019elles soient pour l'\u00e9poque, trouvent leur ancrage dans la tradition de la tol\u00e9rance profess\u00e9e par Ibn Arabi, Le Grand Ma\u00eetre du mysticisme musulman et dont l'Emir Abdelkader devint une des plus grandes r\u00e9f\u00e9rences au XIXe si\u00e8cle.\", '\\n', '\"Le livre des haltes\", un ouvrage qui rassemble ses commentaires th\u00e9ologiques et \u00e9sot\u00e9riques achevra d\\'installer l\\'Emir dans la lign\u00e9e d\\'Ibn Arabi, en le r\u00e9v\u00e9lant au monde comme ma\u00eetre spirituel majeur du soufisme contemporain.', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 = \"Prince parmi les saints, saint parmi les princes\"=', '\\n', '\\xa0', '\\n', 'Adeptes et admirateurs, trouveront aussi les traces de l\u2019Emir dans le monde de la po\u00e9sie.', '\\n', \"Courtois ou mystiques, ses po\u00e8mes sont d\u2019in\u00e9gale valeur, mais toujours empreints de sagesse. De cette sagesse qui a guid\u00e9 sa po\u00e9sie, sa spiritualit\u00e9, ses id\u00e9es et ses actions, jusqu\u2019\u00e0 sa conduite sur le champ de bataille o\u00f9 l'ennemi d\u00e9sarm\u00e9 \u00e9tait trait\u00e9 avec \u00e9gard et humanit\u00e9.\", '\\n', '\\n', 'Lire auss', 'i', ':', ' L\u2019\u00e9mir Abdelkader, restera un symbole de la r\u00e9sistance et un homme de culture', '\\n', '\\n', '\\n', 'Guerrier intr\u00e9pide face \u00e0 l\u2019occupant fran\u00e7ais et son armada, l\\'Emir r\u00e9dige en plein conflit la \"Charte pour la protection des victimes et des prisonniers de guerre \"\\'. Encore une conduite de grand seigneur qui lui vaudra d\\'\u00eatre unanimement reconnu comme \"pr\u00e9curseur du droit international humanitaire\".', '\\n', '\\n', 'De son exil damascain, l\u2019Emir s\u2019illustrera par d\u2019autres faits d\u2019arme en sauvant plus d\u2019un millier de chr\u00e9tiens d\u2019un massacre certain dont les ex\u00e9cutants devaient \u00eatre ses propres coreligionnaires.', '\\n', '\"Prince parmi les saints et saint parmi les princes\", est l\\'ultime titre d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Abdelkader l\u2019Alg\u00e9rien apr\u00e8s cette action d\\'\u00e9clat salu\u00e9e par les chefs des grandes nations, parmi ses contemporains.', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-04T12:41:55Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/ddee22daf84a6742c28170a7dde15bf8_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94012-l-emir-adelkader-l-homme-aux-multiples-facettes", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 193, "fields": {"title": "Festival du Diwane \u00e0 Bechar : 1er prix pour la troupe Ouled El Ga\u00e2da d\u2019Ain-Sefra", "resume": "BECHAR - La troupe Ouled El Ga\u00e2da d\u2019Ain-Sefra (Wilaya de Na\u00e2ma), a emport\u00e9e le premier prix de la 12\u00e8me \u00e9dition du Festival culturel national de musique et danse Diwane, cl\u00f4tur\u00e9e mardi en soir\u00e9e \u00e0 Bechar.", "content": "['\\n', \"Cette troupe compos\u00e9e essentiellement de jeunes musiciens issus de la tradition Diwane de la m\u00eame r\u00e9gion, a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre le jury de cette \u00e9dition sur sa pr\u00e9sentation, sa ma\u00eetrise de la sc\u00e8ne, sa chor\u00e9graphie et la dext\u00e9rit\u00e9 et l'authenticit\u00e9 de sa prestation.\", '\\n', 'La deuxi\u00e8me place est revenue aux jeunes membres de la troupe \"Ouled Ahl Tarh\" de Bechar, tandis que la troisi\u00e8me place a \u00e9t\u00e9 obtenue par \"Ahl Diwane Jil Sayed\", \u00e9galement de Bechar.', '\\n', 'Le prix sp\u00e9cial de cette manifestation musicale et culturelle \u00e0 laquelle a pris part \u00e0 son volet comp\u00e9tition, une douzaine de troupes de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays, a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 la troupe \"Dendoun feminin Lalla Kheira\" de Gharda\u00efa, qui m\u00e9rit\u00e9 l\u2019une des trois premi\u00e8res places eu \u00e9gard \u00e0 la parfaite maitrise par sa Maalma Lalla Kheira, du jeu du Goumbri, instrument \u00e0 cordes \u00e0 la base de la musique Diwane, ont estim\u00e9 des spectateurs et chercheurs locaux en patrimoine culturel pr\u00e9sents \u00e0 cette \u00e9dition.', '\\n', 'Au cours de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture de cette \u00e9dition, un vibrant hommage a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement rendu au doyen du Diwane dans le pays, en l\u2019occurrence le Ma\u00e2lem Mohamed Bahaz, l\u2019un des t\u00e9nors des traditions sacr\u00e9s et profanes du Diwane, qui s\u2019est dit tr\u00e8s heureux de cette louable initiative des organisateurs du festival.', '\\n', 'Un autre hommage a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement rendu au Ma\u00e2lem Boufeldja Djedi, un des plus anciens musiciens Diwane de la r\u00e9gion de Bechar, qui a d\u00e9di\u00e9 une grande partie de sa vie \u00e0 la promotion de ce genre artistique traditionnel \u00e0 travers la r\u00e9gion de Bechar et ailleurs.', '\\n', 'La soir\u00e9e de cl\u00f4ture de ce festival (31 ao\u00fbt-3 septembre) qui a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9e par le groupe \"Chra\u00e2\" de Kenadza (wilaya de Bechar), a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une forte pr\u00e9sence du public, notamment les jeunes qui ont appr\u00e9ci\u00e9 l\u2019organisation de pareille manifestation consacr\u00e9e \u00e0 une musique et chor\u00e9graphie qui a voyag\u00e9 \u00e0 travers le temps, gr\u00e2ce aux femmes et hommes qui ont su transmettre ce patrimoine culturel et artistique aux nouvelles g\u00e9n\u00e9rations des gens du Diwane.']", "date": "2019-09-04T11:04:17Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/4731ce61c6e16992a56f17a906807233_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94000-festival-du-diwane-a-bechar-1er-prix-pour-la-troupe-ouled-el-gaada-d-ain-sefra", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 194, "fields": {"title": "Alger: le niveau des eaux pluviales a atteint 40 cm au niveau de plusieurs communes", "resume": "ALGER - Le niveau des eaux pluviales qui se sont abattues jeudi soir sur plusieurs communes d'Alger a atteint 40 cm , a annonc\u00e9 un responsable de protection civile.", "content": "['\\n', 'Le charg\u00e9 de communication au niveau de direction de la protection de la wilaya d\\'Alger, le lieutenant Ben Khelfallah a indiqu\u00e9 \u00e0 l\\'APS que \"17 points d\\'inondation ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s dans les communes suivantes:', '\\n', 'Gheraga, Bir Mourad Rais, Baraki, El-Harrach, Bab El Oued, Dar El Beida, Bouzereah, et Bab Ezzouar.', '\\n', 'Le niveau des eaux \u00e0 travers ces points indiqu\u00e9s ci-dessus varie entre 5cm et 40 cm, a ajout\u00e9 le m\u00eame responsable.', '\\n', \"Il a soulign\u00e9 que la trim\u00e9 qui se situe au niveau de la commune de Bab Ezzouar (Est d'Alger) a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement inond\u00e9e.\\xa0\\xa0\", '\\n', 'Le m\u00eame responsable qui s\\'est dit attrist\u00e9 par cette situation, consid\u00e8re que \"la cause principale de ses inondations est du aux avaloires bouch\u00e9s, soulignant que toutes les unit\u00e9s de la protection civile de la wilaya d\\'Alger ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s\".', '\\n', \"Les entr\u00e9es du m\u00e9tro ont \u00e9t\u00e9 envahies par les eaux provocantes l'arr\u00eat du service, les eaux ont \u00e9galement envahies les escaliers sup\u00e9rieurs du nouvel a\u00e9roport international Houari Boumediene, ont constat\u00e9 les correspondants de l'APS.\", '\\n', \"Par ailleurs, les services de la wilaya d'Alger ont indiqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que tous les moyens de la wilaya et des entreprises publics ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s pour intervenir sur le terrain sous les commandes du Wali et des Walis d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, pr\u00e9sents sur les lieux.\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi :\\xa0Des pluies torrentielles \u00e0 Alger occasionnant des inondations et une paralysie du trafic routier', '\\n', '\\n', 'La densit\u00e9 des pluies a commenc\u00e9 \u00e0 chuter \u00e0 partir de 21h30.', '\\n', 'Un bulletin m\u00e9t\u00e9orologique sp\u00e9cial (BMS) avait \u00e9t\u00e9 \u00e9mis par les services de l\\'Office national de la m\u00e9t\u00e9orologie (ONM), mettant en garde contre une activit\u00e9 pluvio-orageuse, accompagn\u00e9e parfois de chute de gr\u00eale et de rafales de vent sous orages, affectera, \u00e0 partir de ce jeudi, plusieurs wilayas du pays, avec un niveau de vigilance \"orange\".', '\\n', \"Valide \u00e0 partir de jeudi, ce BMS concerne les wilayas de Relizane, Chlef, A\u00efn-Defla, Tipaza, Alger, Blida, M\u00e9d\u00e9a, M'Sila, Boumerd\u00e8s, Tizi-Ouzou, Bouira, Tiaret, Tissemsilt, Laghouat, Djelfa et Bordj-Bou-Arreridj.\", '\\n', \"L'ONM indique que les cumuls estim\u00e9s atteindront ou d\u00e9passeront localement 40 mm durant la validit\u00e9 du BMS pr\u00e9vu de jeudi soir (18h00) \u00e0 vendredi matin (9h00).\", '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-13T15:41:02Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "R\u00e9gions", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/523df9a2cc58060b1c7c3d352f26b86e_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/regions/94359-intemperies-le-bilan-des-interventions-de-la-protection-civile-dans-la-nuit-du-jeudi-au-vendredi", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 195, "fields": {"title": "Constantine: saisie de plus 12 000 capsules de m\u00e9dicaments d\u00e9tourn\u00e9s de leur usage", "resume": "CONSTANTINE- Les \u00e9l\u00e9ments de la brigade mobile de la police judiciaire (BMPJ) de la s\u00fbret\u00e9 de Constantine ont d\u00e9mantel\u00e9 un r\u00e9seau international de trafic de produits pharmaceutiques et ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la saisie de plus de 12.000 capsules de m\u00e9dicaments anti\u00e9pileptique et anxiolytique d\u00e9tourn\u00e9s de leur usage, a-t-on appris vendredi aupr\u00e8s de ce corps constitu\u00e9.", "content": "['\\n', \"Les faits de cette affaire remontent \u00e0 la semaine derni\u00e8re, et apr\u00e8s exploitant d'informations faisant \u00e9tat de l\u2019acheminement vers Constantine depuis un pays voisin, d\u2019une grande quantit\u00e9 de m\u00e9dicaments d\u00e9tourn\u00e9s \u00e0 des fins de psychotrope, la BMPJ a d\u00e9clench\u00e9 une enqu\u00eate et\\xa0 mis en oeuvre un plan qui s\u2019est sold\u00e9 par l\u2019arrestation de deux personnes, \u00e2g\u00e9es de 24 et 37 ans \u00e0 bord d\u2019un v\u00e9hicule, a pr\u00e9cis\u00e9 un communiqu\u00e9 des services de la police.\", '\\n', '\\n', 'La fouille du v\u00e9hicule a permis de d\u00e9couvrir, minutieusement dissimul\u00e9s dans le r\u00e9servoir de carburant, 44 sachets contenant \"une quantit\u00e9 consid\u00e9rable\" de m\u00e9dicaments\\xa0 anti\u00e9pileptique et anxiolytique, a-t-on indiqu\u00e9 relevant que des sommes d\u2019argent en dinars alg\u00e9riens\\xa0 et en devises ont\\xa0 \u00e9t\u00e9 \u00e9galement saisis en plus de plusieurs t\u00e9l\u00e9phones portables.', '\\n', '\\n', \"La perquisition du domicile de l'un des inculp\u00e9s dans cette affaire a permis \u00e9galement la saisie de 81 autres comprim\u00e9s de classe th\u00e9rapeutique neurologie-psychiatrie, a-t-on encore fait savoir.\", '\\n', 'Les mis en cause dans cette affaire seront pr\u00e9sent\u00e9s devant les instances judiciaires pour \"trafic international de produits pharmaceutiques\", \"acquisition, transport, stockage et vente de produits pharmaceutiques non-inscrits dans la nomenclature nationale des m\u00e9dicaments\" et \"possession ill\u00e9gale de substances psychotropes\", a indiqu\u00e9 le m\u00eame document.']", "date": "2019-09-13T15:36:22Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "R\u00e9gions", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/75e72bf6e4377e18645621851f7721fb_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/regions/94358-constantine-saisie-de-plus-12-000-capsules-de-medicaments-detournes-de-leur-usage", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 196, "fields": {"title": "Belkhir au Forum sur l\u2019apport des technologies et de l\u2019innovation dans  l\u2019Enseignement dans la r\u00e9gion MENA", "resume": "ALGER- Le ministre de la Formation et de l\u2019Enseignement professionnels, Dada Moussa Belkhir prendra part aux travaux du Forum sur l\u2019apport des technologies et de l\u2019innovation dans l\u2019Enseignement dans la r\u00e9gion Moyen-Orient et Afrique du Nord (MENA), pr\u00e9vu \u00e0 Mascate (Sultanat d'Oman) du 15 au 17 septembre 2019, indique vendredi un communiqu\u00e9 du minist\u00e8re.", "content": "['\\n', 'Le ministre participera \u00e0 ce Forum sur invitation du ministre del\u2019Enseignement sup\u00e9rieur du Sultanat d\u2019Oman, Mme Raouya Bent Saoud El Bousaidia, ajoute la m\u00eame source.']", "date": "2019-09-13T14:42:28Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "SANTE - SCIENCE - TECHNOLOGIE", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/a5fddb7950c2eaa73b0c1a15de443178_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/sante-science-technologie/94357-belkhir-au-forum-sur-l-apport-des-technologies-et-de-l-innovation-dans-l-enseignement-dans-la-region-mena", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 197, "fields": {"title": "Brucellose humaine : 209 cas diagnostiqu\u00e9s et pris en charge depuis le d\u00e9but 2019 \u00e0 Gharda\u00efa", "resume": "GHARDAIA- Pas moins de 209 cas de pathologie de brucellose humaine ont \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9s et pris en charge par les structures de sant\u00e9 depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e en cours \u00e0 travers les diff\u00e9rentes localit\u00e9s de wilaya de Gharda\u00efa, indique un bilan de la direction de la sant\u00e9, de la population et de la r\u00e9forme hospitali\u00e8re (DSPRH).", "content": "['\\n', 'Une recrudescence de cas de brucellose (zoonose contract\u00e9 au contact d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage et \u00e0 la consommation de lait cru ou de produits d\u00e9riv\u00e9s du lait cru), a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente passant de 145 cas en 2018 \u00e0 209 en 2019, a-t-on relev\u00e9 .', '\\n', 'Cent quatre (104) cas soit pr\u00e8s de 50% ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans la r\u00e9gion de Guerrara, Berriane (32), Metlili (23), El Menea (21) et 23 cas dans la vall\u00e9e du M\u2019Zab qui compte quatre communes, a-t-on d\u00e9taill\u00e9 .', '\\n', 'Cette hausse de cas de brucellose, anthropozoonose, d\u00e9nomm\u00e9e \u00e9galement fi\u00e8vre de Malte, enregistr\u00e9e dans la wilaya de Gharda\u00efa reste \"inqui\u00e9tante\" poussant les autorit\u00e9s sanitaires locales \u00e0 un renforcement \"cons\u00e9quent\" des op\u00e9rations de contr\u00f4les du cheptel bovin et caprin ainsi que les produits laitiers et d\u00e9riv\u00e9s pour \u00e9viter la propagation de cette pathologie.', '\\n', 'S\u2019agissant la brucellose animale, les services v\u00e9t\u00e9rinaires ont d\u00e9pist\u00e9 65 cas de brucellose dans plus d\u2019une dizaine de foyers circonscrits \u00e0 Berriane, Guerrara, El Menea, Zelfana, Gharda\u00efa et Metlili depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e , selon le bilan de la direction des services agricoles (DSA).', '\\n', 'Une op\u00e9ration de d\u00e9pistage effectu\u00e9e par les services v\u00e9t\u00e9rinaires a \u00e9t\u00e9 suivie d\u2019un abattage syst\u00e9matique des animaux infest\u00e9s porteurs de brucellose, signale-t-on.', '\\n', '\\n', 'Lire aussi:', ' Gharda\u00efa: 175 cas de brucellose humaine et 171 autres de leishmaniose cutan\u00e9e durant les 8 mois de 2018', '\\n', '\\n', \"L\u2019investigation \u00e9pid\u00e9miologique men\u00e9e par les services de sant\u00e9 animale a identifi\u00e9 le v\u00e9hicule et la source de l'infection attribu\u00e9e au non-respect et au m\u00e9pris des r\u00e8gles d\u2019hygi\u00e8ne et sanitaire, au refus de certains\", '\\n', '\u00e9leveurs de vacciner leurs cheptels arguant l\u2019avortement des femelles gravides provoqu\u00e9 par la vaccination (sans preuve) ainsi que l\u2019utilisation par plusieurs \u00e9leveurs d\u2019un g\u00e9niteur m\u00e2le potentiellement infect\u00e9 pour la reproduction.', '\\n', '\"La couverture vaccinale du cheptel toujours insuffisante et la transhumance des animaux par des \u00e9leveurs nomades sont \u00e0 l\u2019origine de cette recrudescence de la brucellose dans la wilaya\" , a expliqu\u00e9 un v\u00e9t\u00e9rinaire.', '\\n', \"De nombreux praticiens estiment qui il faut d\u2019abords s\u2019attaquer en priorit\u00e9 au r\u00e9servoir animal et \u00e0 l\u2019\u00e9ventuel vecteur et renforcer la coop\u00e9ration entre m\u00e9decins et v\u00e9t\u00e9rinaires d\u2019une part, et le contr\u00f4le permanent du cheptel, du lait, des laiteries et les cr\u00e9meries et autres commer\u00e7ants du lait et ses d\u00e9riv\u00e9s ainsi que l\u2019abattage des animaux malades, d'autre part.\", '\\n', 'L\u2019abattage de l\u2019animal infest\u00e9 par la brucellose doit se faire au diagnostic du v\u00e9t\u00e9rinaire, a indiqu\u00e9 un m\u00e9decin qui soup\u00e7onne la d\u00e9localisation du cheptel malade et sa revente pour \u00e9chapper \u00e0 l\u2019abattage.', '\\n', 'La brucellose est une zoonose due \u00e0 des bact\u00e9ries du genre Brucella.', '\\n', 'Chez l\u2019animal, elle se concentre dans les organes g\u00e9nitaux et se manifeste par des avortements spontan\u00e9s ou par des \u00e9checs en mati\u00e8re de reproduction.', '\\n', 'Elle se transmet \u00e0 l\u2019homme, principalement par la consommation de lait cru et de produits d\u00e9riv\u00e9s issus d\u2019animaux contamin\u00e9s.', '\\n', 'Elle peut aussi \u00eatre transmise par contact \u00e9troit (voie respiratoire ou conjonctivale) essentiellement dans le cadre professionnel. Les v\u00e9t\u00e9rinaires, \u00e9leveurs et les personnels des abattoirs sont les plus expos\u00e9s.', '\\n', 'Cette pathologie constitue \"un lourd farde financier pour le tr\u00e9sors public\",\\xa0 dont le co\u00fbt de prise en charge d\u2019une personne malade est estim\u00e9 \u00e0 200.000 DA /jour.']", "date": "2019-09-12T12:23:42Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "SANTE - SCIENCE - TECHNOLOGIE", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/8faaca981c4169e7dac371c9103fc259_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/sante-science-technologie/94304-brucellose-humaine-209-cas-diagnostiques-et-pris-en-charge-depuis-le-debut-2019-a-ghardaia", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 198, "fields": {"title": "\u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 \u0634\u0627\u0628\u064a  ", "resume": "\u0623\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 \u0634\u0627\u0628\u064a\u060c \u0632\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u0639\u0646 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0633\u0631\u0627\u062d\u0647 \u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u0628\u0639\u062f \u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0647 \u0625\u062b\u0631 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645\u0647 \u0628\u062b\u0627 \u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629.  ", "content": "\u0648\u0634\u0647\u062f\u062a \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0645\u0628\u0643\u0631 \u0645\u0646 \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u060c \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0633\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0628\u062a\u0648\u0642\u064a\u0641 \u0639\u062f\u0629 \u0645\u062d\u062a\u062c\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0639\u0645\u0631 \u0634\u0627\u0628\u064a \u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0642\u0639 \"\u0623\u0637\u0644\u0633 \u062a\u0627\u064a\u0645\u0632\" \u0627\u0644\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0628\u0644\u063a \u0639\u0628\u0631 \u0635\u0641\u062d\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 (\u0641\u064a\u0633\u0628\u0648\u0643) \u0623\u0646\u0651\u0647 \u062c\u0631\u0649 \u0625\u062e\u0644\u0627\u0621 \u0633\u0628\u064a\u0644\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0642\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u0632\u0647.", "date": "2019-09-15T13:31:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c-\u0639\u0646-\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641\u064a-\u0639\u0645\u0631-\u0634\u0627\u0628\u064a-b891a.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%81%D8%B1%D8%A7%D8%AC-%D8%B9%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%AD%D9%81%D9%8A-%D8%B9%D9%85%D8%B1-%D8%B4%D8%A7%D8%A8%D9%8A-323959", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 199, "fields": {"title": "\"\u062a\u0642\u0644\u064a\u0635 \u0645\u064a\u0632\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632 \u0633\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0644\u0647 \u0627\u0646\u0639\u0643\u0627\u0633\u0627\u062a \u0633\u0644\u0628\u064a\u0629\"", "resume": "\u064a\u0624\u0643\u062f \u0627\u0644\u062e\u0628\u064a\u0631\u060c \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0623\u0646 \u0627\u0646\u062e\u0641\u0627\u0636 \u0645\u064a\u0632\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632 \u0642\u062f \u064a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645.", "content": "\u064a\u0624\u0643\u062f \u0627\u0644\u062e\u0628\u064a\u0631\u060c \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0623\u0646 \u0627\u0646\u062e\u0641\u0627\u0636 \u0645\u064a\u0632\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632 \u0642\u062f \u064a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645.\u0633\u0647\u064a\u0644 \u0645\u062f\u0627\u062d: \u0645\u0646 \u0648\u062c\u0647\u0629 \u0646\u0638\u0631\u064a\u060c \u0647\u0630\u0627 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u064a\u0633\u0627\u0639\u062f \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0648\u0636\u0628\u0637 \u0648\u062f\u0639\u0645 \u0645\u064a\u0632\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0641\u0648\u0639\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637. \u0641\u0628\u0639\u062f \u0637\u0631\u062d \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0626\u0645 \u0644\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0648\u0644\u0629\u060c \u0646\u062a\u0637\u0644\u0639 \u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 \u0646\u0648\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0645\u0644\u064a\u0646\u060c \u0641\u064a \u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0631 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0633\u062a\u0631\u0639\u064a \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644.\u0644\u0627\u0628\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0648\u0644 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0630\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0632\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0642\u062f\u0645\u0647\u0627. \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062c\u0631\u064a \u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u062a\u0647\u0627\u060c \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0624\u062f\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \u0625\u0644\u0649 \u062e\u0644\u0642 \u0634\u0631\u0648\u0637 \u062b\u0642\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631. \u064a\u0628\u0642\u0649 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a \u0648\u0646\u0645\u0648\u0630\u062c \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0643\u0629 \u0647\u0630\u0647. \u0647\u0630\u0627 \u0648\u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0644\u063a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0642\u064a\u0645\u0629 \u062e\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644\u060c \u062a\u0628\u0639\u0627 \u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u064a\u0631\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062a\u0644\u062d\u0642 \u0628\u0647\u0627 \u064a\u062a\u0645 \u0625\u0631\u0641\u0627\u0642\u0647\u0627 \u0628\u0647\u0627\u060c \u0623\u064a \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0628\u0648\u0647\u0629 \u0633\u0648\u0641 \u0644\u0646 \u062a\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u062f\u0629.\u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629\u060c \u0644\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0644\u0627\u0646\u062e\u0641\u0627\u0636 \u0628\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0645 \u0627\u0646\u0639\u0643\u0627\u0633\u0627\u062a \u0645\u0627\u0644\u064a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629\u060c \u0645\u0639 \u0644\u062c\u0648\u0621 \u0623\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u060c \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u0623\u0639\u0627\u062f\u062a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u062a\u0641\u0639\u064a\u0644 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0647\u0630\u0647. \u063a\u064a\u0631 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0642\u062f \u064a\u062a\u0628\u0627\u0637\u0623 \u0623\u0643\u062b\u0631. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0636\u0631\u0648\u0631\u064a \u062c\u062f\u0627 \u0623\u0646 \u0646\u0641\u0647\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062c\u062d \u0623\u0646 \u064a\u0646\u062e\u0641\u0636 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0641\u0631 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u060c \u0641\u0633\u062a\u0638\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0631\u0647\u0648\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645. \u0633\u064a\u0624\u062f\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0622\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629.\u0641\u064a \u0625\u0637\u0627\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u060c \u0644\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0644\u0627\u0646\u062e\u0641\u0627\u0636 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0645 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0627\u0644\u064a \u0643\u0628\u064a\u0631 \u060c \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0644\u062c\u0648\u0621 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u060c \u0625\u0630\u0627 \u0623\u0639\u0627\u062f\u062a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0648\u0636\u0639 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0631\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649. \u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u060c \u0642\u062f \u064a\u062a\u0628\u0627\u0637\u0623 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0623\u0643\u062b\u0631. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645 \u0644\u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0646 \u0646\u0641\u0647\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062c\u062d \u0623\u0646 \u064a\u0646\u062e\u0641\u0636 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0641\u0631 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u064b\u0627 \u060c \u0644\u0623\u0646\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u060c \u0641\u0633\u062a\u062a\u0645 \u062f\u0627\u0626\u0645\u064b\u0627 \u0641\u0647\u0631\u0633\u0629 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645. \u0633\u064a\u0624\u062f\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629.\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u064a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u062a\u0646\u0648\u064a\u0639 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0648\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632\u0627\u062a. \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631\u060c \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0631 \u0644\u0645 \u062a\u062a\u0636\u062d \u0628\u0639\u062f. \u0642\u062f \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u062a\u0642\u062f\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629. \u0642\u062f \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0634\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u0637\u064a \u0627\u0644\u0635\u0631\u0641\u060c \u0645\u0639 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0623\u062c\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0639\u062f \u0627\u0644\u062f\u0641\u0639 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629.\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0646\u0638\u0627\u0645 BOT \u0645\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u062a\u0645 \u062a\u062e\u0635\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u0622\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0646\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0635\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0633\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0648\u0646. \u0625\u0630\u0627 \u062a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0630 \u0628\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0631 \u0644\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u064a\u0643\u0644\u064a\u0629\u060c \u0641\u0633\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0631\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644. \u0648\u0647\u064a \u062f\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0624\u062c\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0636\u0627\u0641 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u062d\u0642\u0642\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0644\u062d\u0633\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u064a\u0646.\u0647\u0646\u0627\u0643 \u0646\u0642\u0637\u062a\u0627\u0646 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u062a\u0627\u0646 \u064a\u062c\u0628 \u0645\u0631\u0627\u0639\u0627\u062a\u0647\u0645\u0627: \u0627\u0631\u062a\u0641\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0635\u0637\u062f\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0646\u062e\u0641\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f \u0644\u0644\u0637\u0644\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a. \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u064a\u062a\u0632\u0627\u062d\u0645\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0644\u0634\u0631\u0627\u0621 \u0633\u064a\u0627\u0631\u0629. \u064a\u0628\u062f\u0648 \u0623\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0642\u062f \u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u062d\u0644\u0648\u0644 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u0633\u0648\u0642 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0632\u0644 \u0639\u0646 \u062d\u0635\u0629 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0638\u0644\u062a \u064a\u062f\u0639\u0645\u0647\u0627 \u0648\u0643\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a\u060c \u0645\u0639 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0635\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0631\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u064a\u0629.\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0633\u0624\u0627\u0644 \u064a\u0628\u0642\u0649 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0633\u0624\u0627\u0644 \u0645\u0637\u0631\u0648\u062d\u060c \u0648\u0644\u0646 \u062a\u0631\u063a\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0648\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u060c \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0645\u0633\u0627\u0631 \u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629\u060c \u0639\u0644\u0645\u0627 \u0628\u0623\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0633\u062a\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u00a0 \u0628\u0633\u0648\u0642 \u0645\u0648\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062a\u062a\u0646\u0627\u0642\u0635 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0645\u0631\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a.\u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643\u060c \u0633\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0644\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0625\u064a\u062c\u0627\u0628\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u0637\u064a \u0627\u0644\u0635\u0631\u0641\u060c \u0628\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0633\u062a\u064a\u0631\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0644 \u0639\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0644\u0646 \u062a\u0645\u0631 \u0639\u0628\u0631 \u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0643\u064a\u0629.", "date": "2019-09-15T16:11:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u062a\u0642\u0644\u064a\u0635-\u0645\u064a\u0632\u0627\u0646\u064a\u0629-\u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632-\u0633\u062a\u0643\u0648\u0646-\u0644\u0647-\u0627\u0646\u0639\u0643\u0627\u0633\u0627\u062a-\u0633\u0644\u0628\u064a\u0629-8cbc2.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%AA%D9%82%D9%84%D9%8A%D8%B5-%D9%85%D9%8A%D8%B2%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AC%D9%87%D9%8A%D8%B2-%D8%B3%D8%AA%D9%83%D9%88%D9%86-%D9%84%D9%87-%D8%A7%D9%86%D8%B9%D9%83%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D8%AA-%D8%B3%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%A9-323960", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 200, "fields": {"title": "21 MANIFESTANTS MIS SOUS MANDAT DE D\u00c9P\u00d4T", "resume": "Arr\u00eat\u00e9s lors du 30e vendredi de mobilisation \u00e0 Alger, 21 manifestants ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s, aujourd\u2019hui, sous mandat de d\u00e9p\u00f4t par le juge d\u2019instruction pr\u00e8s le tribunal de Sidi M\u2019hamed.", "content": "Arr\u00eat\u00e9s lors du 30e\u00a0vendredi de mobilisation \u00e0 Alger, 21 manifestants ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s, aujourd\u2019hui, sous mandat de d\u00e9p\u00f4t par le juge d\u2019instruction pr\u00e8s le tribunal de Sidi M\u2019hamed.Selon Me Fetta Sadat, \u00ab quarante manifestants \u00e9taient attendus aujourd\u2019hui pour compara\u00eetre devant le juge d\u2019instruction, mais pour l\u2019heure, seulement vingt-et-un\u00a0manifestants ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s devant le procureur\u00bb.\u00a0Ils sont accus\u00e9s pour\u00a0\u00ab\u00a0incitation \u00e0 l'attroupement, atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'Etat, incitation \u00e0 l'attroupement en utilisant les r\u00e9seaux sociaux\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9\u00a0le Comit\u00e9 National pour la Lib\u00e9ration des D\u00e9tenus (CNLD).Il est \u00e0 signaler qu\u2019une manifestante (N.N) a pour sa part \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en libert\u00e9 provisoire. Elle a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e alors qu\u2019elle tentait d'emp\u00eacher l'arrestation de son fr\u00e8re par la police, a indiqu\u00e9 la m\u00eame source.", "date": "2019-09-15T16:52:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-32396121-manifestants-mis-sous-mandat-de-depot-c0ce6.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/21-manifestants-mis-sous-mandat-de-depot-323961", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 201, "fields": {"title": "\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0644\u064023 \u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627 \u0633\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u0627 ", "resume": "\u0623\u0643\u062f\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u0637\u0629 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0644\u0640\"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a \u0639\u0631\u0628\u064a\"\u060c \u0645\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 23 \u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627 \u0633\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0628\u0639\u062f \u0645\u062b\u0648\u0644\u0647\u0645 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0642\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0644\u062f\u0649 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0627\u0645\u062d\u0645\u062f\u060c \u0645\u0634\u064a\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u062e\u0644\u0627\u0621 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0622\u062e\u0631 \u062a\u0628\u0639\u0627 \u0644\u0648\u0636\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u062c.", "content": "\u0641\u064a \u062a\u0635\u0631\u064a\u062d\u0627\u062a \u062e\u0635\u0651\u062a \u0628\u0647\u0627 \"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a \u0639\u0631\u0628\u064a\"\u060c \u0623\u0648\u0636\u062d\u062a \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0623\u0646\u0651 24 \u0634\u062e\u0635\u064b\u0627 \u0645\u0645\u0646 \u062c\u0631\u0649 \u0648\u0636\u0639\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u062c\u0632 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0625\u062b\u0631 \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0645\u0633\u060c \u0645\u062b\u0644\u0648\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0642\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642\u060c \u0641\u064a \u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0631 16 \u0622\u062e\u0631\u064b \u0635\u0628\u0627\u062d \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646.\u0648\u0623\u0634\u0627\u0631\u062a \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0627\u0621 \u0644\u0645 \u062a\u0643\u0646 \u0639\u0627\u062f\u064a\u0629 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0627\u0645\u062d\u0645\u062f\u060c \u062d\u064a\u062b \"\u0647\u062a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u0648\u0646 \u0645\u0637\u0648\u0651\u0644\u0627 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u062f\u0648\u0627 \u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0647\u0645 \u0645\u0646\u0630 \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0642\u062a\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0634\u064a\u0626\u064b\u0627\"\u060c \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062f \u062a\u0623\u0643\u064a\u062f \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a.\u0648\u0623\u0634\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0646\u0633\u062d\u0627\u0628 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0638\u0631\u0648\u0641 \u0645\u062b\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646\u060c \u0645\u0634\u064a\u0631\u0629 \u0623\u0646\u0651 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0645\u0635\u0627\u0628 \u0628\u0645\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646\u060c \u0645\u0627 \u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0636\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c \u0639\u0646\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0627\u0637\u0644\u0627\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0644\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a.\u0648\u0634\u0647\u062f\u062a \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0627\u0645\u062d\u0645\u062f\u060c \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u060c \u062a\u062c\u0645\u0639\u0627 \u062a\u0636\u0627\u0645\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646\u060c \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u062a\u0633\u0627\u0621\u0644\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0639\u0646 \u0633\u0628\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0627\u062a\u060c \u0644\u0627\u0641\u062a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0645 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u064a\u062a\u0647\u0627\u060c \u0641\u064a \u0638\u0644 \u0627\u0641\u062a\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0648\u0642\u0627\u0626\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u064a \"\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0645\u064a\"\u060c \u0645\u0634\u064a\u0631\u0629\u064b \u0623\u0646\u0651 \u0647\u0624\u0644\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0642\u0641\u0648\u0627 \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0642\u062a\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0623\u064a \u0634\u064a\u0649\u0621.\u0648\u0641\u064a \u062d\u0636\u0648\u0631 \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0628\u0644\u0639\u0628\u0627\u0633 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0646\u0627\u0634\u0637\u064a\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u064a\u064a\u0646\u060c \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u062a \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0646\u0651 \"\u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0627\u062a \u062a\u0639\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u0629 \u062a\u062e\u0648\u064a\u0641 \u0648\u062a\u0631\u0647\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0628\u0643\u064a \u064a\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u062a\u0645\u0633\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0628\u062f\u0621 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a 22 \u0641\u064a\u0641\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\".\u0648\u064a\u062a\u0648\u0627\u062c\u062f \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0643\u0648\u0627\u062f\u0631 \u0641\u064a \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0645\u0639 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a) \u0647\u0645: \u0639\u0628\u0627\u0633 \u0633\u0627\u0645\u064a\u060c \u0628\u0634\u064a\u0631 \u0623\u0631\u062d\u0627\u0628 \u0648\u062e\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0627\u0646\u064a.", "date": "2019-09-15T18:17:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633-\u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a-\u0644\u064023-\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u0627-44f95.JPG", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%A8%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A4%D9%82%D8%AA-%D9%84%D9%8023-%D9%85%D8%AA%D8%B8%D8%A7%D9%87%D8%B1%D8%A7-%D8%B3%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%A7-%D9%85%D9%88%D9%82%D9%88%D9%81%D8%A7-323962", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 202, "fields": {"title": "Dziri : \u201cPrendre option \u00e0 Tchaker\u201d", "resume": "L\u2019USM Alger affrontera, ce soir, l\u2019\u00e9quipe k\u00e9nyane de Gor Mahia \u00e0 21h au stade Mustapha-Tchaker de Blida, pour le compte du dernier tour pr\u00e9liminaire de la Ligue des champions d\u2019Afrique. ", "content": "Ce sera la derni\u00e8re \u00e9tape avant la phase de poules, et les prot\u00e9g\u00e9s de Bilel Dziri veulent absolument r\u00e9ussir le match aller \u00e0 Tchaker avant de rendre visite aux Kenyans dans deux semaines. L\u2019entra\u00eeneur des Rouge et Noir sait pertinemment que la t\u00e2che s\u2019annonce difficile dans la mesure o\u00f9 la formation de Soustara traverse une conjoncture difficile.\u00a0 \u201cC\u2019est un match difficile devant un adversaire que l\u2019USMA a rencontr\u00e9 par le pass\u00e9. Mais ce n\u2019est plus le m\u00eame contexte. Les deux \u00e9quipes ont beaucoup chang\u00e9.\u00a0D\u2019autant plus que nous traversons une situation difficile avec la crise financi\u00e8re qui s\u2019est install\u00e9e depuis plusieurs mois\u201d, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 hier en conf\u00e9rence de presse, et d\u2019ajouter : \u201cLes joueurs sont toutefois motiv\u00e9s plus que jamais \u00e0 atteindre les objectifs du club. Ils ont mis les probl\u00e8mes de c\u00f4t\u00e9. C\u2019est tout \u00e0 leur honneur. Je fais en sorte que les joueurs soient mis dans de bonnes conditions de travail. Ils savent que la mission n\u2019est gu\u00e8re facile, mais ils auront leur mot \u00e0 dire.\u201dPour le coach des Rouge et Noir, le meilleur sc\u00e9nario possible est de \u201cprendre option ici \u00e0 Tchaker\u201d. \u201cIl faudra marquer le maximum de buts \u00e0 l\u2019aller tout en \u00e9vitant d\u2019encaisser. Cela va nous permettre d\u2019aborder la manche retour dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\u201d, indique Dziri qui regrette les absences de trois \u00e9l\u00e9ments. Il s\u2019agit de Zemmamouche toujours bless\u00e9, Belkaroui et Rejhimi pas encore qualifi\u00e9s. \u201cNous aurions aim\u00e9 disposer de l\u2019ensemble de notre effectif pour cette rencontre, mais ce n\u2019\u00e9tait pas possible. Notre gardien est bless\u00e9 alors que Hichem et Rejhimi ne sont pas qualifi\u00e9s\u201d, dira t-il.Ouvrons une parenth\u00e8se pour dire que l\u2019\u00e9quipe de Gor Mahia est arriv\u00e9e 24 heures en retard en Alg\u00e9rie afin de prendre part \u00e0 cette rencontre. Pour Dziri, \u201cce d\u00e9tail n\u2019est gu\u00e8re un avantage, car en tant que joueur je me rappelle que nous avons rencontr\u00e9 des \u00e9quipes qui d\u00e9barquaient \u00e0 Alger le jour m\u00eame du match. Mais cela ne les a pas emp\u00each\u00e9s de nous cr\u00e9er des probl\u00e8mes\u201d.\u00a0\u00c0 la question de savoir si le fait de jouer \u00e0 Tchaker pourrait \u00eatre un handicap pour l\u2019USMA dans la mesure o\u00f9 elle n\u2019a pas l\u2019habitude de recevoir sur ce terrain, Dziri affirme : \u201cJe pr\u00e9f\u00e8re jouer \u00e0 Tchaker car nous u avons effectu\u00e9 quelques s\u00e9ances d\u2019entra\u00eenements. Les joueurs ont pris leurs rep\u00e8res. Je me rappelle que lors de notre pr\u00e9c\u00e9dent match, nous avons jou\u00e9 directement contre les Nig\u00e9riens sans m\u00eame prendre la peine de s\u2019entra\u00eener au 5-Juillet.L\u2019important est de gagner, c\u2019est tout.\u201d Dziri compte aligner pratiquement la m\u00eame composante ayant donn\u00e9 la r\u00e9plique \u00e0 A\u00efn M\u2019lila lors du dernier match de championnat, c\u2019est-\u00e0-dire, avec Mansouri, Meftah, Cherifi, Hamra, Kheiraoui, Benkhelifa, Koudri, Ellafi, Ardji, Benchaa.\r\n\u00a0\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Sports", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-dziri-prendre-option-a-tchaker-acd0f.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/sports/dziri-prendre-option-a-tchaker-323897", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 203, "fields": {"title": "\u201cSlimani r\u00e9ussit l\u00e0 o\u00f9 il passe\u201d", "resume": "L\u2019ancien international alg\u00e9rien Carl Medjani s\u2019est exprim\u00e9 sur son ancien co\u00e9quipier Islam Slimani, qui a rejoint l\u2019AS Monaco \u00e0 l\u2019intersaison. ", "content": "L\u2019ancien international alg\u00e9rien Carl Medjani s\u2019est exprim\u00e9 sur son ancien co\u00e9quipier Islam Slimani, qui a rejoint l\u2019AS Monaco \u00e0 l\u2019intersaison. Dans une d\u00e9claration au journal L\u2019\u00c9quipe, Medjani n\u2019a pas tari d\u2019\u00e9loges sur Slimani. Il estime que Monaco a fait une bonne affaire en l\u2019engageant. Medjani n\u2019a pas manqu\u00e9 de parler de l\u2019adaptation de Slimani en \u00e9quipe nationale.\u201cIl s\u2019est vite adapt\u00e9 en rejoignant la s\u00e9lection nationale. Il a fait partie de ce groupe qui a particip\u00e9 au renouveau de l\u2019\u00e9quipe nationale. Avec lui, l\u00e0 o\u00f9 on se d\u00e9pla\u00e7ait, il marquait\u201d, indique-t-il, et d\u2019ajouter : \u201cSlimani faisait partie des rares joueurs qui ont fait leurs classes en Alg\u00e9rie pour ensuite partir en Europe.Il avait pass\u00e9 le cap o\u00f9 beaucoup de joueurs n\u2019ont pas r\u00e9ussi de le faire.\u201d Medjani a par la suite \u00e9voqu\u00e9 le passage du joueur dans diff\u00e9rents championnats. \u201cLui, a confirm\u00e9 : il est parti au Portugal, il est devenu le buteur de la s\u00e9lection, a marqu\u00e9 en Ligue des champions, en Ligue Europa, a sign\u00e9 en Angleterre pour plus de 30 millions d\u2019euros, il a marqu\u00e9 en Coupe du monde, gagn\u00e9 la CAN (Coupe d'Afrique des nations)...Partout o\u00f9 il va, il r\u00e9ussit\u201d, dira Medjani. Ce dernier faut-il rappeler aura un hommage de l\u2019\u00e9quipe nationale apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de bons et loyaux services. C\u2019est l\u2019entra\u00eeneur national Djamel Belmadi lui-m\u00eame qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019information. \u201cCarl Medjani aura droit \u00e0 un bel hommage, comme cela a \u00e9t\u00e9 le cas pour son co\u00e9quipier Rafik Halliche\u201d, avait indiqu\u00e9 le s\u00e9lectionneur national avant et apr\u00e8s le match amical de pr\u00e9paration face au B\u00e9nin. \u201cIl a \u00e9t\u00e9 un cadre important de la s\u00e9lection nationale. M\u00eame-moi, il m'a beaucoup aid\u00e9 \u00e0 mon arriv\u00e9e, je pense que lui aussi a droit \u00e0 un bel hommage, semblable \u00e0 celui que nous avons offert \u00e0 Halliche. Le joueur est comp\u00e9titif, ce qui est une bonne chose. cons\u00e9quent, nous allons lui rendre un bel hommage au bon moment.\u201d \u00c0 34 ans, Medjani joue toujours. Il \u00e9volue actuellement \u00e0 Ohod, en Arabie Saoudite. Il compte finir la saison avant de prendre d\u00e9finitivement sa retraite.\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Sports", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323894slimani-reussit-la-ou-il-passe-b9a4f.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/sports/slimani-reussit-la-ou-il-passe-323894", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 204, "fields": {"title": "Le Sporting de Lisbonne a r\u00e9alis\u00e9 l\u2019une  des meilleures plus-values de l\u2019histoire ", "resume": "Le Sporting de Lisbonne, club o\u00f9 avait \u00e9volu\u00e9 l\u2019international alg\u00e9rien Islam Slimani, a r\u00e9alis\u00e9 l\u2019une des meilleures plus-values de l\u2019histoire du football suite au transfert de l\u2019Alg\u00e9rien \u00e0 Leicester. ", "content": "Le Sporting de Lisbonne, club o\u00f9 avait \u00e9volu\u00e9 l\u2019international alg\u00e9rien Islam Slimani, a r\u00e9alis\u00e9 l\u2019une des meilleures plus-values de l\u2019histoire du football suite au transfert de l\u2019Alg\u00e9rien \u00e0 Leicester. C\u2019est ce qu\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier le journal fran\u00e7ais L\u2019\u00c9quipe qui pr\u00e9cise que Slimani a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 de l\u2019Alg\u00e9rie, plus pr\u00e9cis\u00e9ment du CRB, contre une somme de 350 000 euros. Et en le transf\u00e9rant \u00e0 Leicester, le club a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une importante rentr\u00e9e financi\u00e8re\u00a0 de l\u2019ordre de 35 millions d\u2019euros, soit 100 fois le prix d\u00e9bours\u00e9 pour l\u2019engager. Et d\u2019apr\u00e8s L\u2019\u00c9quipe, le Sporting du Portugal est entr\u00e9 dans l\u2019histoire du football mondial gr\u00e2ce \u00e0 Slimani.\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Sports", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323893le-sporting-de-lisbonne-a-realise-lune-des-meilleures-plus-values-de-lhistoire-d0c8d.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/sports/le-sporting-de-lisbonne-a-realise-lune-des-meilleures-plus-values-de-lhistoire-323893", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 205, "fields": {"title": "Le colonel Mustapha Lahbiri toujours en poste  ", "resume": "Le colonel Mustapha Lahbiri demeure toujours le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Protection civile (DGPC), ", "content": "Le colonel Mustapha Lahbiri demeure toujours le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Protection civile (DGPC), selon la page arabophone du site officiel de cette institution. Ceci alors que tout le monde sait que Lahbiri, \u00e2g\u00e9 de 80 ans, a dirig\u00e9 la structure de la Protection civile alg\u00e9rienne depuis 2001 jusqu\u2019au 26 juin 2018, date de sa nomination \u00e0 la t\u00eate la DGSN, en remplacement de Abdelghani Hamel, mais le site officiel de la DGPC ne fait nullement mention de son d\u00e9part, encore moins du nom de son successeur.\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-le-colonel-mustapha-lahbiri-toujours-en-poste-ba2e7.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/le-colonel-mustapha-lahbiri-toujours-en-poste-323892", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 206, "fields": {"title": "Le nombre sera revu \u00e0 la hausse en 2020", "resume": "Le nombre d\u2019\u00e9tudiants alg\u00e9riens concern\u00e9s par le programme Erasmus+ de l\u2019Union europ\u00e9enne sera revu \u00e0 la hausse d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e 2020.", "content": "Le nombre d\u2019\u00e9tudiants alg\u00e9riens concern\u00e9s par le programme Erasmus+ de l\u2019Union europ\u00e9enne sera revu \u00e0 la hausse d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e 2020. Selon l\u2019Union europ\u00e9enne (UE), le comit\u00e9 charg\u00e9 des \u00e9changes universitaires a investi 17,6 millions d\u2019euros suppl\u00e9mentaires pour permettre \u00e0 plus de 8 500 \u00e9tudiants et universitaires africains nouvellement s\u00e9lectionn\u00e9s de participer au programme de mobilit\u00e9 \u00e9ducative Erasmus+, soit une augmentation de 40%. D\u2019autres pays b\u00e9n\u00e9ficieront de cette enveloppe \u00e0 l\u2019image du Maroc, de la Tunisie, de la Libye, de l\u2019\u00c9gypte et de la Syrie. Ce programme devra toucher les domaines de l\u2019\u00e9ducation, la formation, la jeunesse et le sport. Pour rappel, la Commission europ\u00e9enne s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 soutenir 35 000 \u00e9tudiants et chercheurs africains d\u2019ici \u00e0 2020.", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-le-nombre-sera-revu-a-la-hausse-en-2020-22e03.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/le-nombre-sera-revu-a-la-hausse-en-2020-323891", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 207, "fields": {"title": "Le docteur Bendjaballah re\u00e7oit son troph\u00e9e aux USA", "resume": "Le docteur Ali Bendjaballah, qui avait r\u00e9cemment remport\u00e9 le championnat du monde 2019 des meilleurs articles r\u00e9dig\u00e9s en anglais sur la chirurgie g\u00e9n\u00e9rale, vient de recevoir son troph\u00e9e aux \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique.", "content": "Le docteur Ali Bendjaballah, qui avait r\u00e9cemment remport\u00e9 le championnat du monde 2019 des meilleurs articles r\u00e9dig\u00e9s en anglais sur la chirurgie g\u00e9n\u00e9rale, vient de recevoir son troph\u00e9e aux \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique. Ce chercheur \u00e0 la direction de la chirurgie g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Agence internationale de normalisation et de classification a r\u00e9ussi \u00e0 classer, pour la premi\u00e8re fois, l\u2019Alg\u00e9rie en t\u00eate du hit-parade gr\u00e2ce \u00e0 un article publi\u00e9 dans une revue am\u00e9ricaine intitul\u00e9 \u201cLymphangiome kystique du m\u00e9sent\u00e8re\u201d.", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-le-docteur-bendjaballah-recoit-son-trophee-aux-usa-234ee.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/le-docteur-bendjaballah-recoit-son-trophee-aux-usa-323890", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 208, "fields": {"title": "Prochain mouvement des recteurs d\u2019universit\u00e9", "resume": "Un mouvement des recteurs des universit\u00e9s est actuellement en pr\u00e9paration et devrait \u00eatre mis en \u0153uvre dans les prochains jours,", "content": "Un mouvement des recteurs des universit\u00e9s est actuellement en pr\u00e9paration et devrait \u00eatre mis en \u0153uvre dans les prochains jours, a-t-on appris de sources proches du minist\u00e8re de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche scientifique. L\u2019information, qui a fuit\u00e9, a provoqu\u00e9 un vent de panique parmi les responsables des universit\u00e9s qui attendent, ces jours-ci, dans un climat d\u2019affolement la publication de la liste en question. Certains n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 montrer leur inqui\u00e9tude quant aux crit\u00e8res de s\u00e9lection qui seront adopt\u00e9s dans l\u2019\u00e9laboration de la liste.\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-prochain-mouvement-des-recteurs-duniversite-35916.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/prochain-mouvement-des-recteurs-duniversite-323889", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 209, "fields": {"title": "Le Prix d\u2019alphab\u00e9tisation de l\u2019Unseco d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie", "resume": "Le Prix d\u2019alphab\u00e9tisation de l\u2019Unseco-Roi Sejong \u00e9dition 2019 est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie. ", "content": "Le Prix d\u2019alphab\u00e9tisation de l\u2019Unseco-Roi Sejong \u00e9dition 2019 est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie. C\u2019\u00e9tait lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie organis\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Paris que la distinction a \u00e9t\u00e9 remise aux responsables de l\u2019Office national d\u2019alphab\u00e9tisation et\u00a0 d\u2019enseignement pour adultes. Cette distinction a \u00e9t\u00e9 possible gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019int\u00e9gration de la langue amazighe dans le dispositif de cet enseignement \u00e0 l\u2019initiative du Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019amazighit\u00e9 en 2017, en affectant une cinquantaine de postes d\u2019enseignant consentis dans le cadre du dispositif d\u2019aide \u00e0 l\u2019insertion professionnelle, mis en place par le minist\u00e8re du Travail, de l\u2019Emploi et de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, r\u00e9partis sur 25 wilayas.", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-le-prix-dalphabetisation-de-lunseco-decerne-a-lalgerie-dfdea.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/le-prix-dalphabetisation-de-lunseco-decerne-a-lalgerie-323888", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 210, "fields": {"title": "\u00c0 tout jamais\u2026", "resume": "R\u00e9sum\u00e9 : Kam\u00e9lia marche devant elle, refusant l\u2019id\u00e9e de rentrer et de se retrouver face \u00e0 sa solitude et ces questions sans r\u00e9ponse. Ses pas la m\u00e8nent devant un h\u00f4tel-restaurant. Encore une fois Idir appara\u00eet.", "content": " : Kam\u00e9lia marche devant elle, refusant l\u2019id\u00e9e de rentrer et de se retrouver face \u00e0 sa solitude et ces questions sans r\u00e9ponse. Ses pas la m\u00e8nent devant un h\u00f4tel-restaurant. Encore une fois Idir appara\u00eet. Il insiste pour qu\u2019elle entre, se mettre au sec. Il semble en conna\u00eetre long sur elle. Il promet de tout expliquer si elle accepte de d\u00eener avec lui\u2026- Figurez-vous que j\u2019ai une chambre, ici, lui apprend-il. J\u2019y ai un s\u00e9choir\u2026\r\n- C\u2019est vrai, j\u2019ai vraiment besoin de me s\u00e9cher les cheveux ! reconna\u00eet-elle en acceptant de le suivre. Comment se fait-il que vous ayez une chambre, ici ?\r\n- Je n\u2019ai pas encore trouv\u00e9 de location \u00e0 mon go\u00fbt, r\u00e9pond Idir.\u00a0\r\nJ\u2019ai trouv\u00e9 que l\u2019h\u00f4tel reste une bonne option, en attendant.\r\nEt c\u2019est l\u2019entreprise qui couvre mes frais, donc, pourquoi m\u2019en priver ? Allons-y.\r\n- Mais je\u2026\r\nAvant qu\u2019elle ne proteste jamais, ils sont dans l\u2019ascenseur. Pendant qu\u2019ils montent, seul le ronronnement sourd des machines trouble le silence. Malgr\u00e9 la lumi\u00e8re tamis\u00e9e, elle saisit son reflet, dans le miroir et rougit en sentant qu\u2019il l\u2019observait.\u00a0\r\nElle croise les bras, tout en d\u00e9tournant le regard, baissant les yeux. \u00c0 son grand soulagement, la porte s\u2019ouvre, mettant fin \u00e0 cette proximit\u00e9 forc\u00e9e.\u00a0\r\n- Par ici, dit-il en lui indiquant le couloir avant de poursuivre, en remarquant qu\u2019elle le suit lentement. Ne vous inqui\u00e9tez pas. On n\u2019y restera pas longtemps.\r\nLorsqu\u2019il ouvre la porte de la chambre, il l\u2019invite d\u2019un geste \u00e0 entrer. Kam\u00e9lia se rappelle vouloir changer, de devenir comme ces femmes dont la compagnie est agr\u00e9able.\u00a0\r\n- Comme c\u2019est \u00e9l\u00e9gant, remarque-t-elle.\u00a0\r\n- La salle de bain est \u00e0 votre droite, lui dit-il. Allez-y.\r\nKam\u00e9lia va s\u2019y enfermer. Elle se sent tout \u00e0 coup tr\u00e8s lasse. Son personnage, tr\u00e8s s\u00fbre d\u2019elle, l\u2019a abandonn\u00e9e. Le poids de la longue journ\u00e9e de travail lui retombe dessus, cette froide pluie qui l\u2019a tremp\u00e9e et pouss\u00e9e \u00e0 suivre Idir. Ce dernier l\u2019attend et lui aussi doit vouloir passer par la salle de bain.\r\nElle se presse de se s\u00e9cher les cheveux puis le corsage. Une fois de nouveau pr\u00e9sentable, elle lib\u00e8re la salle de bain. Il n\u2019y tarde pas. Il la trouve perdue dans ses pens\u00e9es.\r\n- Quelque chose ne va pas ?\r\n- Non\u2026 Enfin si, r\u00e9pond-elle tout en pensant \u00e0 se d\u00e9filer mais en se rappelant Riad, elle irait d\u00eener avec lui, m\u00eame si elle ne le conna\u00eet pas, pourquoi ne pas tenter de passer une bonne soir\u00e9e. Je suis \u00e9reint\u00e9e. La journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 longue.\r\n- Allons au restaurant, dit-il. Vous allez oublier votre fatigue. On a beaucoup de choses \u00e0 se dire.\r\nKam\u00e9lia le pr\u00e9c\u00e8de hors de la chambre. Elle esp\u00e8re r\u00e9ussir \u00e0 oublier, le temps du d\u00eener, qui elle est, son pass\u00e9 et m\u00eame son avenir...\r\n\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Des Gens et des Faits", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-a-tout-jamais-8de34.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/des-gens-et-des-faits/a-tout-jamais-323887", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 211, "fields": {"title": "Le labyrinthe", "resume": "R\u00e9sum\u00e9 : \u00c0 peine arriv\u00e9e \u00e0 Tlemcen que Nac\u00e9ra re\u00e7oit la visite de cet ami de Yacine, auquel elle devait remettre le colis. Ce dernier ne semblait pas \u00e0 l\u2019aise et jetait un coup d\u2019\u0153il anxieux autour de lui.", "content": ": \u00c0 peine arriv\u00e9e \u00e0 Tlemcen que Nac\u00e9ra re\u00e7oit la visite de cet ami de Yacine, auquel elle devait remettre le colis. Ce dernier ne semblait pas \u00e0 l\u2019aise et jetait un coup d\u2019\u0153il anxieux autour de lui.Enfin, il parut rassur\u00e9 et revient vers elle.\r\n-C\u2019est gentil \u00e0 vous ch\u00e8re demoiselle de m\u2019avoir ramen\u00e9 ce petit pr\u00e9sent.\r\n-Remerciez plut\u00f4t Yacine. Moi, je n\u2019ai fait que vous le remettre.\r\n-Mais c\u2019est \u00e7a le plus important\u2026 Le ramener\u2026 Tenez\u2026\r\nIl prend une liasse de billets de banque de sa poche et les mit d\u2019office dans la main de Nac\u00e9ra\r\n- Tenez, pour vous remercier de votre peine. Offrez-vous quelque chose.\r\n- Mais je\u2026\r\n- Taisez-vous.\u00a0\r\nLe ton autoritaire de l\u2019homme et ses yeux globuleux n\u2019auguraient rien de bon. Nac\u00e9ra prendra peur.\r\n-Taisez-vous, reprit-il. On ne discute pas mes ordres. Vous prendrez cet argent et vous filez. Allez, au revoir jeune fille.\r\nLa plantant l\u00e0, l\u2019homme se dirige d\u2019un pas press\u00e9 vers la sortie. Nac\u00e9ra perplexe le suivra des yeux.\r\nAu bout de quelques instants, elle d\u00e9cide de remonter dans sa chambre et d\u2019attendre le coup de fil de Yacine.\u00a0\r\nIl \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 20h. Si Yacine avait pris le vol de 16h30, il devrait \u00eatre d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Paris.\r\nUne heure plus tard, ce dernier la contacte et lui demande :\r\n-Alors ma puce, mon ami t\u2019a rendu visite ?\r\n-Oui et je lui ai remis ton paquet. Seulement\u2026\r\n-Seulement ?\r\n-Eh bien, tu veux que je te dise, il avait l\u2019air vraiment bizarre.\r\nYacine se met \u00e0 rire.\r\n-Bizarre ? Pourquoi ?\r\n-Eh bien, il avait l\u2019air d\u2019un homme qui n\u2019avait pas toute sa raison. Il ne cessait de gesticuler et de parler \u00e0 haute voix, tout en jetant des regards anxieux autour de lui.\r\nElle s\u2019arr\u00eate de parler, mais comme Yacine ne disait rien, elle poursuit :\r\n-Autre chose, cet \u00e9nergum\u00e8ne a mis d\u2019office une forte somme d\u2019argent dans ma main et m\u2019a demand\u00e9 de l\u2019accepter et de me taire. Il disait que c\u2019\u00e9tait pour me remercier de ma peine. Je t\u2019avoue que j\u2019\u00e9tais horrifi\u00e9e !\r\nElle entendit Yacine rire au bout du fil.\r\n-Ce n\u2019est que \u00e7a, ma ch\u00e9rie ? J\u2019ai cru qu\u2019il t\u2019avait plut\u00f4t agress\u00e9e.\r\n-C\u2019\u00e9tait pratiquement le cas.\r\n-Allons, ma puce ! Il est vrai que mon ami est un peu rustre, mais il est brave et g\u00e9n\u00e9reux.\r\n-Prends cet argent et paye-toi quelque chose, Nac\u00e9ra, tu le m\u00e9rites bien.\r\n-Non, mais tu te rends compte, il y a au moins\u00a020 000 DA !\r\n-Et alors, o\u00f9 est le mal ?\r\n-Je trouve aberrant et anormal qu\u2019un homme d\u00e9pense 20 000 DA pour une commission aussi simple. C\u2019est de la pure folie.\r\n-Tu as raison, ma ch\u00e9rie. Mais mon ami est un grand d\u00e9pensier. Et cela ne m\u2019\u00e9tonne point d\u2019ailleurs, il est riche aux as !\r\n-Tout de m\u00eame, Yacine !\r\n-Pourquoi en fais-tu donc une histoire Nac\u00e9ra ?\r\nComme elle ne r\u00e9pondait pas, il s\u2019empresse de poursuivre :\u00a0\r\n-Allez, dis-moi ce que tu veux que je te ram\u00e8ne de Paris, ma ch\u00e9rie. Tu sais que tu me manques d\u00e9j\u00e0.\r\n\u00a0\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Des Gens et des Faits", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-le-labyrinthe-0f663.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/des-gens-et-des-faits/le-labyrinthe-323886", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 212, "fields": {"title": "Les 10 candidats connus en octobre  ", "resume": "Les dix meilleurs candidats pour le troph\u00e9e  du meilleur joueur africain de l'ann\u00e9e 2019 seront annonc\u00e9s en octobre et les 5 meilleurs suivra en d\u00e9cembre, a indiqu\u00e9 la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) ", "content": "Les dix meilleurs candidats pour le troph\u00e9e\u00a0 du meilleur joueur africain de l'ann\u00e9e 2019 seront annonc\u00e9s en octobre et les 5 meilleurs suivra en d\u00e9cembre, a indiqu\u00e9 la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF)\u00a0 Le meilleur joueur africain 2019 sera quant \u00e0 lui connu lors de la 27e \u00e9dition des CAF Football Awards, pr\u00e9vue en janvier 2020 dans la ville\u00a0 \u00e9gyptienne de Hurghada.Plusieurs champions d'Afrique alg\u00e9riens devraient figurer sur la liste des nomin\u00e9s, notamment le duo Ismael Bennacer (Milan AC), meilleur joueur de la\u00a0 CAN 2019 en \u00e9gypte et le capitaine des Verts, Riyad Mahrez (Manchester City). La course s'annonce palpitante et ind\u00e9cise avec la pr\u00e9sence attendue du\u00a0 duo de Liverpool le S\u00e9n\u00e9galais Sadio Man\u00e9 et l'\u00e9gyptien Mohamed Salah, vainqueur des deux derni\u00e8res \u00e9ditions.\u00a0Outre le troph\u00e9e du Meilleur joueur africain de l'ann\u00e9e, plusieurs autres cat\u00e9gories seront prim\u00e9es pour le football masculin et f\u00e9minin, notamment l\u2019entra\u00eeneur de l'ann\u00e9e, le joueur espoir de l'ann\u00e9e, l\u2019\u00e9quipe nationale de\u00a0 l'ann\u00e9e, le plus beau but de l'ann\u00e9e, les meilleurs XI de l\u2019ann\u00e9e, la F\u00e9d\u00e9ration la plus performante de l'ann\u00e9e. De nouvelles r\u00e9compenses qui reconna\u00eetront des personnalit\u00e9s qui ont fait des contributions exceptionnelles au football africain seront introduites.\u201cLes r\u00e9compenses de la CAF constituent un \u00e9v\u00e9nement important pour le football africain et nous permettent d\u2019honorer les joueurs et les joueuses les plus talentueux de notre grand continent. Cette ann\u00e9e, nous pr\u00e9senterons de nouvelles r\u00e9compenses pour reconna\u00eetre et c\u00e9l\u00e9brer des contributions exceptionnelles au football africain et des personnalit\u00e9s inspirantes et je m\u2019en r\u00e9jouis \u00e0 l\u2019avance\u201d, a indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident de la CAF, Ahmad Ahmad.\r\n\u00a0\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Sports", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323900les-10-candidats-connus-en-octobre-0d0b0.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/sports/les-10-candidats-connus-en-octobre-323900", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 213, "fields": {"title": "G\u00e9n\u00e9ralisation de l\u2019enseignement de tamazight", "resume": "Dans le cadre de la g\u00e9n\u00e9ralisation et la promotion du tamazight dans les classes d'alphab\u00e9tisation pour adultes, et comme c\u2019est le cas depuis trois ans,", "content": "Dans le cadre de la g\u00e9n\u00e9ralisation et la promotion du tamazight dans les classes d'alphab\u00e9tisation pour adultes, et comme c\u2019est le cas depuis trois ans, une classe d\u2019alphab\u00e9tisation en cette deuxi\u00e8me langue nationale constitutionnalis\u00e9e en 2016 sera ouverte au titre de cette ann\u00e9e scolaire \u00e0 l\u2019annexe locale de l\u2019Onaea (Office national d\u2019alphab\u00e9tisation et d'enseignement pour adultes). Selon le directeur de l\u2019annexe Onaea, l\u2019enseignement de la langue amazighe pour adultes a enregistr\u00e9 un succ\u00e8s appr\u00e9ciable \u00e0 Sidi Bel-Abb\u00e8s. Un poste budg\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9 pour le recrutement d\u2019un enseignant dipl\u00f4m\u00e9 en langue amazighe. Un enseignement qui commencera d\u00e8s le 1er octobre prochain.\u00a0", "date": "2019-09-15T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-generalisation-de-lenseignement-de-tamazight-06e4b.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/generalisation-de-lenseignement-de-tamazight-323898", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 214, "fields": {"title": "\u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0627\u0645\u062d\u0645\u062f: \u062a\u062c\u0645\u0639 \u062a\u0636\u0627\u0645\u0646\u064a \u0645\u0639 40 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u0627 ", "resume": "\u0634\u0647\u062f\u062a \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0627\u0645\u062d\u0645\u062f\u060c \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u062a\u062c\u0645\u0639\u0627 \u062a\u0636\u0627\u0645\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0639 40 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u0627\u060c \u064a\u0631\u062a\u0642\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0646\u0635\u0641\u0647\u0645 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0648\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0648\u0631\u0629\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u0648\u0646 \u063a\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646.  ", "content": "\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646\u00a0\u0628\u0639\u062f \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u0632\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629\u060c \u0634\u0631\u062d\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0641\u0637\u0629 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0644\u0640\"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a \u0639\u0631\u0628\u064a\"\u060c \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 3 \u0645\u0646\u0627\u0636\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a\u060c \u0633\u064a\u0645\u062b\u0644\u0648\u0646 \u062a\u0628\u0627\u0639\u064b\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0648\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0636\u0639\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u062c\u0632 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0625\u062b\u0631 \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0645\u0633.\u0648\u062a\u0633\u0627\u0621\u0644\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0639\u0646 \u0633\u0628\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0627\u062a\u060c \u0644\u0627\u0641\u062a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0645 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u064a\u062a\u0647\u0627\u060c \u0641\u064a \u0638\u0644 \u0627\u0641\u062a\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0648\u0642\u0627\u0626\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u064a \"\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0645\u064a\"\u060c \u0645\u0634\u064a\u0631\u0629\u064b \u0623\u0646\u0651 \u0647\u0624\u0644\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0642\u0641\u0648\u0627 \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0642\u062a\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0623\u064a \u0634\u064a\u0649\u0621.\u0648\u0641\u064a \u062d\u0636\u0648\u0631 \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0628\u0644\u0639\u0628\u0627\u0633 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0646\u0627\u0634\u0637\u064a\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u064a\u064a\u0646\u060c \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u062a \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0646\u0651 \"\u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0627\u062a \u062a\u0639\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u0629 \u062a\u062e\u0648\u064a\u0641 \u0648\u062a\u0631\u0647\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0628\u0643\u064a \u064a\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u062a\u0645\u0633\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0628\u062f\u0621 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a 22 \u0641\u064a\u0641\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\".\u0648\u064a\u062a\u0648\u0627\u062c\u062f \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0643\u0648\u0627\u062f\u0631 \u0641\u064a \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0645\u0639 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a) \u0647\u0645: \u0639\u0628\u0627\u0633 \u0633\u0627\u0645\u064a\u060c \u0628\u0634\u064a\u0631 \u0623\u0631\u062d\u0627\u0628 \u0648\u062e\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0627\u0646\u064a.\u0623\u0634\u0627\u0631\u062a \u0641\u0637\u0629 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0641\u064a \u062a\u0635\u0631\u064a\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0640\"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a \u0639\u0631\u0628\u064a\"\u060c \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0627\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0636\u062f\u0651 41 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u062c\u0632\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 23 \u064830 \u062c\u0648\u0627\u0646\u060c \u0644\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u0645\u062a\u0648\u0642\u0641\u0629\u060c \u0645\u0634\u062f\u0651\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u0648\u0636 \u0623\u0644\u0627\u0651 \u062a\u0628\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u062c\u0645\u0651\u062f\u0629\u060c \u0648\u064a\u062a\u0635\u0631\u0641 \u0642\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0648\u0642\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0631\u0629\u060c \u0645\u0633\u062a\u0637\u0631\u062f\u0629\u064b \u0623\u0646\u0651 \u0645\u0627 \u064a\u064f\u0646\u0633\u0628 \u0644\u0644\u0645\u0639\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0644\u0627 \u064a\u0633\u062a\u062f\u0639\u064a \u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0648\u062a\u0648\u0627\u0628\u0639\u0647.\u064a\u062d\u062f\u062b \u0647\u0630\u0627 \u0623\u0633\u0628\u0648\u0639\u0627\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a: \u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0633\u0648\u0633\u064a (\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u0626\u064a \u0644\u062a\u064a\u0632\u064a \u0648\u0632\u0648)\u060c \u0634\u0639\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0645\u0642\u0631\u0627\u0646\u060c \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0639\u0648\u064a\u0633\u064a \u0648\u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u064a \u0643\u064a\u0634\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0645\u0651 \u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0647\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 28 \u062c\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0625\u062b\u0631 \u062d\u064a\u0627\u0632\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629.\u0648\u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631 \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u064041 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0645\u0635\u064a\u0631\u0647\u0645 \u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0627\u064b\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0639\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0646\u0642\u0636\u0627\u0621 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0646 \u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0647\u0645\u060c \u062d\u064a\u062b \u0644\u0645 \u064a\u0637\u0627\u0644\u0647\u0645 \u0623\u064a \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0642\u0636\u0627\u0626\u064a.\u0648\u0633\u0628\u0642 \u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0641\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 (\u0623\u0645\u0646\u0633\u062a\u064a)\u060c \u0623\u0646 \u062f\u0639\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u064a \u0639\u0646 \u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0645\u0645\u0646 \u062c\u0631\u0649 \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u0632\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0644\u0641\u064a\u0629 \u0631\u0641\u0639\u0647\u0645 \u0623\u0648 \u062d\u0645\u0644\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u0639\u062f\u0629 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f.\u0648\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f \u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0637\u0627\u0646 \u062d\u0643\u064a\u0645 \u0639\u064a\u0633\u064a \u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0644 \u062c\u0627\u0647\u0627\u0631\u0627\u060c \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0621\u0629 \u0625\u062b\u0631 \u0645\u062d\u0627\u0643\u0645\u062a\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0633\u062a\u063a\u0627\u0646\u0645 \u0648\u0628\u0627\u062a\u0646\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u0632\u0647\u0645\u0627 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0628\u062a\u0647\u0645\u0629 \"\u062a\u0647\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\"\u060c \u0625\u062b\u0631 \u062d\u0645\u0644\u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629.\u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0646\u0630\u064a\u0631 \u0641\u062a\u064a\u0633\u064a\u060c \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0623\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c \u0628\u0639\u062f \u062d\u0628\u0633\u0647 \u0644\u064034 \u064a\u0648\u0645\u0627\u060c \u0648\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645\u062a\u0647 \u0628\u062a\u0647\u0645\u0629 \"\u062a\u0647\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\"\u060c \u0625\u062b\u0631 \u0631\u0641\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u062c\u0648\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a.\u0648\u0642\u0628\u0644 \u0641\u062a\u064a\u0633\u064a\u060c \u062f\u0627\u0646 \u0642\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0634\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0631\u0641\u0639\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629\u060c \u0628\u0634\u0647\u0631\u064a\u0646 \u063a\u064a\u0631 \u0646\u0627\u0641\u0630\u064a\u0646\u060c \u0639\u0644\u0645\u064b\u0627 \u0623\u0646\u0651 \u0648\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0633 \u0645\u0639\u0627\u0642\u0628\u062a\u0647\u0645\u0627 \u0628\u062e\u0645\u0633 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062d\u0628\u0633\u0627 \u0648\u062a\u063a\u0631\u064a\u0645\u0647\u0645\u0627 \u0628\u0645\u0626\u0629 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0633\u0646\u062a\u064a\u0645.\u0648\u0623\u062a\u062a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0646\u0629 \u0628\u0639\u062f 37 \u064a\u0648\u0645\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u0632 \u0633\u0644\u064a\u0645 \u0625\u062d\u062f\u0627\u062f\u0627\u0646 \u0648\u0625\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0622\u064a\u062a \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0639\u0644\u064a\u060c \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0644\u0641\u064a\u0629 \u0631\u0641\u0639\u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 21 \u062c\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631.\u0648\u0644\u0627\u062d\u0638\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0623\u0646\u0651 \"\u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0643\u062b\u0651\u0641\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0636\u064a\u064a\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u062c\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645\u064a\u064a\u0646\"\u060c \u0648\u0623\u0634\u0627\u0631\u062a \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0642\u064a\u0641 \"60 \u0634\u062e\u0635\u0627\u064b \u0644\u0623\u0646\u0651\u0647 \u0639\u062b\u0631 \u0628\u062d\u0648\u0632\u062a\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629\".\u064a\u064f\u0634\u0627\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a \"\u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629\"\u060c \u0648\u064f\u062c\u0651\u0647\u062a \u0644\u0647\u0645 \u062a\u0647\u0645\u0629 \"\u062a\u0647\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\" \u0648\u0641\u064a \u062d\u0627\u0644 \u0625\u062f\u0627\u0646\u062a\u0647\u0645\u060c \u0633\u064a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645 \u0628\u064010 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062d\u0628\u0633\u0627\u064b \u0645\u0639 \u062a\u063a\u0631\u064a\u0645\u0647\u0645 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0622\u0644\u0627\u0641 \u064870 \u0623\u0644\u0641 \u062f\u064a\u0646\u0627\u0631.", "date": "2019-09-15T11:07:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323957\u0645\u062d\u0643\u0645\u0629-\u0633\u064a\u062f\u064a-\u0627\u0645\u062d\u0645\u062f-\u062a\u062c\u0645\u0639-\u062a\u0636\u0627\u0645\u0646\u064a-\u0645\u0639-40-\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u0627-4e4d7.JPG", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D9%85%D8%AD%D9%83%D9%85%D8%A9-%D8%B3%D9%8A%D8%AF%D9%8A-%D8%A7%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D8%AA%D8%AC%D9%85%D8%B9-%D8%AA%D8%B6%D8%A7%D9%85%D9%86%D9%8A-%D9%85%D8%B9-40-%D9%85%D9%88%D9%82%D9%88%D9%81%D8%A7-323957", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 215, "fields": {"title": "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0634\u0631\u0641\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633\u0627 \u0644\u0640 \"\u0633\u0644\u0637\u0629\" \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a ", "resume": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u0645\u062d\u0645\u062f \u0634\u0631\u0641\u064a \u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0632\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0628\u0648\u062a\u0641\u0644\u064a\u0642\u0629\u060c \u0631\u0626\u064a\u0633\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0632\u0643\u064a\u0629\u060c \u0644\u064a\u0642\u0648\u062f \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0623\u0648\u0644 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0639\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644\u0629 \u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631.", "content": "\u0648\u0639\u0631\u0641 \u0634\u0631\u0641\u064a \u0628\u0635\u0631\u0627\u0639\u0647 \u0645\u0639 \u0622\u0644 \u0628\u0648\u062a\u0641\u0644\u064a\u0642\u0629 \u062d\u064a\u0646 \u062a\u0642\u0631\u0631 \u0639\u0632\u0644\u0647 \u0634\u0647\u0631\u064b\u0627\u060c \u0628\u0639\u062f \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0642\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a \u0644\u0644\u0639\u062f\u0644 \u0628\u0644\u0642\u0627\u0633\u0645 \u0632\u063a\u0645\u0627\u062a\u064a\u060c \u0628\u0628\u062f\u0621 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \"\u0633\u0648\u0646\u0627\u0637\u0631\u0627\u0643 1 \u06482 \u06483\"\u060c \u0648\u062a\u062d\u0631\u064a\u0643 \u0645\u0630\u0643\u0631\u0629 \u062a\u0648\u0642\u064a\u0641 \u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a 12 \u0623\u0648\u062a 2013 \u0636\u062f\u0651 \u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0634\u0643\u064a\u0628 \u062e\u0644\u064a\u0644 \u0648\u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0648\u0646\u062c\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0635\u0641\u0642\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u0629 \u062a\u0645\u062a \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062f\u0648\u0644\u0627 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0642\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0648\u0644\u0627\u062a \u0632\u0627\u062f\u062a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0626\u062a\u064a \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631\u060c \u0648\u0647\u064a \u062d\u064a\u062b\u064a\u0627\u062a \u062f\u0641\u0639\u062a \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0642\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0645\u0627 \u062d\u062f\u062b \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651\u0647\u0627 \"\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0639\u0627\u0628\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f\" \u0628\u0641\u0639\u0644 \"\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632\u0627\u062a\" \u0643\u0644\u0641\u062a \u0627\u0644\u062e\u0632\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0627 \u064a\u0631\u0628\u0648 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0644\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631.", "date": "2019-09-15T11:10:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9s", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0645\u062d\u0645\u062f-\u0634\u0631\u0641\u064a-\u0631\u0626\u064a\u0633\u0627-\u0644\u0640-\u0633\u0644\u0637\u0629-\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a-3051a.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D8%B4%D8%B1%D9%81%D9%8A-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3%D8%A7-%D9%84%D9%80-%D8%B3%D9%84%D8%B7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA-323958", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 216, "fields": {"title": "Air France, Dubreuil, Cyrus Capital, Gu\u00e9rin... : qui pour Aigle Azur ?", "resume": "Quatorze offres ou marques d'int\u00e9r\u00eat pour la reprise de tout ou partie d'Aigle Azur...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-09T19:52:35Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151655/Airbus_A320-214_Aigle_Azur_JP7718876-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/air-france-dubreuil-cyrus-capital-guerin-qui-pour-aigle-azur/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 217, "fields": {"title": "Le chinois Doublestar va produire des pneus en Alg\u00e9rie", "resume": "La fabriquant de pneus chinois Doublestar pr\u00e9voit de construire une nouvelle usine en Alg\u00e9rie,...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-11T09:34:14Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152237/pneu-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-chinois-doublestar-va-produire-des-pneus-en-algerie/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 218, "fields": {"title": "Alors que le gouvernement annonce la fin des importations : l\u2019Alg\u00e9rie premier importateur de bl\u00e9 europ\u00e9en", "resume": "L\u2019Alg\u00e9rie a import\u00e9 671 671 tonnes de bl\u00e9 depuis l\u2019Union europ\u00e9enne entre le 1er...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-11T11:49:30Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/104590/Bl\u00e9_0-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/alors-que-le-gouvrnement-annonce-la-fin-des-importations-lalgerie-premier-importateur-de-ble-europeen/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 219, "fields": {"title": "P\u00e9trole : l'Opep appelle \u00e0 la \u00ab responsabilit\u00e9 partag\u00e9e \u00bb des pays producteurs", "resume": "L'Opep en a appel\u00e9 mercredi \u00e0 la \u00ab responsabilit\u00e9 partag\u00e9e \u00bb de tous les pays producteurs...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-11T13:16:37Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152269/champ-de-petrole-californie-etats-unis-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/petrole-lopep-appelle-a-la-responsabilite-partagee-des-pays-producteurs/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 220, "fields": {"title": "Le p\u00e9trole monte apr\u00e8s l'attaque d'une installation gazi\u00e8re saoudienne", "resume": "Les prix du p\u00e9trole montaient lundi en cours d'\u00e9changes europ\u00e9ens, apr\u00e8s qu'une installation gazi\u00e8re...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-08-19T12:17:34Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/149342/ete-confirme-une-offre-de-48-milliards-de-dollars-sur-l-exploitant-de-gazoducs-williams-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-petrole-monte-apres-lattaque-dune-installation-gaziere-saoudienne/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 221, "fields": {"title": "Le Brent repasse au-dessus des 60 dollars", "resume": "Les cours de p\u00e9trole ont cl\u00f4tur\u00e9, ce mardi 20 ao\u00fbt, en l\u00e9g\u00e8re hausse apr\u00e8s...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-08-20T20:25:07Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/77655/p\u00e9trole1-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-brent-repasse-au-dessus-des-60-dollars/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 222, "fields": {"title": "Le p\u00e9trole affect\u00e9 par les menaces de Trump contre la Chine", "resume": "Les cours de p\u00e9trole ont termin\u00e9, ce vendredi 23 ao\u00fbt, la semaine en baisse...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-08-23T21:40:27Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/148143/p\u00e9trole-ppagency-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-petrole-affecte-par-les-menaces-de-trump-contre-la-chine/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 223, "fields": {"title": "Bl\u00e9 : les exportateurs fran\u00e7ais s\u2019inqui\u00e8tent de perdre leur position en Alg\u00e9rie", "resume": "Les exportateurs de bl\u00e9 fran\u00e7ais s\u2019inqui\u00e8tent de voir s\u2019effriter leur position dominante sur le...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-08-29T12:20:49Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/122539/r\u00e9coltebl\u00e91_0-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/ble-les-exportateurs-francais-sinquietent-de-perdre-leur-position-en-algerie/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 224, "fields": {"title": "Les droits de douane am\u00e9ricains sur l'acier turc profitent \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie", "resume": "La soci\u00e9t\u00e9 turque Tosyali sp\u00e9cialis\u00e9e dans la production sid\u00e9rurgique et bas\u00e9e \u00e0 Oran a...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-08-29T16:19:57Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/150643/5d6143342500004e0085869e-600x400-c.jpeg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/les-droits-de-douane-americains-sur-lacier-turc-profitent-a-lalgerie/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 225, "fields": {"title": "Redressement judiciaire pour Aigle Azur", "resume": "Apr\u00e8s une semaine abracadabrantesque, la compagnie a\u00e9rienne fran\u00e7aise doit, selon des proches du dossier,...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-02T07:56:53Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151076/aigle-azur-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/redressement-judiciaire-pour-aigle-azur/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 226, "fields": {"title": "Le gouvernement autorise l'importation des kits de montage pour l'industrie de l'\u00e9lectrom\u00e9nager", "resume": "Apr\u00e8s plusieurs mois de blocage qui a paralys\u00e9 de nombreuses usines, le gouvernement autorisation...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-03T10:32:31Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151245/cropped-Sans-titre-1-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-gouvernement-autorise-limportation-des-kits-de-montage-pour-lindustrie-de-lelectromenager/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 227, "fields": {"title": "Nouveau record historique pour le dollar qui franchit la barre des 120 dinars", "resume": "Le dollar am\u00e9ricain a franchi pour la premi\u00e8re fois, lundi 2 d\u00e9cembre, la barre...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-03T10:39:08Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/33690/dollar-dinar-1-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/nouveau-record-historique-pour-le-dollar-qui-franchit-la-barre-des-120-dinars/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 228, "fields": {"title": "Le DG du port de Bejaia limog\u00e9 pour des \u00ab anomalies et des faits graves dans la gestion \u00bb", "resume": "Halim Kasmi est le nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Entreprise portuaire de Bejaia (EPB). Il...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-05T14:19:04Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151566/n-PORT-DE-BEJAA-628x314-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-dg-du-port-de-bejaia-limoge-pour-des-anomalies-et-des-faits-graves-dans-la-gestion/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 229, "fields": {"title": "Sort d'Aigle Azur : Air France au centre du jeu", "resume": "Alors que les offres de reprise de tout ou partie d'Aigle Azur doivent \u00eatre...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-07T12:45:13Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151793/france-l-etat-cherche-le-moyen-de-rapatrier-les-passagers-d-aigle-azur-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/sort-daigle-azur-air-frace-au-centre-jeu/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 230, "fields": {"title": "G7 : Trump et Macron montrent leurs muscles avant leur rencontre \u00e0 Biarritz", "resume": "\r\n\r\n\r\nDonald Trump et Emmanuel Macron ont pos\u00e9 les bases d'un rapport de force avant...", "content": "Donald Trump et Emmanuel Macron ont pos\u00e9 les bases d\u2019un rapport de force avant m\u00eame le d\u00e9but du G7 de Biarritz (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques), ce samedi, en abordant leurs principaux sujets de d\u00e9saccord, \u00e0 savoir l\u2019environnement, la taxe sur les g\u00e9ants du num\u00e9rique et une possible surtaxe sur le vin fran\u00e7ais.", "date": "2019-08-24T13:45:51Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/149978/trump-a-fait-le-point-avec-ses-conseillers-sur-l-afghanistan-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/g7-trump-et-macron-montrent-leurs-muscles-avant-leur-rencontre-a-biarritz/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 231, "fields": {"title": "Mercato : les footballeurs alg\u00e9riens surfent sur l\u2019effet CAN", "resume": "Rep\u00e9r\u00e9 pour vous. Slimani \u00e0 Monaco, Bennacer au Milan AC, Bensebaini \u00e0 M\u00f6nchengladbach\u2026 Aur\u00e9ol\u00e9s...", "content": ". Slimani \u00e0 Monaco, Bennacer au Milan AC, Bensebaini \u00e0 M\u00f6nchengladbach\u2026 Aur\u00e9ol\u00e9s de leur sacre en Coupe d\u2019Afrique des nations, les Fennecs ont aliment\u00e9 la chronique du march\u00e9 des transferts.", "date": "2019-09-04T15:57:22Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151434/7d4aff1_IRrgTZbNqvlh9neAWoOGS_cN-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/mercato-les-footballeurs-algeriens-surfent-sur-leffet-can/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 232, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Alg\u00e9rie-B\u00e9nin, le but de Slimani et les adieux de Halliche", "resume": "L'Alg\u00e9rie a battu hier soir le B\u00e9nin (1-0) au stade du 5 juillet, gr\u00e2ce...", "content": "L\u2019Alg\u00e9rie a battu hier soir le B\u00e9nin (1-0) au stade du 5 juillet, gr\u00e2ce \u00e0 un but de l\u2019attaquant de l\u2019AS Monaco Islam Slimani sur penalty, apr\u00e8s le fauchage de Yacine Brahimi dans la surface de r\u00e9paration. Les Verts ont bien f\u00eat\u00e9 leur retour au pays et \u00e0 la comp\u00e9tition, devant leurs supporters qui \u00e9taient tr\u00e8s nombreux \u00e0 se d\u00e9placer au stade du 5 juillet, pour les encourager. Ce match contre le B\u00e9nin est le dernier du d\u00e9fenseur central Rafik Halliche, qui a mis fin \u00e0 sa carri\u00e8re internationale.", "date": "2019-09-10T09:27:12Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152165/Capture-10-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-algerie-benin-le-but-de-slimani-et-les-adieux-de-halliche/", "video": "https://www.youtube.com/embed/Vts5DtQmVCg"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 233, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Le film \u00ab Papicha \u00bb en avant-premi\u00e8re \u00e0 Alger", "resume": "https://www.facebook.com/213TV.net/videos/2932232593762213/", "content": "Le film \u00ab Papicha \u00bb sera projet\u00e9, samedi 21 septembre ; en avant-premi\u00e8re \u00e0 la salle Ibn Khaldoune \u00e0 Alger. Il sortira le 9 octobre en salles en France. Le film a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 \u00e0 Cannes et prim\u00e9 \u00e0 Angoul\u00eame", "date": "2019-09-10T20:38:37Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152209/Screenshot_20190910-203801_Chrome-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-le-film-papicha-en-avant-premiere-a-alger/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 234, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Un homme endormi au volant \u00e0 90 km/h", "resume": "https://www.facebook.com/213TV.net/videos/2348863465231257/\r\n\r\nUne vid\u00e9o virale montrant un conducteur d\u2019une voiture Tesla endormi au volant, conduisant \u00e0...", "content": "Une vid\u00e9o virale montrant un conducteur d\u2019une voiture Tesla endormi au volant, conduisant \u00e0 90 km \u00e0 l'heure sur une autoroute am\u00e9ricaine. Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois qu\u2019une telle sc\u00e8ne est film\u00e9e aux \u00c9tats-Unis.", "date": "2019-09-11T09:21:19Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152234/tesla-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-un-homme-endormi-au-volant-a-90-km-h/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 235, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Des souscripteurs AADL protestent devant le minist\u00e8re de l\u2019Habitat", "resume": "Des souscripteurs au programme AADL ont organis\u00e9 ce mercredi un rassemblement de protestation devant...", "content": "Des souscripteurs au programme AADL ont organis\u00e9 ce mercredi un rassemblement de protestation devant le minist\u00e8re de l\u2019Habitat \u00e0 Alger, pour protester contre le retard dans la r\u00e9alisation de leurs logements. Ce rassemblement s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans le calme, sous la surveillance d\u2019importantes forces de police, qui y ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es d\u00e8s la matin\u00e9e.", "date": "2019-09-11T15:16:17Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-des-souscripteurs-aadl-protestent-devant-le-ministere-de-lhabitat/", "video": "https://www.youtube.com/embed/elKJRMBLRII"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 236, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Les images du sauvetage d'un voilier rempli de drogue au large d'Oran", "resume": "Deux Bulgares et un Hollandais en difficult\u00e9 \u00e0 bord de leur voilier battant pavillon...", "content": "Deux Bulgares et un Hollandais en difficult\u00e9 \u00e0 bord de leur voilier battant pavillon allemand ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s, mardi 10 septembre, par les Forces navales alg\u00e9riennes au large d\u2019Oran.", "date": "2019-09-11T19:46:06Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-les-images-du-sauvetage-dun-voilier-rempli-de-drogue-au-large-doran/", "video": "https://www.youtube.com/embed/1O-NcsvD3v8"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 237, "fields": {"title": "VID\u00c9OS. Inondations \u00e0 Alger apr\u00e8s des pluies diluviennes", "resume": "Des pluies diluviennes se sont abattues ce jeudi en d\u00e9but de soir\u00e9e \u00e0 Alger,...", "content": "Des pluies diluviennes se sont abattues ce jeudi en d\u00e9but de soir\u00e9e \u00e0 Alger, provoquant des inondations dans plusieurs quartiers notamment \u00e0 Bab El Oued, Bir Mourad Rais, Sidi Yahida,\u00a0Hussein Dey, Ain Na\u00e2dja, les Anassers\u00a0 et dans le centre-ville (rue Didouche Mourad, place Audin et stations de m\u00e9tro), selon des vid\u00e9os partag\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux et les t\u00e9moignages des habitants. Le niveau de l\u2019eau a d\u00e9pass\u00e9 celui des trottoirs, ce qui a perturb\u00e9 fortement la circulation automobile.", "date": "2019-09-12T21:16:13Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152413/inond-4-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/videos-inondations-a-alger-apres-des-pluies-diluviennes/", "video": "https://www.youtube.com/embed/dD886IxAqfk"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 238, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o du vendredi 13 septembre", "resume": "\ufeff\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLa m\u00e9t\u00e9o en temps r\u00e9el sur\u00a0TSA M\u00e9t\u00e9o.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "content": "\u00a0", "date": "2019-09-12T22:58:03Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/88418/fortes-pluies-2-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-les-previsions-meteo-du-vendredi-13-septembre/", "video": "https://www.youtube.com/embed/Ax9BWoA2Iws"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 239, "fields": {"title": "VID\u00c9OS. Inondations : sc\u00e8nes de chaos dans plusieurs villes, des vols annul\u00e9s", "resume": "De fortes chutes de pluies et des orages ont provoqu\u00e9, jeudi soir, le chaos...", "content": "De fortes chutes de pluies et des orages ont provoqu\u00e9, jeudi soir, le chaos dans plusieurs villes dont Alger qui a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9.", "date": "2019-09-13T12:23:05Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152416/inond-2-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/videos-inondations-scenes-de-chaos-dans-plusieurs-villes-des-vols-annules/", "video": "https://www.youtube.com/embed/dD886IxAqfk?feature=oembed"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 240, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Inondations : effondrement d'un pont \u00e0 M\u00e9d\u00e9a", "resume": "Un pont routier enjambant Oued El Maleh, et qui relie les localit\u00e9s de Beni...", "content": "Un pont routier enjambant Oued El Maleh, et qui relie les localit\u00e9s de Beni Slimane et Sidi Naamane, dans la wilaya de M\u00e9d\u00e9a s\u2019est effondr\u00e9 sous la presse de l\u2019eau dont le niveau a mont\u00e9 consid\u00e9rablement en raison des pluies diluviennes qui se sont abattues sur cette r\u00e9gion jeudi, selon la Protection civile.", "date": "2019-09-13T20:15:58Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-inondations-effondrement-dun-pont-a-medea/", "video": "https://www.youtube.com/embed/nGVy3svX16k"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 241, "fields": {"title": "VID\u00c9O. De violentes chutes de gr\u00eale sur Khemis Miliana", "resume": "\ufeff\r\n\r\nDe violentes chutes de gr\u00eale ont touch\u00e9 la ville de Khemis Miliana dans la...", "content": "De violentes chutes de gr\u00eale ont touch\u00e9 la ville de Khemis Miliana dans la wilaya d\u2019Ain Defla ce vendredi en fin de journ\u00e9e, selon des vid\u00e9os partag\u00e9es par les internautes sur les r\u00e9seaux sociaux. Ces chutes ont occasionn\u00e9 d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts aux v\u00e9hicules.", "date": "2019-09-13T21:32:26Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152609/grele-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-de-violentes-chutes-de-grele-sur-khemis-miliana/", "video": "https://www.youtube.com/embed/afsPRx0sz6c"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 242, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o du samedi 14 septembre", "resume": "\ufeff\r\nLa m\u00e9t\u00e9o en temps r\u00e9el sur\u00a0TSA M\u00e9t\u00e9o.", "content": "\nLa m\u00e9t\u00e9o en temps r\u00e9el sur\u00a0", "date": "2019-09-13T22:49:17Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/86947/ciel_voile-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-les-previsions-meteo-du-samedi-14-septembre/", "video": "https://www.youtube.com/embed/ct8gVwmkuug"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 243, "fields": {"title": "VID\u00c9O. La chanteuse alg\u00e9rienne Souhila Ben Lachhab prim\u00e9e en Egypte", "resume": "https://www.youtube.com/watch?v=AmWAMCGDtEc\r\n\r\nSouhila Ben Lachhab a obtenu le prix de la meilleure chanteuse jeune arabe en...", "content": "Souhila Ben Lachhab a obtenu le prix de la meilleure chanteuse jeune arabe en 2019 hier vendredi au Caire en Egypte, lors du festival des cha\u00eenes satellitaires arabes.", "date": "2019-09-14T12:25:40Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152654/Screenshot_20190914-132430_Chrome-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-la-chanteuse-algerienne-souhila-ben-lachhab-primee-en-egypte/", "video": "https://www.youtube.com/embed/AmWAMCGDtEc?feature=oembed"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 244, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Arabie Saoudite : des installations p\u00e9troli\u00e8res vis\u00e9es par des attaques au drone", "resume": "Une attaque de drones a cibl\u00e9 t\u00f4t samedi deux installations du g\u00e9ant p\u00e9trolier saoudien...", "content": "Une attaque de drones a cibl\u00e9 t\u00f4t samedi deux installations du g\u00e9ant p\u00e9trolier saoudien Aramco, provoquant des incendies qui ont ensuite \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9s. Les rebelles y\u00e9m\u00e9nites houthis ont revendiqu\u00e9 l\u2019attaque.", "date": "2019-09-14T16:30:52Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-arabie-saoudite-des-installations-petrolieres-visees-par-des-attaques-au-drone/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 245, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Ligue des champions : JSK-Horaya Conakry, le buts du match", "resume": "\r\n\r\nLa JSK a battu le Horaya Conakry sur le score de 2-0 samedi soir...", "content": "La JSK a battu le Horaya Conakry sur le score de 2-0 samedi soir au stade du 1er novembre de Tizi Ouzou, en match aller du dernier tour de la Ligue des champions d\u2019Afrique. Les buts des Canaris ont \u00e9t\u00e9 inscrits par Bounouh (54\u2032, 67\u2032).", "date": "2019-09-15T08:04:42Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152726/jskk-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-ligue-des-champions-jsk-horaya-conakry-le-buts-du-match/", "video": "https://www.youtube.com/embed/ZWGOfIt0AN0"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 246, "fields": {"title": "VID\u00c9O. France : Montpellier-Nice, trois Verts sur le terrain", "resume": "\r\n\r\nTrois internationaux alg\u00e9riens \u00e9taient samedi soir sur le terrain lors du match Montpellier-Nice( 2-1)....", "content": "Trois internationaux alg\u00e9riens \u00e9taient samedi soir sur le terrain lors du match Montpellier-Nice( 2-1). Andy Delort du c\u00f4t\u00e9 des montpelli\u00e9rains qui d\u2019ailleurs marqu\u00e9 un but, et Youcef Atal et Adam Ounas \u00e9taient titulaires avec Nice et ont jou\u00e9 toute la rencontre.", "date": "2019-09-15T08:34:39Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152730/dolor-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-france-montpellier-nice-trois-verts-sur-le-terrain/", "video": "https://www.youtube.com/embed/EX1AVpWQEvo"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 247, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Conf\u00e9rence de Said Bouhadja \u00e0 Jijel : vif \u00e9change dans la salle", "resume": "https://www.youtube.com/watch?v=yBXkVcwd7WI\r\n\r\nSaid Bouhadja, ancien pr\u00e9sident de l\u2019APN destitu\u00e9 fin 2018, a donn\u00e9 hier samedi une...", "content": "Said Bouhadja, ancien pr\u00e9sident de l\u2019APN destitu\u00e9 fin 2018, a donn\u00e9 hier samedi une conf\u00e9rence \u00e0 Jijel sur la situation politique, dans une petite salle, et devant une assistance peu nombreuse. La conf\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par un vif \u00e9change entre des militants du FLN et des jeunes du hirak, selon la page Facebook ", "date": "2019-09-15T10:33:17Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/92228/APN-Bouhadja-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-conference-de-said-bouhadja-a-jijel-vif-echange-dans-la-salle/", "video": "https://www.youtube.com/embed/yBXkVcwd7WI?feature=oembed"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 248, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Bejaia : un braqueur tente de fuir \u00e0 la nage", "resume": "Un homme qui a d\u00e9rob\u00e9, ce samedi 14 septembre, la somme de 70 millions...", "content": "Un homme qui a d\u00e9rob\u00e9, ce samedi 14 septembre, la somme de 70 millions de centimes dans un bureau de poste \u00e0 Kherrata, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 alors qu\u2019il tentait de fuir \u00e0 la nage.", "date": "2019-09-15T13:55:44Z", "author": "", "category": "videos", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152797/Screenshot_20190915-145434_Chrome-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-bejaia-un-braqueur-tente-de-fuir-a-la-nage/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 249, "fields": {"title": "Football : la FAF veut une Ligue 1 \u00e0 18 clubs", "resume": "La FAF veut une Ligue 1 \u00e0 18 clubs au lieu de 16 \u00e9quipes...", "content": "La FAF veut une Ligue 1 \u00e0 18 clubs au lieu de 16 \u00e9quipes actuellement, a indiqu\u00e9 l\u2019instance f\u00e9d\u00e9rale sur son site internet. La proposition a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue lors de la r\u00e9union d\u2019une commission de la FAF \u00e0 Oran \u00ab dans le cadre de la pr\u00e9sentation du projet d\u2019un nouveau Syst\u00e8me pyramidal de comp\u00e9tition \u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 la m\u00eame source.", "date": "2019-09-05T12:21:19Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/105947/ballon-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/football-la-faf-veut-une-ligue-1-a-18-clubs/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 250, "fields": {"title": "EN : Zetchi s'exprime pour la premi\u00e8re fois sur sa mise \u00e0 l'\u00e9cart par Bensalah", "resume": "\r\nLe pr\u00e9sident de la FAF Kheireddine Zetchi a r\u00e9agi ce vendredi 6 septembre, pour...", "content": "\n", "date": "2019-09-06T12:42:09Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/20205/zetchi2-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/en-zetchi-sexprime-pour-la-premiere-fois-sur-sa-mise-a-lecart-par-bensalah/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 251, "fields": {"title": "R\u00e9forme du football professionnel : Zetchi d\u00e9taille son projet", "resume": "Le pr\u00e9sident de la FAF Kheireddine Zetchi, veut \u00ab sauver le professionnalisme \u00bb dans le football...", "content": "Le pr\u00e9sident de la FAF Kheireddine Zetchi, veut \u00ab sauver le professionnalisme \u00bb dans le football alg\u00e9rien, dix ans apr\u00e8s sa mise en place en 2010. Son projet : une seule ligue professionnelle de 18 clubs et une ligue2 amateure avec deux groupes.", "date": "2019-09-06T17:42:44Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/80326/solo-zetchi-conference-600x400-c.jpeg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/reforme-du-football-professionnel-zetchi-detaille-son-projet/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 252, "fields": {"title": "Alg\u00e9rie-B\u00e9nin : la FAF fixe le prix des billets et les conditions de vente", "resume": "La FAF a fix\u00e9 les prix des billets d'acc\u00e8s au stade du 5 juillet...", "content": "La FAF a fix\u00e9 les prix des billets d\u2019acc\u00e8s au stade du 5 juillet pour assister match amical Alg\u00e9rie-B\u00e9nin, pr\u00e9vu lundi prochain.", "date": "2019-09-06T18:12:22Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151748/5-juillet-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/algerie-benin-la-faf-fixe-le-prix-des-billets-et-les-conditions-de-vente/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 253, "fields": {"title": "Un amical Alg\u00e9rie-France ? Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise r\u00e9pond \u00e0 Belmadi", "resume": "Relanc\u00e9e par le s\u00e9lectionneur national Djamel Belmadi, la perspective d'un match amical Alg\u00e9rie-France semble...", "content": "Relanc\u00e9e par le s\u00e9lectionneur national Djamel Belmadi, la perspective d\u2019un match amical Alg\u00e9rie-France semble s\u2019\u00e9loigner. Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football (FFF) No\u00ebl Le Gra\u00ebt n\u2019y croit pas trop.", "date": "2019-09-06T21:08:59Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151771/No\u00ebl-Le-Gra\u00ebt-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/un-amical-algerie-france-le-president-de-la-federation-francaise-repond-a-belmadi/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 254, "fields": {"title": "L'athl\u00e9tisme alg\u00e9rien au c\u0153ur d'une nouvelle pol\u00e9mique", "resume": "La pol\u00e9mique continue d'enfler dans l'athl\u00e9tisme alg\u00e9rien. Cette fois ce n'est pas un athl\u00e8te...", "content": "La pol\u00e9mique continue d\u2019enfler dans l\u2019athl\u00e9tisme alg\u00e9rien. Cette fois ce n\u2019est pas un athl\u00e8te c\u00e9l\u00e8bre comme Bouraada ou Makhloufi qui est au centre, mais une sportive peu connue.", "date": "2019-09-07T20:42:51Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151848/actualite2141684-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/lathletisme-algerien-au-coeur-dune-nouvelle-polemique/", "video": "https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FFAA2020%2Fposts%2F1222288937951532&width=500"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 255, "fields": {"title": "Amical Alg\u00e9rie \u2013 France : le d\u00e9fenseur Varane r\u00e9pond", "resume": "Le d\u00e9fenseur de l\u2019\u00e9quipe de France Rapha\u00ebl Varane est favorable \u00e0 l\u2019organisation d\u2019un match...", "content": "Le d\u00e9fenseur de l\u2019\u00e9quipe de France Rapha\u00ebl Varane est favorable \u00e0 l\u2019organisation d\u2019un match entre l\u2019Alg\u00e9rie et la France.", "date": "2019-09-08T13:08:42Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151923/varrane-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/amical-algerie-france-le-defenseur-varane-repond/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 256, "fields": {"title": "Alg\u00e9rie-B\u00e9nin : Mahrez lance un appel aux supporters", "resume": "Le capitaine de l\u2019\u00e9quipe nationale de football Riyad Mahrez s\u2019est exprim\u00e9 ce dimanche 8...", "content": "Le capitaine de l\u2019\u00e9quipe nationale de football Riyad Mahrez s\u2019est exprim\u00e9 ce dimanche 8 septembre sur le match amical face au B\u00e9nin, lundi au stade du 5-Juillet (21h00), dans ce qui sera la premi\u00e8re sortie des Verts apr\u00e8s leur cons\u00e9cration \u00e0 la CAN-2019 disput\u00e9e en \u00c9gypte.", "date": "2019-09-08T21:57:39Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/145713/mahrez-brassard-1-1-600x400-c.jpeg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/algerie-benin-mahrez-lance-un-appel-aux-supporters/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 257, "fields": {"title": "VID\u00c9O. Amical : l'Alg\u00e9rie domine le B\u00e9nin", "resume": "\ufeff\r\n\r\nLes Verts ont battu le B\u00e9nin par un but \u00e0 z\u00e9ro, ce lundi soir,...", "content": "Les Verts ont battu le B\u00e9nin par un but \u00e0 z\u00e9ro, ce lundi soir, en match amical disput\u00e9 au stade du 5 Juillet \u00e0 Alger, qui a fait le plein \u00e0 l\u2019occasion des retrouvailles des camarades de Mahrez avec leurs supporteurs.", "date": "2019-09-09T23:31:57Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152154/slimani-amical-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/video-amical-lalgerie-domine-le-benin/", "video": "https://www.youtube.com/embed/eMRUSOnZBbM"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 258, "fields": {"title": "Un match amical Alg\u00e9rie-France en octobre 2020 \u00e0 Oran ?", "resume": "Un match amical Alg\u00e9rie-France pourrait se jouer en octobre 2020 \u00e0 Oran. La proposition...", "content": "Un match amical Alg\u00e9rie-France pourrait se jouer en octobre 2020 \u00e0 Oran. La proposition a \u00e9t\u00e9 faite cet \u00e9t\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration alg\u00e9rienne de football (FAF) \u00e0 son homologue fran\u00e7aise (FFF), rapporte ce mardi Franceinfo.", "date": "2019-09-10T09:20:27Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152163/1041704888-2-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/un-match-amical-algerie-france-en-octobre-2020-a-oran/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 259, "fields": {"title": "Un amical Alg\u00e9rie-France en 2020 ? Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise change de position", "resume": "Alors que la perspective d'un match amical Alg\u00e9rie-France s'\u00e9tait \u00e9loign\u00e9e nettement vendredi, est devenue...", "content": "Alors que la perspective d\u2019un match amical Alg\u00e9rie-France s\u2019\u00e9tait \u00e9loign\u00e9e nettement vendredi, est devenue de nouveau possible. Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football (FFF) No\u00ebl Le Gra\u00ebt, qui \u00e9tait pessimiste il y a cinq jours, est redevenu optimiste.", "date": "2019-09-10T16:28:31Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/45685/noel-le-graet-6_5807213-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/un-amical-algerie-france-en-2020-le-president-de-la-federation-francaise-change-de-position/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 260, "fields": {"title": "Amical Alg\u00e9rie \u2013 France : Deschamps le jouerait \u00ab avec plaisir \u00bb", "resume": "Le s\u00e9lectionneur fran\u00e7ais Didier Deschamps s\u2019est dit favorable \u00e0 la programmation d\u2019un match amical...", "content": "Le s\u00e9lectionneur fran\u00e7ais Didier Deschamps s\u2019est dit favorable \u00e0 la programmation d\u2019un match amical entre l\u2019Alg\u00e9rie et la France.", "date": "2019-09-11T14:23:06Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152277/7798299386_didier-deschamps-selectionneur-de-l-equipe-de-france-de-football-le-7-septembre-au-stade-de-france-pour-le-match-france-albanie-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/amical-algerie-france-deschamps-le-jouerait-avec-plaisir/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 261, "fields": {"title": "Belmadi : l'\u00e9quipe de France sera accueillie en Alg\u00e9rie avec \u00ab beaucoup de sympathie \u00bb", "resume": "Le s\u00e9lectionneur national Djamel Belmadi a r\u00e9affirm\u00e9 ce mercredi son int\u00e9r\u00eat pour un match...", "content": "Le s\u00e9lectionneur national Djamel Belmadi a r\u00e9affirm\u00e9 ce mercredi son int\u00e9r\u00eat pour un match amical entre l\u2019Alg\u00e9rie et la France, une semaine apr\u00e8s avoir relanc\u00e9e le projet. Il a assur\u00e9 que les Bleus seront accueillis en Alg\u00e9rie, avec \u00ab beaucoup de sympathie \u00bb.", "date": "2019-09-11T19:09:48Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/85933/belmadi9-600x400-c.jpeg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/belmadi-lequipe-de-france-sera-accueillie-en-algerie-avec-beaucoup-de-sympathie/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 262, "fields": {"title": "Ligue 1 : battu \u00e0 Ain M'lila, le MCO rate l'occasion de prendre les commandes", "resume": "Le MCO a rat\u00e9 l'occasion de prendre la t\u00eate du classement de la Ligue...", "content": "Le MCO a rat\u00e9 l\u2019occasion de prendre la t\u00eate du classement de la Ligue 1, en conc\u00e9dant une d\u00e9faite en d\u00e9placement face \u00e0 l\u2019AS Ain M\u2019lila sur le score de 2-1, en ouverture de la 4e journ\u00e9e de Ligue 1.", "date": "2019-09-11T21:40:44Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/89175/ballon-foot-4-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/ligue-1-battu-a-ain-mlila-le-mco-rate-loccasion-de-prendre-les-commandes/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 263, "fields": {"title": "Ligue 1 : S\u00e9tif \u00e9crase Magra, Bordj Bou Arrerdj leader provisoire", "resume": "L'ES S\u00e9tif a \u00e9cras\u00e9 le NC Magra sur le score de 3-0 ce jeudi,...", "content": "L\u2019ES S\u00e9tif a \u00e9cras\u00e9 le NC Magra sur le score de 3-0 ce jeudi, lors de la 4e journ\u00e9e de Ligue 1. Les S\u00e9tifiens ont frapp\u00e9 \u00e0 trois reprises par Deghmoum (26\u2032) Djahnit (45) et Ghacha (77\u2032), enregistrant ainsi leur premi\u00e8re victoire depuis le d\u00e9but de la saison, apr\u00e8s deux d\u00e9faites contre l\u2019USM Alger et Bordj Bou Arreridj et un nul \u00e0 domicile face au MC Oran.", "date": "2019-09-12T22:17:31Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/87535/ballon-foot--600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/ligue-1-setif-ecrase-magra-bordj-bou-arrerdj-leader-provisoire/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 264, "fields": {"title": "Coupe de la CAF : le CRB revient avec un bon r\u00e9sultat d'\u00c9gypte", "resume": "Le CR Belouizdad a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir un bon r\u00e9sultat lors de son d\u00e9placement...", "content": "Le CR Belouizdad a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir un bon r\u00e9sultat lors de son d\u00e9placement au Caire o\u00f9 il a affront\u00e9 ce samedi le FC Pyramids, en match aller du 2e tour de la coupe de la CAF. Les Belouizdadis ont fait match nul (1-1). Le CRB a ouvert la marque par Sayoud (66\u2032), et le FC Pyramadis a \u00e9galis\u00e9 huit minutes apr\u00e8s par Farouk (74\u2032). Le match retour aura lieu dans deux semaines \u00e0 Alger.", "date": "2019-09-14T21:15:32Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152693/Capture-11-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/coupe-de-la-caf-le-crb-revient-avec-un-bon-resultat-degypte/", "video": "https://www.youtube.com/embed/lF5o8dxXaOg"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 265, "fields": {"title": "Ligue des champions : la JSK domine Horaya Conakry", "resume": "La JSK a battu le Horaya Conakry sur le score de 2-0 ce samedi...", "content": "La JSK a battu le Horaya Conakry sur le score de 2-0 ce samedi soir au stade du 1er novembre de Tizi-Ouzou, en match aller du dernier tour de la Ligue des champions d\u2019Afrique.", "date": "2019-09-14T21:58:31Z", "author": "", "category": "sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/45113/jsk-3-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/ligue-des-champions-la-jsk-domine-horaya-conakry/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 266, "fields": {"title": "France : Tariq Ramadan vis\u00e9 par une nouvelle plainte, pour viol en r\u00e9union", "resume": "L\u2019islamologue Tariq Ramadan, d\u00e9j\u00e0 mis en examen pour deux viols, est vis\u00e9 par une...", "content": "L\u2019islamologue Tariq Ramadan, d\u00e9j\u00e0 mis en examen pour deux viols, est vis\u00e9 par une nouvelle plainte en France, pour un viol en r\u00e9union qui se serait produit en 2014, selon la presse fran\u00e7aise.", "date": "2019-08-25T15:03:06Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/150166/tariq-ramadan-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/france-tariq-ramadan-vise-par-une-nouvelle-plainte-pour-viol-en-reunion/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 267, "fields": {"title": "Tunisie : une campagne pr\u00e9sidentielle sous tension apr\u00e8s l\u2019arrestation de Nabil Karoui", "resume": "L\u2019homme d\u2019affaires tunisien Nabil Karoui, propri\u00e9taire de la chaine Nessma et candidat aux prochaines...", "content": "L\u2019homme d\u2019affaires tunisien Nabil Karoui, propri\u00e9taire de la chaine Nessma et candidat aux prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en Tunisie, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce vendredi et plac\u00e9 sous mandat de d\u00e9p\u00f4t par le p\u00f4le judiciaire et financier de la Tunisie. Il est accus\u00e9 d\u2019\u00e9vasion fiscale et de blanchiment d\u2019argent \u00e0 travers des soci\u00e9t\u00e9s dont il serait propri\u00e9taire en Alg\u00e9rie, au Maroc et au Luxembourg, rapportent plusieurs m\u00e9dias locaux.", "date": "2019-08-26T11:09:33Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/149919/nabil-karoui-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/tunisie-une-campagne-presidentielle-sous-tension-apres-larrestation-de-nabil-karoui/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 268, "fields": {"title": "\u00c9tats-Unis : Trump propose de combattre les ouragans... en les bombardant", "resume": "Le pr\u00e9sident Donald Trump a sugg\u00e9r\u00e9 de l\u00e2cher des bombes nucl\u00e9aires sur les ouragans...", "content": "Le pr\u00e9sident Donald Trump a sugg\u00e9r\u00e9 de l\u00e2cher des bombes nucl\u00e9aires sur les ouragans avant qu\u2019ils ne touchent les Etats-Unis, a affirm\u00e9 dimanche 25 ao\u00fbt le site d\u2019information am\u00e9ricain Axios.", "date": "2019-08-26T13:47:13Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/150301/l-ouragan-nate-va-se-renforcer-avant-d-atteindre-les-etats-unis-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/etats-unis-trump-propose-de-combattre-les-ouragans-en-les-bombardant/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 269, "fields": {"title": "Le pr\u00e9sident br\u00e9silien se moque de l\u2019\u00e9pouse du pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Macron r\u00e9plique", "resume": "La pol\u00e9mique enfle entre les pr\u00e9sidents de la France et du Br\u00e9sil apr\u00e8s que...", "content": "La pol\u00e9mique enfle entre les pr\u00e9sidents de la France et du Br\u00e9sil apr\u00e8s que ce dernier se soit ouvertement moqu\u00e9 du physique de l\u2019\u00e9pouse du pr\u00e9sident fran\u00e7ais, entra\u00eenant la ferme condamnation de ce dernier, rapporte le site 20minutes.", "date": "2019-08-26T15:28:26Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/150323/macron-br\u00e9sil-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-president-bresilien-se-moque-de-lepouse-du-president-francais-macron-replique/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 270, "fields": {"title": "Aigle Azur : un administrateur judiciaire provisoire nomm\u00e9 pour diriger la compagnie", "resume": "\r\n\r\n\r\nApr\u00e8s le putsch de G\u00e9rard Houa, un actionnaire minoritaire d'Aigle Azur (19% du capital)...", "content": "Apr\u00e8s le putsch de G\u00e9rard Houa, un actionnaire minoritaire d\u2019Aigle Azur (19% du capital) qui avait investi le si\u00e8ge de la compagnie pour d\u00e9barquer le PDG Frantz Yvelin et prendre la pr\u00e9sidence, le tribunal de commerce de Cr\u00e9teil a nomm\u00e9 un administrateur judiciaire provisoire pour diriger la Aigle Azur, contraignant G\u00e9rard Houa \u00e0 quitter les lieux.", "date": "2019-08-28T13:29:05Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/150521/aigle-azur-1-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/aigle-azur-un-administrateur-judiciaire-provisoire-nomme-pour-diriger-la-compagnie/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 271, "fields": {"title": "Diplomatie : l\u2019ambassade du Maroc au Pakistan soup\u00e7onn\u00e9e de contrebande avec les \u00c9mirats", "resume": "L'ambassade du Maroc \u00e0 Islamabad a import\u00e9 le 16 ao\u00fbt une cargaison d\u2019articles en...", "content": "L\u2019ambassade du Maroc \u00e0 Islamabad a import\u00e9 le 16 ao\u00fbt une cargaison d\u2019articles en franchise de droits pesant pas moins de 26 tonnes en provenance de la zone franche de Jabal Ali, aux \u00c9mirats Arabes Unis. Les autorit\u00e9s pakistanaises qui n\u2019ont pas autoris\u00e9 cette importation ont ouvert une enqu\u00eate soup\u00e7onnant un trafic de marchandises en violation de la Convention de Vienne", "date": "2019-08-28T14:47:15Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/150535/Mohamed-Karmoune-800x400-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/diplomatie-lambassade-du-maroc-au-pakistan-soupconnee-de-contrebande-avec-les-emirats/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 272, "fields": {"title": "Le Japon et les pays occidentaux s\u2019inqui\u00e8tent de l\u2019influence chinoise en Afrique", "resume": "Le Premier ministre japonais Shinzo Abe a mis en garde ce jeudi l'Afrique contre...", "content": "Le Premier ministre japonais Shinzo Abe a mis en garde ce jeudi l\u2019Afrique contre des niveaux excessifs d\u2019endettement, faisant indirectement r\u00e9f\u00e9rence aux importants investissements de la Chine sur le continent, accus\u00e9e par les Etats-Unis et autres pays occidentaux de fragiliser les finances des \u00c9tats africains, rapportent plusieurs m\u00e9dias.", "date": "2019-08-29T12:02:06Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/43319/la-chine--600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-japon-et-les-pays-occidentaux-sinquietent-de-linfluence-chinoise-en-afrique/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 273, "fields": {"title": "La manifestation \u00e0 Hong Kong d\u00e9g\u00e9n\u00e8re", "resume": "Malgr\u00e9 l'interdiction de manifester, les militants prod\u00e9mocratie sont descendus par milliers dans les rues...", "content": "Malgr\u00e9 l\u2019interdiction de manifester, les militants prod\u00e9mocratie sont descendus par milliers dans les rues de l\u2019ex-colonie britannique. En fin de journ\u00e9e, la situation s\u2019est tendue, la police usant de canons \u00e0 eau et de gaz lacrymog\u00e8nes en r\u00e9ponse aux jets de pierres des manifestants, dont certains ont enfonc\u00e9 les barri\u00e8res entourant le Parlement.", "date": "2019-08-31T15:07:35Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/150928/des-milliers-de-personnes-defilent-dans-le-calme-a-hong-kong-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/la-manifestation-a-hong-kong-degenere/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 274, "fields": {"title": "Les actes islamophobes ont explos\u00e9 au Royaume-Uni apr\u00e8s un \u00e9crit de Boris Johnson sur les musulmanes", "resume": "Le Premier ministre britannique Boris Johnson a provoqu\u00e9 une hausse d\u2019incidents islamophobes dans son...", "content": "Le Premier ministre britannique Boris Johnson a provoqu\u00e9 une hausse d\u2019incidents islamophobes dans son pays de l\u2019ordre de 375% dans la semaine ayant suivi la publication en ao\u00fbt 2018 d\u2019un article satirique dans lequel il comparait les femmes en burqa \u00e0 des \u00ab boites aux lettres \u00bb, rapporte plusieurs m\u00e9dias britanniques, dont The Indepndant, ce lundi.", "date": "2019-09-02T17:09:33Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151192/Burqa-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/les-actes-islamophobes-ont-explose-au-royaume-uni-apres-un-ecrit-de-boris-johnson-sur-les-musulmanes/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 275, "fields": {"title": "Maroc\u00a0: nouvelle machination politico-m\u00e9diatique\u00a0contre une journaliste ind\u00e9pendante", "resume": "La journaliste de 28 ans, ni\u00e8ce d'une figure de la mouvance islamiste, a \u00e9t\u00e9...", "content": "La journaliste de 28 ans, ni\u00e8ce d\u2019une figure de la mouvance islamiste, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e et poursuivie en justice pour \u00ab relations sexuelles hors mariage \u00bb et pour \u00ab avoir avort\u00e9 \u00bb. Son affaire, orchestr\u00e9e par la presse semi-officielle, est un nouvel \u00e9pisode de l\u2019utilisation symptomatique par les appareils de l\u2019Etat de la vie priv\u00e9e dans de sombres r\u00e8glements de compte politiques", "date": "2019-09-04T14:01:11Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151404/Screenshot_20190904-135748_Chrome-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/maroc-nouvelle-machination-politico-mediatique-contre-une-journaliste-independante/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 276, "fields": {"title": "Venezuela : l'hyperinflation d\u00e9c\u00e9l\u00e8re \u00e0 135.379% sur un an", "resume": "L'hyperinflation au\u00a0Venezuela, qui conna\u00eet la pire r\u00e9cession de son histoire r\u00e9cente, a d\u00e9c\u00e9l\u00e9r\u00e9 au...", "content": "L\u2019hyperinflation au\u00a0Venezuela, qui conna\u00eet la pire r\u00e9cession de son histoire r\u00e9cente, a d\u00e9c\u00e9l\u00e9r\u00e9 au mois d\u2019ao\u00fbt pour atteindre 135.379% sur un an, contre pr\u00e8s du double entre juillet 2018 et juillet 2019, a indiqu\u00e9 jeudi le Parlement, o\u00f9 l\u2019opposition a la majorit\u00e9.", "date": "2019-09-06T11:17:31Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151649/venezuela-un-journaliste-americain-place-en-detention-puis-expulse-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/venezuela-lhyperinflation-decelere-a-135-379-sur-un-an/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 277, "fields": {"title": "Un candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection tunisienne accus\u00e9 d\u2019avoir tenu des propos hostiles au peuple alg\u00e9rien", "resume": "Sa\u00efd Essafi a-t-il tenu des propos hostiles aux touristes ? Invit\u00e9 jeudi d\u2019une \u00e9mission...", "content": "Sa\u00efd Essafi a-t-il tenu des propos hostiles aux touristes ? Invit\u00e9 jeudi d\u2019une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision, ce candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle tunisienne du 15 septembre prochain, a provoqu\u00e9 un toll\u00e9 apr\u00e8s des propos sur le tourisme dans son pays qu\u2019il entend, s\u2019il venait \u00e0 acc\u00e9der au palais de Carthage, d\u00e9velopper.", "date": "2019-09-06T17:28:41Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151733/safi_said_sebti_hamma-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/un-candidat-a-lelection-tunisienne-accuse-davoir-tenu-des-propos-hostiles-au-peuple-algerien/", "video": "https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fnasro.nasreddine.1%2Fvideos%2F2429840617083485%2F&show_text=0&width=560"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 278, "fields": {"title": "En Tunisie, un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 historique entre candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "resume": "Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles approchent en Tunisie. Elles mettront en concurrence 26 candidats (24 hommes...", "content": "Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles approchent en Tunisie. Elles mettront en concurrence 26 candidats (24 hommes et 2 femmes) lors du premier tour pr\u00e9vu le 15 septembre prochain, trois mois apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du pr\u00e9sident B\u00e9ji Ca\u00efd Essebsi.", "date": "2019-09-08T11:56:19Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151905/IMG_20190908_115455-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/en-tunisie-un-debat-televise-historique-entre-candidats-a-lelection-presidentielle/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 279, "fields": {"title": "La guerre commerciale de Trump commence \u00e0 peser sur la Chine", "resume": "Au moment o\u00f9 P\u00e9kin et Washington annoncent de nouvelles n\u00e9gociations commerciales, la Chine a...", "content": "Au moment o\u00f9 P\u00e9kin et Washington annoncent de nouvelles n\u00e9gociations commerciales, la Chine a d\u00e9voil\u00e9 dimanche des chiffres moroses pour son commerce ext\u00e9rieur au mois d\u2019ao\u00fbt.", "date": "2019-09-08T16:56:55Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151964/trump-chine-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/la-guerre-commerciale-de-trump-commence-a-peser-sur-la-chine/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 280, "fields": {"title": "Macron veut durcir la politique d\u2019immigration de la France", "resume": "Rep\u00e9r\u00e9 pour vous.\r\n\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron aurait fait part en priv\u00e9 de sa...", "content": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron aurait fait part en priv\u00e9 de sa volont\u00e9 de durcir la politique de son gouvernement en mati\u00e8re d\u2019immigration afin de \u00ab r\u00e9pondre aux inqui\u00e9tudes des Fran\u00e7ais \u00bb, rapporte ce mercredi la radio fran\u00e7aise RTL.", "date": "2019-09-11T16:52:01Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152288/7798280544_emmanuel-macron-en-novembre-2018-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/macron-veut-durcir-la-politique-dimmigration-de-la-france/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 281, "fields": {"title": "En Tunisie, des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles au r\u00e9sultat incertain", "resume": "Des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles sont organis\u00e9es ce dimanche 15 septembre en Tunisie. \u00c0 la veille...", "content": "Des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles sont organis\u00e9es ce dimanche 15 septembre en Tunisie. \u00c0 la veille du scrutin, le r\u00e9sultat demeure encore incertain face \u00e0 la multitude d\u2019options \u00e0 la port\u00e9e des \u00e9lecteurs, avec initialement 26 candidats dont 24 hommes et deux femmes, qui s\u2019opposent pour acc\u00e9der \u00e0 la haute fonction du pays.", "date": "2019-09-14T20:48:54Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152689/50344140_303-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/en-tunisie-des-elections-presidentielles-au-resultat-incertain/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 282, "fields": {"title": "Arabie saoudite : la production p\u00e9troli\u00e8re fortement r\u00e9duite apr\u00e8s une attaque de drones", "resume": "La production de p\u00e9trole de l\u2019Arabie saoudite a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par deux apr\u00e8s qu\u2019une...", "content": "La production de p\u00e9trole de l\u2019Arabie saoudite a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par deux apr\u00e8s qu\u2019une attaque de drones ait vis\u00e9 les installations p\u00e9troli\u00e8res du g\u00e9ant p\u00e9trolier Aramco \u00e0 Abqaiq et Khrais, repr\u00e9sentant 5% de la production p\u00e9troli\u00e8re mondiale, rapportent plusieurs m\u00e9dias.", "date": "2019-09-15T11:15:06Z", "author": "", "category": "international", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152767/1251366-apres-une-attaque-de-drones-de-la-fumee-s-eleve-au-dessus-du-site-petrolier-d-abqaiq-du-geant-saoudi-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/arabie-saoudite-la-production-petroliere-fortement-reduite-apres-une-attaque-de-drones/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 283, "fields": {"title": "Loi de finances 2020\u00a0: les faibles marges de man\u0153uvre du gouvernement Bedoui", "resume": "Un avant-projet de Loi de finances pour 2020 doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 cette semaine au...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-08T11:11:49Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/138623/Noureddine-Bedoui.-New-Press-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/loi-de-finances-2020-les-faibles-marges-de-manoeuvre-du-gouvernement-bedoui/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 284, "fields": {"title": "Rachat d\u2019Aigle Azur : Air Alg\u00e9rie int\u00e9ress\u00e9e", "resume": "INFO TSA - Air Alg\u00e9rie suit de pr\u00e8s le dossier Aigle Azur, sa principale...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-08T18:33:15Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/15350/Air_Algerie-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/rachat-daigle-azur-air-algerie-interessee/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 285, "fields": {"title": "Reprise d'Aigle Azur : beaucoup ont regard\u00e9, combien feront une offre ?", "resume": "Les candidats \u00e0 la reprise de tout ou partie de la compagnie ont jusqu'\u00e0...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-08T21:50:30Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151996/azur-2-1-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/reprise-daigle-azur-beaucoup-ont-regarde-combien-feront-une-offre/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 286, "fields": {"title": "Le p\u00e9trole reprend le chemin de la hausse mais les perspectives restent limit\u00e9es", "resume": "Le cours du p\u00e9trole poursuivait sa hausse ce lundi, jour d\u2019ouverture des march\u00e9s, s\u2019\u00e9tablissant...", "content": "Cet article est ", "date": "2019-09-09T12:12:13Z", "author": "", "category": "economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/70713/p\u00e9trole-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-petrole-reprend-le-chemin-de-la-hausse-mais-les-perspectives-restent-limitees/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 287, "fields": {"title": "Investir dans le secteur de l\u2019environnement pour cr\u00e9er de l\u2019emploi et de la Richesse", "resume": "SIDI BEL-ABBES - La ministre de l\u2019Environnement et des Energies renouvelables, Fatima-Zohra Zerouati, a insist\u00e9, dimanche \u00e0 Sidi Bel-Abbes, sur la n\u00e9cessit\u00e9 de \"faire des grands investissements dans le secteur de l\u2019environnement une source de cr\u00e9ation de richesse et de nouveaux postes d\u2019emploi\".", "content": "['\\n', 'Il est imp\u00e9ratif, a soulign\u00e9 la ministre au cours de sa visite de travail dans la wilaya, de \"valoriser les grands investissements dans le secteur de l\u2019environnement et en faire une source r\u00e9elle pour la cr\u00e9ation de richesse et de nouveaux postes d\u2019emploi au profit des jeunes\".', '\\n', '\"il faut int\u00e9grer les jeunes dans la gestion des d\u00e9chets et ouvrir le champ devant eux pour leur permettre de participer \u00e0 la cr\u00e9ation de nouvelles activit\u00e9s et soutenir l\u2019\u00e9conomie nationale\", a indiqu\u00e9 Mme Zerouati, soulignant la n\u00e9cessit\u00e9 de \"donner une formule r\u00e9elle aux centres d\u2019enfouissement technique (CET) et de tri et passer de la collecte des d\u00e9chets et leur enfouissement \u00e0 l\u2019extraction de la mati\u00e8re premi\u00e8re et son recyclage\".\\xa0\\xa0\\xa0', '\\n', 'Lors de sa visite d\\'inspection du Centre de tri et l\u2019unit\u00e9 de compostage du Cenre d\u2019enfouissement technique (CET) au chef-lieu de la wilaya, dans le cadre d\u2019un accord d\u2019association entre l\u2019Alg\u00e9rie et la Belgique pour le soutien et la gestion int\u00e9gr\u00e9e, la ministre a appel\u00e9 \u00e0 \"d\u00e9velopper l\u2019activit\u00e9 du centre de tri \u00e0 travers le choix des mati\u00e8res plastiques, consid\u00e9r\u00e9es comme \u00e9tant nocives pour la sant\u00e9 de l\u2019homme et pour l\u2019environnement\".', '\\n', 'Mme Zerouati a indiqu\u00e9 que l\u2019op\u00e9ration de tri des d\u00e9chets et le choix des mati\u00e8res plastiques participeront \u00e0 la r\u00e9duction du volume des d\u00e9chets au sein des excavations et \u00e0 l\u2019extension de la p\u00e9riode de leur exploitation pour plusieurs ann\u00e9es.', '\\n', '\\n', 'Le Centre permettra \u00e9galement de trier le carton, le plastique, les m\u00e9taux et le verre qui sont exploit\u00e9s dans l\u2019\u00e9conomie de recyclage, alors qu\u2019une quantit\u00e9 r\u00e9duite de d\u00e9chets humides sera enfouie dans la grande excavation du CET, \"ce qui aidera \u00e0 augmenter son exploitation pour plusieurs autres ann\u00e9es\", a affirm\u00e9 le directeur de l\u2019environnement de la wilaya, Mohamed Bougrina.', '\\n', '\\n', 'Selon la Direction de l\u2019environnement, quelque 95 tonnes de plastique sont tri\u00e9es annuellement \u00e0 Sidi Bel-Abbes et une quantit\u00e9 d\u2019un million de tonnes de d\u00e9chets m\u00e9nagers a \u00e9t\u00e9 collect\u00e9e durant les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es.', '\\n', 'Mme Zerouati a \u00e9galement inspect\u00e9 le CET des d\u00e9chets m\u00e9nagers de la commune de Ben Achiba Chelia qui s\u2019\u00e9tend sur une superficie de cinq (5) hectares. Elle a insist\u00e9 sur \"l\u2019int\u00e9gration des petites entreprises dans la gestion des d\u00e9chets m\u00e9nagers et la cr\u00e9ation de nouveaux postes d\u2019emploi\".', '\\n', '\\n', 'Lire aussi :\\xa0Une campagne d\u2019un mois pour lutter contre le plastique', '\\n', '\\n', 'Lors de sa visite \u00e0 l\u2019Entreprise nationale des industries \u00e9lectroniques (ENIE) \u00e0 Sidi Bel-Abbes, notamment l\u2019unit\u00e9 de production de panneaux solaires, la ministre a indiqu\u00e9 que \"cette usine permettra de d\u00e9velopper l\u2019utilisation des \u00e9nergies renouvelables\", sachant que cette usine produit quelque 20.000 panneaux solaires par an et qui sont fabriqu\u00e9s et mont\u00e9s selon les normes internationales.', '\\n', 'Le directeur de l\u2019unit\u00e9, Bourassi Mohamed, a indiqu\u00e9 que l\u2019usine, qui s\u2019\u00e9tend sur cinq hectares, emploie actuellement 50 employ\u00e9s.', '\\n', 'La ministre a ensuite visit\u00e9 le CEM Ibn Zeydoun, de la ville de Sidi Bel-Abbes, o\u00f9 elle a pris connaissance des activit\u00e9s men\u00e9es par les \u00e9l\u00e8ves membres du club de l\u2019environnement, notamment la fabrication de poubelles \u00e0 l\u2019aide de grandes bouteilles en plastique r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es, ainsi que la plantation d\u2019arbres, entre autres.', '\\n', 'La ministre a appel\u00e9 les gestionnaires du club de l\u2019environnement \u00e0 \"\u0153uvrer \u00e0 changer positivement les comportements des \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 travers leur sensibilisation sur la n\u00e9cessit\u00e9 de sauvegarder l\u2019environnement\".', '\\n', 'L\u2019exposition des porteurs de projets d\u2019investissement dans le secteur de l\u2019environnement, au niveau de la biblioth\u00e8que \"Kebati\"au centre-ville, a constitu\u00e9 la derni\u00e8re \u00e9tape de la visite minist\u00e9rielle, au cours de laquelle Mme Zerouati a pris connaissance des diff\u00e9rentes activit\u00e9s ax\u00e9es sur le tri des produits plastiques et leur recyclage, ainsi que le tri des d\u00e9chets m\u00e9nagers.']", "date": "2019-09-15T18:16:58Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/caf2031059ddb1f55d20233f07cc5ea7_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/uu3BtCoMrYY/94435-investir-dans-le-secteur-de-l-environnement-pour-creer-de-l-emploi-et-de-la-richesse", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 288, "fields": {"title": "De grands efforts d\u00e9ploy\u00e9s pour adapter les usines aux normes environnementales", "resume": "AIN TEMOUCHENT- La ministre de l\u2019environnement et des \u00e9nergies renouvelables, Fatima Zohra Zerouati, a relev\u00e9, samedi \u00e0 Ain T\u00e9mouchent, que \u00ab le minist\u00e8re de l\u2019industrie d\u00e9ploie de grands efforts, pout r\u00e9habiliter toutes les usines afin de respecter les normes environnementales \u00bb.", "content": "['\\n', 'Lors de sa visite de travail dans la wilaya d\u2019A\u00efn Temouchent, la ministre a soulign\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019exemple de la cimenterie de B\u00e9ni Saf et de toutes les usines en Alg\u00e9rie dont certaines remontent aux ann\u00e9es 70 exer\u00e7ant avec des \u00e9quipements v\u00e9tustes, toutes ces infrastructures ont \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9es et s\u2019adaptent \u00e0 la modernisation \u00bb.', '\\n', 'A la cimenterie de B\u00e9ni Saf, Fatima Zohra Zerouati s\u2019est inform\u00e9e du retard accus\u00e9 par l\u2019usine pour ce qui est de l\u2019installation du syst\u00e8me de filtration. Cette situation a \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9e par le pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de l\u2019usine par le non-respect du fournisseur de ses engagements pour ce qui est de la disponibilit\u00e9 des \u00e9quipements selon des normes contenues au cahier de charges.', '\\n', 'La ministre a insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre le fournisseur devant ses responsabilit\u00e9s et de rattraper le retard. Les responsables de la cimenterie se sont engag\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre ce probl\u00e8me en 2020.', '\\n', 'Dans la commune d\u2019Oulhaca, la fiche technique du projet de r\u00e9habilitation de l\u2019\u00eele de Rachgoun, s\u2019\u00e9tendant sur une surface de 28,5 has, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la ministre qui a annonc\u00e9 la dotation du projet d\u2019une enveloppe suppl\u00e9mentaire de 125 millions DA.', '\\n', 'Fatima Zohra Zerouati a insist\u00e9 sur l\u2019importance de ce site class\u00e9, au titre de la convention Ramsar, comme zone humide, appelant \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019impliquer des universitaires dans la recherche scientifique pour inventorier la faune et la flore de cette \u00eele.', '\\n', 'Le projet de r\u00e9habilitation de l\u2019\u00eele de Rachgoun pr\u00e9voit notamment l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un site d\u2019accostage des embarcations et la r\u00e9fection du site d\u2019information et d\u2019orientation pour pr\u00e9server le site.', '\\n', '\\n', '\u00ab L\u2019\u00eele est une zone prot\u00e9g\u00e9e n\u00e9cessitant la coordination des efforts de toutes parties dont les amateurs de la nature, la conservation des for\u00eats et de tous les partenaires \u00bb, a expliqu\u00e9 la ministre.', '\\n', '\\n', 'Au chef-lieu de wilaya, Mme Zerouati a visit\u00e9 une \u00e9cole primaire aliment\u00e9e en \u00e9nergie solaire gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux photovolta\u00efques.', '\\n', '\\n', 'Elle a pr\u00e9conis\u00e9 la g\u00e9n\u00e9ralisation de cette exp\u00e9rience qui a un impact sur l\u2019\u00e9conomie de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique tout en assurant un environnement sain.', '\\n', '\\n', 'Au m\u00eame \u00e9tablissement scolaire, certaines activit\u00e9s des clubs verts ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es devant la ministre qui a mis l\u2019accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019encourager la culture environnementale chez les \u00e9l\u00e8ves et leur sensibilisation de l\u2019importance de la nature et sa pr\u00e9servation.', '\\n', 'Le jardin public de la ville d\u2019A\u00efn T\u00e9mouchent a \u00e9t\u00e9 la derni\u00e8re \u00e9tape de cette visite. La ministre s\u2019est enquise du lancement du projet d\u2019am\u00e9nagement de ce site pour un montant de 52 millions DA au titre du fonds de garantie et de solidarit\u00e9 des collectivit\u00e9s locales.', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-15T11:59:45Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/b8c60d524ff778e641160903682e710c_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/v-IQmURKwWs/94411-le-ministere-de-l-industrie-deploie-de-grands-efforts-pour-adapter-les-usines-aux-normes-environnementales", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 289, "fields": {"title": "Le r\u00f4le pivot des jeunes entrepreneurs en tant que levier de l'\u00e9conomie nationale soulign\u00e9", "resume": "ALGER- La Conf\u00e9rence nationale sur les start-up en Alg\u00e9rie a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour les participants de souligner le r\u00f4le pivot que peuvent jouer les jeunes entrepreneurs porteurs de projets dans le d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie nationale, d'o\u00f9 les nombreuses mesures prises pour les accompagner et encourager leurs investissements.", "content": "['\\n', 'Dans ce contexte, le ministre du Commerce, Said Djellab a indiqu\u00e9 que l\\'\u00e9largissement de la sph\u00e8re d\\'utilisation des nouvelles technologies et du num\u00e9rique est un facteur d\u00e9terminant dans la transformation \u00e9conomique, affirmant que \"l\\'Alg\u00e9rie ne peut rester en marge de cette transformation\".', '\\n', \"Il a expliqu\u00e9 que certaines initiatives de start-up de jeunes ont amen\u00e9 le Gouvernement \u00e0 engager une d\u00e9marche d'encadrement \u00e0 travers la loi relative au commerce \u00e9lectronique, adopt\u00e9e en mai 2018, et la loi relative \u00e0 la protection des donn\u00e9es, adopt\u00e9e en juin de la m\u00eame ann\u00e9e.\", '\\n', \"Dans le m\u00eame sillage, M. Djellab a rappel\u00e9 la participation notable de jeunes alg\u00e9riens au Salon international des start-up en France o\u00f9 ils ont honor\u00e9 l'Alg\u00e9rie \u00e0 travers leurs projets innovants.\", '\\n', '\\n', '\"Suite \u00e0 cette exp\u00e9rience r\u00e9ussie qui a permis \u00e0 l\\'Alg\u00e9rie de compter parmi les pays importants dans de ce genre de manifestations internationales, nous avons engag\u00e9 une r\u00e9flexion s\u00e9rieuse sur la mani\u00e8re d\\'int\u00e9grer cette force intelligente et de lui\\xa0 donner un r\u00f4le pionnier afin de contribuer \u00e0 la relance de l\\'\u00e9conomie nationale\", a-t-il ajout\u00e9.', '\\n', '\\n', \"C'est ainsi que le Premier ministre a donn\u00e9 des instructions \u00e0 l'effet d'accorder une grande importance aux capacit\u00e9s et aux comp\u00e9tences des jeunes dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, a-t-il poursuivi.\", '\\n', \"A ce propos, M. Djellab a expliqu\u00e9 que le staff gouvernemental a \u00e9t\u00e9 instruit par le Premier ministre de prendre toutes les dispositions n\u00e9cessaires pour l'int\u00e9gration des jeunes porteurs de projets en les pla\u00e7ant au c\u0153ur de l'\u00e9conomie nationale \u00e0 la lumi\u00e8re des mutations \u00e9conomiques.\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi:', '\\xa0', \"Entreprenariat: cr\u00e9ation de trois zones technologiques et un Fonds d'appui aux initiatives des Start-up\\xa0\", '\\n', '\\n', \"Soulignant l'importance de cette Conf\u00e9rence \u00e0 travers la cons\u00e9cration d'un climat de dialogue constructif entre les entreprises, tous secteurs confondus, et la r\u00e9union des comp\u00e9tences innovantes au niveau national dans les domaines des nouvelles technologies et du num\u00e9rique, le ministre a estim\u00e9 que cette rencontre favorise un contrat de confiance entre les start-up et les entreprises nationales.\", '\\n', \"Point de d\u00e9part d'un dialogue constructif, cette conf\u00e9rence vise la mise en place d'une strat\u00e9gie nationale prospective \u00e0 long terme garantissant \u00e0 l'Alg\u00e9rie une place dans le concert des nations ayant r\u00e9ussi dans l'utilisation des nouvelles technologies et en mati\u00e8re d'efficience \u00e9conomique.\", '\\n', \"Lors de cette rencontre, plusieurs mesures prises par le Gouvernement ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es \u00e0 l'instar de l'exon\u00e9ration des start-up des diff\u00e9rents imp\u00f4ts et taxes, le d\u00e9gel des projets de jeunes notamment dans le Sud, l'octroi d'avantages aux start-up en mati\u00e8re de commandes publiques \u00e0 travers la r\u00e9vision du code des March\u00e9s publics.\", '\\n', \"Les travaux de cette rencontre ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par des ateliers techniques visant \u00e0 vulgariser les prestations qu'offre la Caisse de garantie des cr\u00e9dits d'investissements, l'Agence nationale de soutien \u00e0 l'emploi des jeunes (ANSEJ) et le Centre national du Registre de commerce (CNRC).\", '\\n', 'Au terme de ces travaux, M. Djellab a d\u00e9clar\u00e9 que cette rencontre \"sera l\\'entame du processus d\\'int\u00e9gration des start-up dans l\\'\u00e9conomie nationale\", assurant qu\\'\"en plus des mesures annonc\u00e9es par le Gouvernement, tous les probl\u00e8mes soulev\u00e9s seront examin\u00e9s et r\u00e9solus secteur par secteur d\\'activit\u00e9\".']", "date": "2019-09-15T11:26:05Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/4d383c0069a762b307f03cf62fd5a366_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/dAgDmOShS5w/94406-start-up-le-role-pivot-des-jeunes-entrepreneurs-en-tant-que-levier-de-l-economie-nationale-souligne", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 290, "fields": {"title": "Encourager l'intelligence \u00e9conomique et l'efficacit\u00e9 manag\u00e9riale, facteurs du d\u00e9veloppement", "resume": "ALGER- Encourager l'intelligence \u00e9conomique et l\u2019efficacit\u00e9 manag\u00e9riale des entreprises, fruit d'un syst\u00e8me \u00e9ducatif performant, constituent des facteurs essentiels du d\u00e9veloppement \u00e9conomique\u00a0du pays, a estim\u00e9 l'\u00e9conomiste et l'expert financier Dr Abdelhak Lamiri.", "content": "['\\n', 'Animant une conf\u00e9rence intitul\u00e9e', ' \"Perspectives d\\'\u00e9volution de l\\'\u00e9conomie alg\u00e9rienne\"', ' au niveau de l\\'Ecole de formation professionnelle \"INSIM\" \u00e0 Alger, le professeur Lamiri a fait savoir qu\\'un pays puissant\\xa0\u00e9conomiquement s\\'appuie sur la qualit\u00e9 de son syst\u00e8me \u00e9ducatif, (universit\u00e9, recherche et D\u00e9veloppement, formation des cadres), jugeant cet aspect comme principal facteur de r\u00e9ussite.', '\\n', \"L'\u00e9conomiste cite comme autre facteur, l'aspect de l\u2019efficacit\u00e9 manag\u00e9riale de l\u2019ensemble des institutions et entreprises. \", '\"Sans un bon management, les richesses d\\'un pays sont d\u00e9truites\",', ' note-t-il.', '\\n', \"De plus, M. Lamiri a relev\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de la mise en place d'une \", '\"institution cerveau\"', ' permettant de coordonner l\u2019ensemble des politiques sectorielles du pays.', '\\n', \"Pour l'\u00e9conomiste, trois sc\u00e9narios sont \u00e0 envisager pour l'\u00e9conomie alg\u00e9rienne, le premier \u00e9tant la stagnation dans le cas o\u00f9 les d\u00e9cisions prises viennent dans la continuit\u00e9 de celles \u00e9labor\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment.\", '\\n', 'Le deuxi\u00e8me sc\u00e9nario ', '\"moyen\"', ' consiste au financement des infrastructures mais aussi celui du management des institutions du pays.', '\\n', '\\n', '\"Enfin, si on vise une politique d\u2019\u00e9mergence, nous devons nous focaliser sur l\\'investissement dans l\\'industrie du savoir, la modernisation de l\\'\u00e9ducation, la R&D et une meilleure gestion \u00e9conomique et institutionnelle mais \u00e9galement opter pour plus de d\u00e9centralisation\"', ', a-t-il estim\u00e9.', '\\n', '\\n', 'Pour cet expert, s\\'appuyer sur une institution regroupant \"les meilleurs cerveaux du pays\" pour mettre en place une strat\u00e9gie \u00e9conomique sur le long terme, demeure une n\u00e9cessit\u00e9, estimant que l\\'accumulation de plans sectoriels n\\'est pas efficace contrairement \u00e0 un plan multisectoriel \u00e9tabli par des experts au profit d\\'une institution nationale planificatrice unifi\u00e9e.', '\\n', \"Durant le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, l'Alg\u00e9rie s'est attel\u00e9e \u00e0 financer le d\u00e9veloppement de diff\u00e9rentes infrastructures, logements et r\u00e9seaux routiers notamment \u00e0 travers des plans de relance, a rappel\u00e9 l'orateur.\", '\\n', '\\n', '\"Sauf que les pays qui ont \u00e9merg\u00e9 \u00e9conomiquement, comme l\\'Inde, ont investi 80 \u00e0 90% de leurs ressources financi\u00e8res disponibles au profit de l\\'aspect micro-\u00e9conomique avant de songer \u00e0 financer les entreprises et institutions du pays\"', ', a fait savoir le conf\u00e9rencier, pr\u00e9cisant que cela a co\u00fbt\u00e9 plus de 900 milliards de dollars \u00e0 ce pays.', '\\n', '\\n', \"Par ailleurs, M. Lamiri a soulign\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat pour que soient c\u00e9d\u00e9es certaines pr\u00e9rogatives politiques aux experts techniques au profit des choix strat\u00e9giques du pays.\", '\\n', 'Le conf\u00e9rencier a \u00e9galement \u00e9num\u00e9r\u00e9 les probl\u00e9matiques \u00e0 g\u00e9rer pour le futur gouvernement tels que \"l\\'exc\u00e8s de centralisation, l\\'organisation \u00e9conomique peu efficace, la faiblesse manag\u00e9riale et la d\u00e9pendance \u00e9conomique aux hydrocarbures\".', '\\n', '\\n', '\"Cependant, il y a eu des d\u00e9cisions positives au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, quoique insuffisantes, comme le paiement de la dette, le financement d\u2019infrastructures strat\u00e9giques et la cr\u00e9ation d\u2019un fonds de\\xa0r\u00e9gulation\"', ', a-t-il expliqu\u00e9.', '\\n', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-14T17:44:51Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/fa78125593c5f2a6fd2db1c21739e9f7_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/YLwUZH8XStY/94396-encourager-l-intelligence-economique-et-l-efficacite-manageriale-facteurs-essentiels-du-developpement-economique", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 291, "fields": {"title": "Lev\u00e9e de gel \u00e0 titre exceptionnel de tous les projets de jeunes dans les wilayas du Sud  \u00a0", "resume": "ALGER- Le Premier ministre, Noureddine Bedoui a annonc\u00e9, samedi \u00e0 Alger, le d\u00e9gel \u00e0 titre exceptionnel de tous les projets de jeunes dans les wilayas du Sud.", "content": "['\\n', 'Lors d\\'une conf\u00e9rence nationale sur les start-up, M. Bedoui a fait part du \"d\u00e9gel \u00e0 titre exceptionnel de tous les projets et activit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es par les jeunes porteurs de projets dans le cadre des dispositifs de soutien de l\\'Etat \u00e0 la cr\u00e9ation de micro entreprises dans les wilayas du Sud\".', '\\n', 'Le Premier ministre a mis en avant, en outre, ', '\"la n\u00e9cessit\u00e9 de l\\'adaptation du syst\u00e8me juridique et organisationnel aux nouveaux concepts des start-up\"', \", \u00e0 travers l'int\u00e9gration de certains domaines d'activit\u00e9 de start-up dans un cadre juridique sp\u00e9cifique en vue de leur approbation et protection juridique.\", '\\n', 'M.Bedoui a rappel\u00e9 \"la large consultation au profit des jeunes entrepreneurs afin de d\u00e9finir le concept juridique des start-up et porteurs d\\'initiatives\" en tant que proc\u00e9dure s\\'inscrivant \u00e9galement dans le cadre\\xa0des dispositions prises par le gouvernement dans ce cadre\".']", "date": "2019-09-14T17:29:25Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/5d57db4530053f1ce9e5d6e3ce9b2853_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/je6z9AUW-zY/94394-entrepreneuriat-levee-de-gel-a-titre-exceptionnel-de-tous-les-projets-de-jeunes-dans-les-wilayas-du-sud", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 292, "fields": {"title": "R\u00e9vision du code des march\u00e9s publics pour promouvoir les start-up", "resume": "ALGER- Le Premier ministre, Noureddine Bedoui a fait \u00e9tat, samedi \u00e0 Alger, de l'octroi d'avantages aux start-up en mati\u00e8re de commandes publiques, \u00e0 travers la r\u00e9vision du code des march\u00e9s publics.", "content": "['\\n', 'Intervenant \u00e0 l\\'ouverture de la Conf\u00e9rence nationale sur les start-up, le premier ministre a \u00e9voqu\u00e9 \"la r\u00e9vision du code des march\u00e9s publics pour l\\'octroi d\\'avantages et de facilitations aux start-up activant\\xa0dans diff\u00e9rents domaines, en vue de pouvoir r\u00e9pondre aux commandes publiques\".', '\\n', \"M.Bedoui a insist\u00e9 sur la mise en oeuvre des nouvelles dispositions des d\u00e9l\u00e9gations du service public en attribuant, aux jeunes porteurs d'id\u00e9es ou groupes de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s d'universit\u00e9s ou d'instituts, la\\xa0gestion des structures publiques de proximit\u00e9 comme les cr\u00e8ches, les biblioth\u00e8ques communales, les piscines, les march\u00e9s de proximit\u00e9 et autres.\", '\\n', 'Des instructions ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es aux autorit\u00e9s locales pour engager ces op\u00e9rations, a-t-il assur\u00e9.']", "date": "2019-09-14T16:55:15Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/5e6ae7619d0b722de238212119ce19a1_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/5Ziy84Ii21s/94392-revision-du-code-des-marches-publics-pour-promouvoir-les-start-up", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 293, "fields": {"title": "PLF 2020 : exon\u00e9ration des start-up des imp\u00f4ts et taxes", "resume": "ALGER- Le Premier ministre, Noureddine Bedoui a insist\u00e9, samedi \u00e0 Alger, sur l'encouragement \u00e0 la cr\u00e9ation de start-up, \u00e0 travers leur exon\u00e9ration des imp\u00f4ts et taxes.", "content": "['\\n', \"A l'ouverture de la conf\u00e9rence nationale sur les start-up, M. Bedoui a fait \u00e9tat de l'introduction de dispositions dans le projet de loi de finances (PLF 2020) relatives \u00e0 l'exon\u00e9ration des start-up et des investissements des jeunes porteurs de projets des diff\u00e9rents imp\u00f4ts et taxes et la mise en place de mesures incitatives \u00e0 m\u00eame de leur faciliter l'acc\u00e8s au foncier aux fins d'extension de leurs projets.\", '\\n', '\\n', \"Le Premier ministre a \u00e9galement fait part de mesures pour faciliter l'inscription des start-up au registre de commerce, outre leur dispense de disposer d'un local.\", '\\n', '\\n', 'Par ailleurs, M. Bedoui a rappel\u00e9 la cons\u00e9cration de plus de 8.000 locaux non exploit\u00e9s dans les agglom\u00e9rations, au niveau national, au profit des jeunes porteurs de projets, rappelant que cette op\u00e9ration avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en juin dernier.']", "date": "2019-09-14T16:14:44Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/1492c5fcf4a54073402d1a396305a228_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/KyIvG4T0Gm0/94389-plf-2020-exoneration-des-start-up-des-impots-et-taxes-bedoui", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 294, "fields": {"title": "D\u00e9c\u00e8s l'ancien pr\u00e9sident indon\u00e9sien, le SG du MAE signe le Registre de condol\u00e9ances", "resume": "\u00a0ALGER- Le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Rachid\u00a0 Bladehane, a sign\u00e9 dimanche au si\u00e8ge de l'ambassade d'Indon\u00e9sie \u00e0 Alger, au nom du chef de l'Etat, le registre de condol\u00e9ances\u00a0suite au d\u00e9c\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident indon\u00e9sien, Bacharuddin Jusuf Habibie.", "content": "['\\n', '\"C\\'est avec une immense tristesse que j\\'ai appris le d\u00e9c\u00e8s de l\\'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\\'Indon\u00e9sie, Bacharuddin Jusuf Habibie. En cette douloureuse circonstance, je tiens \u00e0 vous exprimer, au nom du chef de l\\'Etat et du peuple et du Gouvernement alg\u00e9riens, ainsi qu\\'en mon nom personnel, mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances\", a \u00e9crit le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du MAE sur le registre de condol\u00e9ances.', '\\n', '\"Avec la disparition de Bacharuddin Jusuf Habibie, l\\'Indon\u00e9sie perd un de ses illustres dirigeants qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le majeur dans la renaissance de l\\'Indon\u00e9sie et son processus de d\u00e9veloppement et la consolidation de sa place dans le concert des nations\", a soulign\u00e9 M. Bladehane.', '\\n', 'Le d\u00e9funt \"a grandement contribu\u00e9 au raffermissement des relations d\\'amiti\u00e9, de solidarit\u00e9 et de coop\u00e9ration entre l\\'Alg\u00e9rie et l\\'Indon\u00e9sie\", a-t-il ajout\u00e9, affirmant que \"l\\'Alg\u00e9rie perd un de ses grands amis\".', '\\n', 'Le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du MAE a conclu \"en assurant le peuple indon\u00e9sien fr\u00e8re et la famille du d\u00e9funt de sa profonde sympathie, priant Dieu Tout-Puissant d\\'accueillir le d\u00e9funt en Son vaste paradis et d\\'assister les siens en cette \u00e9preuve\".', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-15T15:46:27Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/79d092fa2fd994c608175fb31ff64ec9_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94428-deces-l-ancien-president-indonesien-bacharuddin-jusuf-habibie-le-sg-du-mae-signe-le-registre-de-condoleances", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 295, "fields": {"title": "Pr\u00e9sidentielle en Tunisie : forte affluence des Tunisiens dans les bureaux de vote", "resume": "TUNIS - Les Tunisiens, toutes cat\u00e9gories d'\u00e2ge, se rendaient dimanche en masse aux bureaux de vote pour \u00e9lire leur prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, formant d\u00e8s les premi\u00e8res heures du matin de longues files d'attente, a constat\u00e9 l'APS.", "content": "['\\n', \"Dans le centre de vote de l\u2019\u00e9cole primaire, 29 rue de Marseille en plein Tunis, les organisateurs ont d\u00fb investir la rue pour mettre de l'ordre et mieux canaliser le flux d'\u00e9lecteurs. Le pr\u00e9sident dudit centre, Abdelaziz Bahli, a pr\u00e9vu, dans une d\u00e9claration \u00e0 l\u2019APS, que le nombre d\u2019\u00e9lecteurs va augmenter dans les prochaines heures.\", '\\n', '\\n', '\"Les encadreurs des bureaux ont re\u00e7u des instructions pour faciliter au maximum la t\u00e2che aux \u00e9lecteurs\", a-t-il, en outre, indiqu\u00e9, se disant confiant quant \u00e0 la maitrise de la situation et la bonne marche des op\u00e9rations de vote.', '\\n', '\\n', 'Dans les centres de vote, les listes des \u00e9lecteurs \u00e9taient visibles, au moment o\u00f9 des agents ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s pour porter aide et assistance aux personnes \u00e2g\u00e9es et celles \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.', '\\n', '\\n', 'Lire aussi:', '\\xa0', 'Tunisie/pr\u00e9sidentielle : plus de 7 millions d\u2019\u00e9lecteurs aux urnes dimanche', '\\xa0', '\\n', '\\n', 'Les \u00e9lecteurs accomplissaient \u00e9galement leur devoir \u00e9lectoral sous haute s\u00e9curit\u00e9. Les v\u00e9hicules des services de s\u00e9curit\u00e9\u00e9taient tr\u00e8s visibles aux alentours des centres de vote. Quelques 70 000 agents de police et 32 000 militaires sont mobilis\u00e9 \u00e0 cette occasion.', '\\n', '\\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 ', '\\n', '\\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 \\xa0 Enthousiasme et am\u00e9nagement des horaires dans les bureaux de vote', '\\n', \"\\xa0L\u2019affluence des \u00e9lecteurs vers les bureaux de vote a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue par les observateurs de la sc\u00e8ne politique tunisienne au vue de la comp\u00e9tition entre les familles politiques et l'enthousiasme suscit\u00e9 parmi les Tunisiens \u00e0 la faveur de la campagne \u00e9lectorale marqu\u00e9e, pour la premi\u00e8re fois dans le pays, par les d\u00e9bats politiques directs entre les 26 postulants \u00e0 la magistrature supr\u00eame.\", '\\n', 'Le dernier taux de participation aux \u00e9lections de 2014 \u00e9tait de 64,5 %.', '\\n', '\\n', '\"Ce pourcentage sera largement atteint encore cette fois-ci\", pr\u00e9voient des sp\u00e9cialistes, cit\u00e9s par des m\u00e9dias locaux.', '\\n', '\\n', \"L\u2019instance ind\u00e9pendante de la surveillance des \u00e9lections (ISIE) qui veille sur l\u2019organisation des \u00e9lections, a pris des mesures exceptionnelles dans certaines circonscriptions, en ouvrant les bureaux de vote \u00e0 partir de 10h00 pour \u00eatre ferm\u00e9s \u00e0 16h00 au lieu de 18h, comme c'est le cas pour le reste des bureaux de vote.\", '\\n', 'Les centres et bureaux concern\u00e9s par cette mesure sont au nombre respectivement de 242 et 331. Ils sont r\u00e9partis entre les circonscriptions de Sidi bouzid, Djendouba, Gasserien et Gafessa.', '\\n', 'S\\'exprimant dans ce contexte, le pr\u00e9sident de la Haute instance ind\u00e9pendante de surveillance des \u00e9lections (ISIE), Nabil Baffoun, a indiqu\u00e9 que l\\'am\u00e9nagement des horaires de vote pour les centres et bureaux concern\u00e9s a \u00e9t\u00e9 dict\u00e9 par des \"consid\u00e9rations s\u00e9curitaires\".', '\\n', '\\n', 'Lire ausi:\\xa0', 'Pr\u00e9sidentielle : la pr\u00e9servation des acquis de la r\u00e9volution priorit\u00e9 des Tunisiens', '\\n', '\\n', 'M.Baffoun a \u00e9galement fait savoir que le vote \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ayant d\u00e9but\u00e9 vendredi pour se poursuivre samedi et dimanche, \"se d\u00e9roule dans de bonnes conditions\" dans toutes les circonscriptions \u00e9lectorales, o\u00f9 le taux de participation \u00e9tait de 10% \u00e0 la cl\u00f4ture de la journ\u00e9e d\u2019hier, samedi.', '\\n', 'Le pr\u00e9sident int\u00e9rimaire de la Tunisie, Mohamed Nacer, qui a accompli t\u00f4t la matin son devoir \u00e9lectoral, a soulign\u00e9 qu\u2019il accomplissait cet acte en tant que citoyen. \"Tous les citoyens sont \u00e9gaux en droits et en devoirs\", a-t-il dit.', '\\n', 'Les chefs de partis ont accompli, chacun pour sa part, leur devoir \u00e9lectoral au niveau de leurs lieux de r\u00e9sidence.', '\\n', 'Les r\u00e9sultats pr\u00e9liminaires du scrutin de 15 septembre sont attendus pour lundi, tandis que les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs seront connus mardi prochain. Dans le cas o\u00f9 il y aura un deuxi\u00e8me tour du scrutin, il sera organis\u00e9 dans 15 jours.']", "date": "2019-09-15T13:01:23Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/cdc40c50b9f612c0db6af4cfecbc910a_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94419-presidentielle-en-tunisie-forte-affluence-des-tunisiens-dans-les-bureaux-de-vote", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 296, "fields": {"title": "Tunisie : 70.000 membres des forces de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour la pr\u00e9sidentielle", "resume": "TUNIS - Environ 70.000 membres des forces de s\u00e9curit\u00e9 vont \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s dimanche en Tunisie pour le premier tour de la pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e, ont rapport\u00e9 des m\u00e9dias locaux citant le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.", "content": "['\\n', \"Parmi eux, 50.000 seront charg\u00e9s d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 des bureaux de vote, des candidats, des observateurs et des journalistes, et de superviser les d\u00e9placements des urnes, a pr\u00e9cis\u00e9 le minist\u00e8re dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 sur Facebook.\", '\\n', 'Plus de 20.000 autres assureront les op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 habituelles, a ajout\u00e9 le minist\u00e8re.', '\\n', \"Au total, 159 unit\u00e9s antiterroristes seront en alerte pour intervenir en cas d'urgence, avec l'appui d'h\u00e9licopt\u00e8res, selon la m\u00eame source.\", '\\n', '\\n', 'Tunisie/pr\u00e9sidentielle : plus de 7 millions d\u2019\u00e9lecteurs aux urnes dimanche', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\n', \"Sept millions de Tunisiens sont appel\u00e9s aux urnes dimanche, afin d'\u00e9lire leur pr\u00e9sident, parmi 24 candidats en lice.\", '\\n', 'Le scrutin se d\u00e9roulera sous haute surveillance des observateurs issus des instances nationales, de la soci\u00e9t\u00e9 civile et des instances internationales attendus \u00e0 travers tous les bureaux et centres du vote afin de veiller au bon d\u00e9roulement du processus \u00e9lectoral.', '\\n', \"Quelque 12000 observateurs sont pr\u00e9sents \u00e0 cet effet, a indiqu\u00e9 \u00e0 l'APS une source de la Haute instance ind\u00e9pendante de la surveillance des \u00e9lections(ISIE), pr\u00e9cisant que de nombreuses organisations internationales ont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des observateurs, \u00e0 l\u2019instar de la Ligue arabe, l\u2019Union europ\u00e9enne (UE), le Centre CARTER et l\u2019Institut EISA.\", '\\n', 'Le scrutin pr\u00e9sidentiel sera largement couvert par les m\u00e9dias. Plus de 1800 journalistes entre m\u00e9dias locaux et \u00e9trang\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 accr\u00e9dit\u00e9s, selon de l\u2019ISIE.', '\\n', \"Le scrutin pr\u00e9sidentiel ayant d\u00e9but\u00e9 vendredi pour les Tunisiens \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9tranger se poursuit jusqu'\u00e0 dimanche.\"]", "date": "2019-09-15T11:34:40Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/55b5a37573a4e77ce2280f79193206fc_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94409-tunisie-70-000-membres-des-forces-de-securite-deployes-pour-la-presidentielle", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 297, "fields": {"title": "Tunisie/pr\u00e9sidentielle : plus de 7 millions d\u2019\u00e9lecteurs aux urnes dimanche", "resume": "TUNIS- Les Tunisiens sont appel\u00e9s dimanche aux urnes pour \u00e9lire un nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui succ\u00e8dera au d\u00e9funt Beji Gaid Essebssi, pour un mandat de 5 ans, \u00a0\u00a0\u00a0 A la faveur cette \u00e9lection pluraliste, qui constitue la deuxi\u00e8me du genre depuis la r\u00e9volution du jasmin de 2011, Tunisiens formulent l'espoir de voir le scrutin couronn\u00e9 par la victoire d'un candidat capable de r\u00e9pondre \u00e0 leurs aspirations et assurer un avenir meilleur pour le pays.", "content": "['\\n', \"Les 7 074 566 \u00e9lecteurs inscrits sur les listes \u00e9lectorales dont 6 688 513 inscrits vont voter \u00e0 travers les centres de vote mis en place \u00e0 travers le territoire national et 386 053 \u00e9lecteurs sont compt\u00e9s parmi la communaut\u00e9 tunisienne \u00e0 l'\u00e9tranger r\u00e9partis sur 46 pays.\", '\\n', 'En pr\u00e9vision de ce rendez-vous politique, 60 mille agents ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s pour encadrer les op\u00e9rations de vote, selon la Haute instance ind\u00e9pendante de la surveillance des \u00e9lections(ISIE), Nabil Baffoun.', '\\n', 'Le scrutin pr\u00e9sidentiel pour la communaut\u00e9 tunisienne \u00e9tablie \u00e0 l\u2019\u00e9tranger a d\u00e9but\u00e9, vendredi, et se poursuivra durant les journ\u00e9es de samedi et dimanche.', '\\n', '\\n', 'Lire ausi:\\xa0', 'Pr\u00e9sidentielle : la pr\u00e9servation des acquis de la r\u00e9volution priorit\u00e9 des Tunisiens', '\\n', '\\n', 'La pr\u00e9sidentielle de 15 septembre est, rappelle-t-on, une \u00e9ch\u00e9ance anticip\u00e9e intervenant suite au d\u00e9c\u00e8s du feux Bedji Gaid Essebssi, en ao\u00fbt dernier.', '\\n', \"L\u2019annonce des r\u00e9sultats du premier tour est attendue pour lundi 16 septembre, a pr\u00e9vu le pr\u00e9sident de l\u2019ISIE. En cas d'un deuxi\u00e8me tour, les candidats auront trois jours pour pr\u00e9senter leurs recours. Le deuxi\u00e8me tour aura lieu dans 15 jours plus tard, soit au d\u00e9but du mois d\u2019octobre.\", '\\n', 'Les \u00e9lecteurs Tunisiens auront \u00e0 choisir, ainsi entre 26 candidats en lice. \"Un exercice des plus difficiles\", estiment des observateurs politiques, d\u2019autant plus qu\u2019aucun des candidats n\u2019est favori, et ce, quand bien m\u00eame que certains candidats ont plus de chance que d\u2019autres.', '\\n', \"Parmi les 26 postulants, participent \u00e0 cette pr\u00e9sidentielle des figurent politiques connues, \u00e0 l'image de\\xa0\\xa0\\xa0 Youcef Chahed, le candidat du parti Tahya Tounes, Abdelfattah Mourou, candidat du parti Ennahdha, Abdelkrim Zbidi, candidat ind\u00e9pendant, Nabil Karoui, candidat du parti Qalb Tounes, Abir Moussi, candidate du parti desturien libre et Hamma Hammami, candidat du Front populaire (FP), Hamma Hammami.\"]", "date": "2019-09-14T13:30:36Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/fb078bce43927fc9f4853dab0c1cfcdd_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94374-tunisie-presidentielle-plus-de-7-millions-d-electeurs-aux-urnes-dimanche", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 298, "fields": {"title": "Appel \u00e0 h\u00e2ter la d\u00e9signation d'un nouvel envoy\u00e9 personnel du SG de l'ONU", "resume": "BIR LAHLOU (Territoires lib\u00e9r\u00e9s)\u00a0 - Le pr\u00e9sident sahraoui, Brahim Ghali, a appel\u00e9 le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 h\u00e2ter la d\u00e9signation d'un nouvel envoy\u00e9 personnel du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \"anim\u00e9 des m\u00eames convictions et de la m\u00eame d\u00e9termination que son pr\u00e9d\u00e9cesseur\".", "content": "['\\n', \"Dans une lettre adress\u00e9e au repr\u00e9sentant permanent de la Russie \u00e0 l'ONU et pr\u00e9sident du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, Vassily Nebenzia, le pr\u00e9sident Ghali a exhort\u00e9 les membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 renouveler leur engagement en faveur du processus politique et de la reprise des n\u00e9gociations directes et cruciales entre les deux parties en vue de parvenir \u00e0 un solution pacifique et durable qui respecte pleinement le droit du peuple sahraoui \u00e0 l'autod\u00e9termination et \u00e0 l'ind\u00e9pendance.\", '\\n', 'Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Front Polisario a rappel\u00e9 dans sa lettre, reprise par l\\'agence de presse sahraouie (SPS), que \"trois (3) mois apr\u00e8s la d\u00e9mission surprise de l\\'ex-envoy\u00e9 personnel du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\\'ONU au Sahara occidental, Horst Kohler, peu a \u00e9t\u00e9 fait pour la relance du processus de paix supervis\u00e9 par les Nations Unies au Sahara occidental\".', '\\n', '\\n', 'Selon lui, \"le retard dans la d\u00e9signation d\\'un nouvel envoy\u00e9 personnel a paralys\u00e9 le processus politique\", et ce, a-t-il dit, \"en d\u00e9pit des immenses concessions et des grands sacrifices consentis jusque-l\u00e0 par la partie sahraouie pour aider l\\'envoy\u00e9 personnel onusien dans sa mission et faire avancer le processus de paix\".', '\\n', '\\n', 'Le pr\u00e9sident sahraoui a fait r\u00e9f\u00e9rence, dans sa lettre, aux rounds de pourparlers men\u00e9s entre les deux parties \u00e0 Gen\u00e8ve en 2018 sous l\\'\u00e9gide de l\\'ONU et qui \"avaient donn\u00e9 une lueur d\\'espoir au peuple sahraoui qui a cru, apr\u00e8s environ trente ann\u00e9es de promesses non tenues, que l\\'autod\u00e9termination \u00e9tait enfin \u00e0 sa port\u00e9e\".', '\\n', '\\n', '\"Mais l\\'inflexibilit\u00e9 manifest\u00e9e par la d\u00e9l\u00e9gation marocaine lors des discussions de la table-ronde ont h\u00e9las fait voler en \u00e9clats toute chance de restaurer la confiance et de faire avancer les questions essentielles\", a poursuivi le Pr\u00e9sident Ghali, appelant le Maroc \u00e0 assumer son r\u00f4le en d\u00e9montrant une volont\u00e9 r\u00e9elle de parvenir \u00e0 une solution pacifique et durable garantissant le droit inali\u00e9nable du peuple sahraoui \u00e0 l\\'autod\u00e9termination \u00e0 travers un processus cr\u00e9dible, libre et d\u00e9mocratique.', '\\n', '\\n', 'Evoquant les d\u00e9lib\u00e9rations des membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9vues dans les prochaines semaines, au sujet du renouvellement de la Mission des Nations Unies pour l\\'organisation d\\'un r\u00e9f\u00e9rendum au Sahara occidental (MINURSO), le pr\u00e9sident sahraoui a affirm\u00e9 que \"28 ans apr\u00e8s le d\u00e9ploiement de cette mission de maintien de la paix, aucun r\u00e9f\u00e9rendum d\\'autod\u00e9termination au Sahara occidental n\\'a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9\", estimant que \"les restrictions inacceptables impos\u00e9es par le Maroc \u00e0 la MINURSO et l\\'\u00e9chec de cette derni\u00e8re dans sa mission l\\'ont d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9e aux yeux de notre peuple\".']", "date": "2019-09-14T11:39:09Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/62967f49040843b44791e19b15341c0c_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94370-le-conseil-de-securite-appele-a-hater-la-designation-d-un-nouvel-envoye-personnel-du-sg-de-l-onu", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 299, "fields": {"title": "Crise libyenne : Salam\u00e9 appelle toutes les parties \u00e0 soutenir la solution politique pacifique", "resume": "ALGER - Le chef de la mission d'appui des Nations unies en Libye (Manul), Ghassan Salam\u00e9, a appel\u00e9 vendredi \u00e0 Alger, toutes les parties libyennes et internationales \u00e0 soutenir le processus de la solution politique pacifique \u00e0 la crise libyenne, estimant que soulever la solution militaire est \"une utopie co\u00fbteuse\".", "content": "['\\n', 'S\\'exprimant au terme de son entretien avec le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Sabri Boukadoum, M. Salam\u00e9 a indiqu\u00e9: \"Je pense, comme l\\'a dit le ministre des AE, que la solution militaire en Libye est +une utopie co\u00fbteuse+ et que le plus court sera le mieux. C\\'est pourquoi, nous', '\\n', 'appelons, ici depuis l\\'Alg\u00e9rie, toutes les parties en Libye, ainsi que les parties internationales qui soutiennent ces parties, \u00e0 davantage de r\u00e9alisme et de consid\u00e9ration, \u00e0 savoir qu\\'il n\\'existe aucune solution sauf la solution politique \u00e0 la crise libyenne\".', '\\n', 'Tout en remerciant le ministre pour \"avoir exprim\u00e9 cette v\u00e9rit\u00e9 essentielle\", M. Salam\u00e9 a relev\u00e9 \"les m\u00eames points d\\'entente --aujourd\\'hui \u00e0 Alger-- entre l\\'ONU et l\\'Alg\u00e9rie, ajoutant \u00e0 cet \u00e9gard, que cette derni\u00e8re \"a des pr\u00e9occupations (concernant la crise libyenne) qui sont l\u00e9gitimes, \u00e9tant un pays limitrophe de la Libye\".', '\\n', '\\n', 'Lire aussi', ':\\xa0', \"Crise en Libye: l'attachement de l'Alg\u00e9rie \u00e0 une solution politique entre les Libyens r\u00e9affirm\u00e9\", '\\n', '\\n', '\\n', '\"L\\'Alg\u00e9rie ne s\\'est pas ing\u00e9r\u00e9e dans les affaires internes de la Libye\", a assur\u00e9 le responsable onusien, ajoutant que ses efforts n\\'ont pour but\\xa0 que \"d\\'appuyer le rapprochement et l\\'entente entre les diff\u00e9rentes parties libyennes\", affirmant que cela est \u00e0 m\u00eame de \"rapprocher la position de l\\'Alg\u00e9rie et de celle de l\\'ONU\".', '\\n', '\\n', 'Au sujet de ces discussions avec M. Boukadoum, M. Salam\u00e9 a estim\u00e9 n\u00e9cessaire de \"tenir le ministre des AE inform\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 des d\u00e9tails concernant la situation actuelle en Libye\".', '\\n', \"Les discussions entre M. Boukadoum et M. Salam\u00e9 se sont d\u00e9roul\u00e9es au lendemain du renouv\u00e8lement du mandat de la MANUL par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, qui a renouvel\u00e9, \u00e9galement, sa confiance au pr\u00e9sident de la MANUL, Ghassan Salam\u00e9.\", '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-14T11:26:46Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/e298ada305576af3d7aa8b7b4e18214e_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94369-crise-libyenne-salame-appelle-toutes-les-parties-a-soutenir-la-solution-politique-pacifique", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 300, "fields": {"title": "Judo/Coupe d'Afrique \"Juniors\": quatre m\u00e9dailles pour l'Alg\u00e9rie, dont 3 en or", "resume": "RABAT- La s\u00e9lection alg\u00e9rienne (Juniors/Gar\u00e7ons) de judo a d\u00e9croch\u00e9 quatre m\u00e9dailles (3 or et 1 argent) \u00e0 la Coupe d'Afrique 2019, disput\u00e9e ce dimanche \u00e0 Casablanca (Maroc).", "content": "['\\n', \"Les breloques en m\u00e9tal pr\u00e9cieux ont \u00e9t\u00e9 l'\u0153uvre de Redouane Messaoud Dris (-66 kg), Karim Oudjane (-73 kg) et Hicham Anouar Hached (+100 kg), au moment o\u00f9 Mohamed Amine Tahra s'est content\u00e9 de l'argent, apr\u00e8s sa d\u00e9faite en finale des moins de 60 kg.\", '\\n', '\\n', 'Ces quatre judokas \u00e9taient les seuls repr\u00e9sentants alg\u00e9riens dans cette comp\u00e9tition, ayant enregistr\u00e9 une participation record du pays organisateur, le Maroc, ayant engag\u00e9 39 athl\u00e8tes (21 Gar\u00e7ons et 18 Filles).', '\\n', '\\n', 'Au total, 64 judokas (34 Gar\u00e7ons et 30 Filles), repr\u00e9sentant sept nations, ont pris part \u00e0 cette premi\u00e8re \u00e9dition de la Coupe d\\'Afrique \"Juniors\" de judo.', '\\n', \"Outre le Maroc et l'Alg\u00e9rie, il y avait la Tunisie (3G / 6F), le S\u00e9n\u00e9gal (1G / 4F), le Portugal (4G), le Tchad (1G / 1F) et le Cap Vert (1 F).\"]", "date": "2019-09-15T14:50:59Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/f75b4b1737b47fbb3fbbade006b34c33_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/aIMw_dHjw1s/94427-judo-coupe-d-afrique-juniors-quatre-medailles-pour-l-algerie-dont-3-en-or", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 301, "fields": {"title": "Ligue 1- MC Oran : ultime d\u00e9rogation pour Cherif El Ouezzani, le CA au box des accus\u00e9s", "resume": "ORAN \u2013L\u2019entraineur en chef du MC Oran, Si Tahar Cherif El Ouezzani et les membres de son staff technique ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une ultime d\u00e9rogation de la part de la Ligue de football professionnel (LFP) pour pouvoir prendre place sur le banc de touche \u00e0 l\u2019occasion de la r\u00e9ception du MC Alger, ce dimanche soir (21h00), en match avanc\u00e9 de la 5e journ\u00e9e du championnat de Ligue 1, a-t-on appris aupr\u00e8s du club oranais.", "content": "['\\n', \"Cherif El Ouezzani et ses assistants risquent d\u2019\u00eatre interdits de diriger leurs poulains du banc de touche \u00e0 partir de la prochaine journ\u00e9e si leur situation administrative n'est pas r\u00e9gl\u00e9e, a-t-on pr\u00e9venu de m\u00eame source.\", '\\n', 'Le champion d\u2019Afrique avec la s\u00e9lection alg\u00e9rienne en 1990 et ses assistants ne disposent toujours pas de contrats, condition sine qua non pour obtenir leurs licences, pr\u00e9cise-t-on, imputant la responsabilit\u00e9 aux membres du Conseil d\u2019administration (CA) du MCO qui tardent \u00e0 \u00e9tablir les documents en question.', '\\n', 'Intronis\u00e9 au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral du club phare de la capitale de l\u2019Ouest du pays et responsable technique de l\u2019\u00e9quipe premi\u00e8re aussi cet \u00e9t\u00e9, Cherif El Ouezzani n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 le choix privil\u00e9gi\u00e9 des actionnaires de cette formation, mais plut\u00f4t celui des autorit\u00e9s locales.', '\\n', 'Sans pr\u00e9sident depuis la d\u00e9mission d\u2019Ahmed Belhadj dit \u2018\u2019Baba\u2019\u2019 peu apr\u00e8s la fin de l\u2019exercice pass\u00e9 pendant lequel l\u2019\u00e9quipe a failli r\u00e9trograder, le MCO est toujours secou\u00e9 par une crise administrative difficile \u00e0 d\u00e9passer en raison des interminables conflits pr\u00e9valant entre les membres de son CA, d\u00e9plore-t-on dans les milieux de ce club.', '\\n', '\\n', 'Lire aussi :\\xa0Football / Ligue des champions - 16es de finale \"aller\": la JS Kabylie bat l\\'AC Horoya Conakry (2-0)', '\\n', '\\n', 'Et si Cherif El Ouezzani, en sa qualit\u00e9 de directeur g\u00e9n\u00e9ral, a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9tablir des licences \u00e0 ses joueurs, la r\u00e9gularisation de sa situation administration, ainsi que celle de ses adjoints, est du ressort du CA qui a fait jusque-l\u00e0, la sourde oreille aux diff\u00e9rentes demandes dans ce sens de l\u2019entraineur.', '\\n', 'Le coach a m\u00eame menac\u00e9 derni\u00e8rement de jeter l\u2019\u00e9ponge si cette situation perdure, surtout qu\u2019au niveau de la LFP l\u2019on n\u2019est pas pr\u00eat \u00e0 lui d\u00e9livrer', '\\n', 'd\u2019autres d\u00e9rogations en vue des prochaines journ\u00e9es, affirme-t-on encore.', '\\n', 'Malgr\u00e9 ses nombreux probl\u00e8mes, le MCO a r\u00e9ussi un d\u00e9part honorable en championnat en parvenant \u00e0 engranger sept points sur douze possibles.', '\\n', 'L\u2019\u00e9quipe reste toutefois sur une d\u00e9faite, la premi\u00e8re cette saison, de son d\u00e9placement \u00e0 A\u00efn M\u2019lila, mercredi pass\u00e9 dans le cadre de la quatri\u00e8me journ\u00e9e.']", "date": "2019-09-15T15:28:34Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/8ec583f5d8fa3ec335b997da6d3c62f4_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/6kQRJm-Z2kY/94425-ligue-1-mc-oran-ultime-derogation-pour-cherif-el-ouezzani-le-ca-au-box-des-accuses", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 302, "fields": {"title": "Natation / Championnats d'Afrique Juniors (4e journ\u00e9e): l'Alg\u00e9rienne Midouni en or sur le 100m / NL", "resume": "TUNIS- La nageuse Lilia Sihem Midouni a offert \u00e0 l'Alg\u00e9rie sa premi\u00e8re m\u00e9daille d'or aux Championnats d'Afrique \"Juniors\"qui se d\u00e9roulent du 11 au 15 septembre 2019 \u00e0 la piscine du complexe olympique Rad\u00e8s (Tunis / Tunisie), apr\u00e8s s'\u00eatre impos\u00e9e en finale du 100 m\u00e8tres nage libre, disput\u00e9e samedi soir pour le compte de la quatri\u00e8me et avant-derni\u00e8re journ\u00e9e de comp\u00e9tition.", "content": "['\\n', \"Un peu plus tard dans la soir\u00e9e, Midouni a bonifi\u00e9 la moisson alg\u00e9rienne d'une m\u00e9daille d'argent, apr\u00e8s sa deuxi\u00e8me place sur 100 m\u00e8tres papillon, portant ainsi le total \u00e0 20 m\u00e9dailles (1 or, 7 argent et 12 bronze).\", '\\n', \"Les autres m\u00e9dailles d'argent ont \u00e9t\u00e9 l'\u0153uvre de Boulsane Malak Yamina sur le 200 m\u00e8tres dos, Lilia Sihem Midouni sur le 50 m\u00e8tres nage libre, Meriem Im\u00e8ne Khaldi sur le 800 m\u00e8tre nage libre, alors que Rania Ouras avait remport\u00e9 deux m\u00e9dailles d'argent, respectivement sur le 100 m\u00e8tres brasse et sur le 200 m\u00e8tres brasse, suivie de la m\u00e9daille d'argent, remport\u00e9e par l'\u00e9quipe de Relais 4x100 quatre nages.\", '\\n', '\\n', 'Lire aussi', '\\xa0', \"Natation / Championnats d'Afrique Juniors: six nouvelles m\u00e9dailles pour la s\u00e9lection alg\u00e9rienne\", '\\n', '\\n', \"Les m\u00e9dailles de bronze quant \u00e0 elles ont \u00e9t\u00e9 l'\u0153uvre de Khensa Belkacem sur le 200 m\u00e8tres brasse et sur le 400 m\u00e8tres 4/nages, Samara Abdellaoui sur le 400 m\u00e8tre nage libre, Melissa Touami sur le 200 m\u00e8tres brasse, Youcef Fettal sur le 200 m\u00e8tres brasse, Lilia Sihem Midouni sur le 200 m\u00e8tres nage libre et sur le 50 m\u00e8tres papillon, ainsi que Youcef Fettal sur 100 m\u00e8tres brasse, A\u00eft Mohamed Massinissa sur le 50 m\u00e8tres papillon, Bouslane Malak Yamina sur le 200 m\u00e8tres quatre nages et Narimane Yamina sur le 200 m\u00e8tres quatre nages, alors que la onzi\u00e8me et derni\u00e8re m\u00e9daille de bronze a \u00e9t\u00e9 d\u00e9croch\u00e9e par l'\u00e9quipe f\u00e9minine de relais 4x100 nage libre.\", '\\n', 'Au total, 350 nageurs, repr\u00e9sentant 35 pays prennent part \u00e0 cette 13e \u00e9dition des Championnat d\\'Afrique \"Juniors\".', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-15T12:08:54Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/63a31b61f622dfd617c2655aa7ccd8e0_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/8ufWuiHH8QA/94413-natation-championnats-d-afrique-juniors-4e-journee-l-algerienne-midouni-en-or-sur-le-100m-nl", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 303, "fields": {"title": "Coupe Davis/ Groupe III Afrique: l'Alg\u00e9rie bat le Nigeria 2-0", "resume": "NAIROBI- L'Alg\u00e9rie a battu le Nigeria 2-0 samedi \u00e0 Nairobi (Kenya) en match de classement (5-6e places) de la Coupe Davis 2019- groupe III.", "content": "['\\n', \"Les Alg\u00e9riens ont remport\u00e9 les deux matchs du simple gr\u00e2ce \u00e0 Samir Hamza Reguig\\xa0 qui a dispos\u00e9 de Paul Etim\\xa0 6-4, 7-5 et Youcef Rihane\\xa0 vaiqneur d'Emmanuel Idoko 6-1, 6-4.\", '\\n', \"Le score final \u00e9tant acquis, le double entre les \u00e9quipes a \u00e9t\u00e9 tout simplement annul\u00e9. A la faveur de ce succ\u00e8s l'Alg\u00e9rie reste dans le Groupe III.\", '\\n', \"L'\u00e9quipe alg\u00e9rienne avait remport\u00e9 un match contre le Benin (2-0) et essuy\u00e9 deux d\u00e9faites face respectivement au Kenya (1-2) et Madagascar (0-3) lors de trois journ\u00e9es de la de la Coupe Davis 2019 (Groupe B - Zone Afrique).\", '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-14T16:11:26Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/a59719664df1d85791c7a182eca4b6a0_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/B1rpiM8wTwM/94390-coupe-davis-2019-groupe-iii-afrique-play-offs-5e-6e-places-l-algerie-bat-le-nigeria-2-0", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 304, "fields": {"title": "Natation / Championnats d'Afrique Juniors: six nouvelles m\u00e9dailles pour la s\u00e9lection alg\u00e9rienne", "resume": "TUNIS- La s\u00e9lection alg\u00e9rienne (Gar\u00e7ons / Filles) de natation a d\u00e9croch\u00e9 sept m\u00e9dailles (3 argent et 4 bronze) lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e des Championnats d'Afrique \"Juniors\" qui se d\u00e9roulent \u00e0 la piscine olympique de rades (Tunisie) du 11 au 15 septembre 2019.", "content": "['\\n', \"Les m\u00e9dailles d'argent ont \u00e9t\u00e9 l'\u0153uvre de Lilia Sihem Midouni sur le 50 m\u00e8tres nage libre, Rania Ouras sur le 200 m\u00e8tres brasse et Meriem Im\u00e8ne Khaldi sur le 800 m\u00e8tre nage libre, au moment o\u00f9 Khensa Belkacem s'est content\u00e9e du bronze sur le 200 m\u00e8tres brasse, tout comme Samara Abdellaoui sur le 400 m\u00e8tre nage libre, Melissa Touami sur le 200 m\u00e8tres brasse et Youcef Fettal sur le 200 m\u00e8tres brasse.\", '\\n', 'Une moisson qui porte le total de la s\u00e9lection alg\u00e9rienne \u00e0 14 m\u00e9dailles (4 argent et 10 bronze), car ayant d\u00e9j\u00e0 moissonn\u00e9 sept m\u00e9dailles (1 argent, 6 bronze) lors des deux pr\u00e9c\u00e9dentes journ\u00e9es de comp\u00e9tition.', '\\n', '\\n', \"La m\u00e9daille d'argent a \u00e9t\u00e9 d\u00e9croch\u00e9e par Ouras Rania sur le 100 m\u00e8tres brasse, alors que deux des six m\u00e9dailles de bronze ont \u00e9t\u00e9 l'\u0153uvre de Midouni Lilia Sihem, respectivement sur le 200 m\u00e8tres nage libre et sur le 50 m\u00e8tres papillon.\", '\\n', '\\n', 'Youcef Fettal avait compl\u00e9t\u00e9 cette moisson en d\u00e9crochant une m\u00e9daille de bronze sur 100 m\u00e8tres brasse, tout comme ses compatriotes A\u00eft Mohamed Massinissa sur le 50 m\u00e8tres papillon, et Bouslane Malek et Narimane Yamina sur le 200 m\u00e8tres quatre nages.', '\\n', \"Au total, 350 nageurs, repr\u00e9sentant 35 pays prennent part \u00e0 ces Championnat d'Afrique, qui se poursuivront jusqu'au 15 septembre courant dans la piscine olympique du complexe sportif Rades.\"]", "date": "2019-09-14T11:44:32Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/083537d7c1e40d90800f0e716f1c5119_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/Pn4rB70DOlY/94371-natation-championnats-d-afrique-juniors-six-nouvelles-medailles-pour-la-selection-algerienne", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 305, "fields": {"title": "Huit morts par noyade et par inhalation de monoxyde de carbone en 24 heures", "resume": "ALGER- Six (06) cas de d\u00e9c\u00e8s par noyade et trois (02) autres \u00e0 la suite de l'inhalation du monoxyde de carbone (CO) ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s durant les derni\u00e8res 24 heures, \u00e0 travers le territoire national, d\u00e9plore, dimanche dans un communiqu\u00e9, un bilan de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la Protection civile.", "content": "['\\n', \"Trois (03) d\u00e9c\u00e8s sont survenus dans la wilaya d'Oum El Bouaghi o\u00f9 un homme \u00e2g\u00e9 de 43 ans et deux (02) enfants \u00e2g\u00e9s de 11 ans et 07 ans ont p\u00e9ri dans une mare d\u2019eau situ\u00e9e au lieu-dit Rekaizi, commune d\u2019Ain M\u2019lila, pr\u00e9cise la m\u00eame source.\", '\\n', \"A Tipaza, deux ( 02) jeunes hommes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s noy\u00e9s en mer, \u00e0 la plage interdite Kouchet El Djir, alors que dans la wilaya d'El-Tarf un autre jeune homme s'est noy\u00e9 \u00e0 hauteur du port du chef-lieu de la commune.\\xa0\", '\\n', \"Par ailleurs, le monoxyde de carbone (Co) a, de nouveau, fait 02 victimes, issues de la m\u00eame famille \u00e2g\u00e9es et de 39 ans et 02 ans, dans le domicile familial, sis dans la commune de Bouarfa (Blida), alors qu'une autre personne est\\xa0 d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 la suite de l'inhalation de ce gaz toxique \u00e0 la cit\u00e9 Boudraa Salah, commune de Constantine, ajoute la Protection civile.\", '\\n', 'En outre, quatre enfants ont \u00e9t\u00e9 incommod\u00e9s par le m\u00eame gaz \u00e9manant d\u2019un chauffe bain au domicile familial, sis \u00e0 la cit\u00e9 102 logements, commune de Bouarfa dans la wilaya de Blida, d\u00e9taille le communiqu\u00e9 notant que \"les victimes, trait\u00e9es sur place, ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es dans un \u00e9tat satisfaisant vers l\u2019h\u00f4pital local\".', '\\n', \"\\xa0Concernant les derni\u00e8res intemp\u00e9ries ayant affect\u00e9 certaines wilayas du pays, les interventions de la Protection civile ont proc\u00e9d\u00e9 notamment \u00e0 l'\u00e9puisement d\u2019eaux pluviales infiltr\u00e9es dans les maisons \u00e0 travers plusieurs communes d'Alger.\", '\\n', 'A Tipaza,\\xa0 02 enfants cern\u00e9s par les crues d\u2019un oued \u00e0 la cit\u00e9 \u00e9volutive de la Commune de Messelmoun ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s, conclut le communiqu\u00e9.']", "date": "2019-09-15T16:26:32Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/46856c60bf09c517134b6c4e1bb25fcf_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94431-neuf-morts-par-noyade-et-par-inhalation-de-monoxyde-de-carbone-en-24-heures", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 306, "fields": {"title": "Une campagne d\u2019un mois pour lutter contre le plastique", "resume": "AIN TEMOUCHENT \u2013 La ministre de l\u2019environnement et des \u00e9nergies renouvelables, Fatima Zohra Zerouati, a annonc\u00e9, \u00e0 Ain T\u00e9mouchent, le lancement \u00e0 partir du 21 septembre courant, d\u2019un mois de campagne contre le plastique.", "content": "['\\n', 'En marge de sa visite de travail dans la wilaya, la ministre a indiqu\u00e9 que cette campagne sera organis\u00e9e \u00e0 partir du 21 septembre co\u00efncidant avec la journ\u00e9e mondiale du nettoyage. Elle impliquera la participation de toutes les parties.', '\\n', '\\n', '\u00ab Chaque wilaya aura son programme avec l\u2019implication des jeunes activant dans la collecte des d\u00e9chets, des soci\u00e9t\u00e9s de recyclage des d\u00e9chets comme mati\u00e8re premi\u00e8re \u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 la ministre, ajoutant que ces manifestations devront faire la promotion du recyclage en encourageant les jeunes \u00e0 investir ce cr\u00e9neau prometteur.', '\\n', '\\n', 'S\u2019agissant des inondations enregistr\u00e9es dans plusieurs wilayas du pays, Mme Zerouati a imput\u00e9 cette situation \u00e0 l\u2019absence de couvert v\u00e9g\u00e9tal qui cause l\u2019\u00e9rosion des sols et l\u2019amoncellement des d\u00e9tritus et des boues dans les avaloirs qui entravent le ruiss\u00e8lement des eaux pluviales des citoyens.', '\\n', 'A ce propos, la ministre a insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9server tous les espaces verts et de faire preuve de l\u2019esprit environnemental en inculquant la culture de l\u2019environnement chez les jeunes g\u00e9n\u00e9rations.', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-15T12:26:29Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/99c73919208e2d784821da8dcadc0a09_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94415-une-campagne-d-un-mois-pour-lutter-contre-le-plastique", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 307, "fields": {"title": "Vingt-trois maisonnettes \u00e0 la Casbah affect\u00e9es par les derni\u00e8res intemp\u00e9ries", "resume": "ALGER- Les services techniques de l'Assembl\u00e9e populaire communale de La Casbah ont recens\u00e9 23 vieilles maisonnettes (Douirette) ayant subi des d\u00e9g\u00e2ts suite aux intemp\u00e9ries de jeudi soir, a-t-on appris du\u00a0P/APC, Amar Zetili.", "content": "['\\n', 'Les pluies diluviennes enregistr\u00e9es jeudi soir \u00e0 Alger ont caus\u00e9 \"divers d\u00e9g\u00e2ts\" aux structures d\\'anciennes maisonnettes, a indiqu\u00e9 \u00e0 l\\'APS M. Amar Zetili, pr\u00e9cisant que \"les services techniques ont recens\u00e9 23 +douirette+ abritant 99 familles, vivant dans la peur d\\'\u00e9ventuels effondrements\".', '\\n', \"Les maisonnettes inond\u00e9es se trouvent dans diverses ruelles du Secteur sauvegard\u00e9 de La Casbah (Circonscription administrative de Bab El Oued), en l'occurence Nafissa, Arbadji, Houanette Sidi Abdellah, Sidi M'Hamed Cherif, Rabah Riah et Ahmed Alam, a-t-il ajout\u00e9 relevant que certaines\", ' \"douirette\"', '\u00e9taient \"relativement r\u00e9centes\" puisqu\\'elles datent de l\\'\u00e8re coloniale (et non Ottomane) et \u00e9taient des propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es \"mais leurs propri\u00e9taires ne les avaient pas entretenues p\u00e9riodiquement comme il aurait fallu le faire\".', '\\n', '\\n', 'Lire aussi:\\xa0\\xa0\\xa0', 'Relogement de 77 familles r\u00e9sidant \u00e0 la\\xa0', 'Casbah', '\\xa0dans de nouveaux appartements \u00e0 Dergana\\xa0...', '\\xa0', '\\n', '\\n', 'Le P/APC de La Casbah a affirm\u00e9 que la commission ad hoc qu\\'il pr\u00e9side personnellement, et qui regroupe le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, le Directeur technique et le Directeur des affaires sociales, \"s\\'att\u00e8le depuis jeudi \u00e0\\xa0l\\'inspection des b\u00e2tisses de la basse Casbah et de la haute Casbah et devrait pr\u00e9sent\u00e9 demain dimanche au Wali un rapport d\u00e9taill\u00e9 sur la situation\".', '\\n', 'Concernant la prise en charge d\\'urgence, M. Zeteli a indiqu\u00e9 que les moyens de la commune \u00e9taient \"limit\u00e9s\" et qu\\'elle de disposait pas de centres de transit ou de quotas de logement \"pour faire face \u00e0 ce genre de situations exceptionnelles\", faisant savoir, cependant, que \"les services de la wilaya ont programm\u00e9 une op\u00e9ration de relogement le week-end\", dans le cadre de la 25e op\u00e9ration de relogement \u00e0 Alger.', '\\n', \"Le P/APC de La Casbah avait fait \u00e9tat pr\u00e9c\u00e9demment de 600 dossiers en attente de prise en charge, affirmant que le nombre d'habitations pr\u00e9caires recens\u00e9es depuis 2018 au niveau de la Casbah \u00e9tait de 1350 habitations.\", '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-14T16:46:27Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/0b8bac52c93acdbea5d3f629dfb01f20_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94391-vingt-trois-maisonnettes-a-la-casbah-affectees-par-les-dernieres-intemperies", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 308, "fields": {"title": "Accidents de la route : 11 morts et 20 bless\u00e9s ces derni\u00e8res 48 heures", "resume": "ALGER- Onze (11) personnes sont mortes et 20 autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans des accidents de la circulation survenus ces derni\u00e8res 48 heures \u00e0 travers le territoire national, indique samedi un bilan de la Protection civile.", "content": "['\\n', '\"Plusieurs accidents de la circulation ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s, dont 11 accidents les plus mortels ayant caus\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s \u00e0 11 personnes et des blessures \u00e0 20 autres personnes prises en charge sur les lieux puis \u00e9vacu\u00e9es vers les h\u00f4pitaux par les secours de la protection civile\", pr\u00e9cise la m\u00eame source.', '\\n', \"Par ailleurs, deux (2) enfants sont morts noy\u00e9s dans l'oued El Barouka, au lieu dit Cit\u00e9 El Mahatta, dans la commune d'Ain Oussera (wilaya de Djelfa), ajoute le communiqu\u00e9.\", '\\n', 'Les secours de la protection civile sont, \u00e9galement, intervenus, dans plusieurs wilayas du pays touch\u00e9es par de fortes pluies ayant caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels \"sans faire de victimes\".', '\\n', \"La wilaya d'Alger a, ainsi, enregistr\u00e9 l'effondrement partiel du plafond de quatre habitations au niveau de communes de Birkhadem, Gue de Constantine, la Casbah et Sidi M\u2019Hamed, de m\u00eame que la wilaya de Bouira o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e l'effondrement de la toiture d'un moulin traditionnel dans la commune d'Oued El Berdi et dans la\\xa0 wilaya de M\u00e9d\u00e9a o\u00f9 un pont s'est effondr\u00e9 au lieu -dit Oued El Malah, dans la commune de Sidi Naamane.\", '\\n', \"Plusieurs op\u00e9rations d\u2019\u00e9puisements et de pompage des eaux pluviales ont, en outre, \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es par les services de la Protection civile au niveau de la wilaya d\u2019Alger (communes de Birkhadem, Bouzar\u00e9ah, Bachdjarah, Ch\u00e9raga et Bab El Oued ), wilaya de M\u00e9d\u00e9a (Sidi Naamane) et de la wilaya d'Ain Defla (communes de Rouina et El Attaf).\"]", "date": "2019-09-14T15:19:15Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/7f8e755c85a7129952ad3d5c24892372_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94380-accidents-de-la-route-11-morts-et-20-blesses-ces-dernieres-48-heures", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 309, "fields": {"title": "Gharda\u00efa : Mariage collectif pour une cinquantaine de couples \u00e0 Metlili", "resume": "Gharda\u00efa- Cinquante et un (51) couples issus des diff\u00e9rentes cat\u00e9gories sociales ont convol\u00e9 en justes noces dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi dans la ville de Metlili (45 km au sud de Gharda\u00efa), au cours d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie de mariage collectif qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans la pure tradition ancestrale de la r\u00e9gion.", "content": "['\\n', 'Organis\u00e9 dans un climat festif par des associations caritatives et religieuses de Metlili, \u00e0 l\u2019occasion de la comm\u00e9moration du 19\u00e8me anniversaire du d\u00e9c\u00e8s de la grande figure embl\u00e9matique du rite malikite Cheikh Sidi Hadj Mohamed Belekbir, (1911/2000) ,fondateur de la grande zaou\u00efa du Touat (Adrar), cet \u00e9v\u00e9nement ambitionne de revivifier et de revaloriser le patrimoine spirituel du sud alg\u00e9rien.', '\\n', 'Cette comm\u00e9moration tend \u00e0 devenir un v\u00e9ritable rendez-vous annuel et se veut aussi une aubaine pour permettre aux g\u00e9n\u00e9rations montantes de prendre connaissance du parcourt exemplaire de ce religieux connu pour sa droiture et sa probit\u00e9.', '\\n', 'Apr\u00e8s le rituel d\u00eener du mariage \"couscous garni de viande de chamelon\" organis\u00e9 avec les dons des bienfaiteurs, la tradition ancestrale de la r\u00e9gion veut que les futurs mari\u00e9s accompagn\u00e9s de leurs vizirs (aide camps) et munis d\u2019effets vestimentaires de circonstance s\u2019installent, devant les centaines d\u2019invit\u00e9s v\u00eatus de blanc, sur une estrade am\u00e9nag\u00e9e pour la circonstance pour l\u2019ultime c\u00e9r\u00e9monie d\u2019habillage du nouveau mari\u00e9.', '\\n', '\\n', 'Lire aussi', ':\\xa0', 'Gharda\u00efa: mariage collectif pour une soixantaine de couples', '\\n', '\\n', 'Cette c\u00e9r\u00e9monie d\u2019habillage tr\u00e8s attendu dans cette soir\u00e9e de mariage connait la pr\u00e9sence outre des familles et des amis des jeunes mari\u00e9s, des bienfaiteurs, donateurs et des autorit\u00e9s locales ainsi que de nombreux touristes et visiteurs de passage.', '\\n', 'Des pr\u00eaches sont prononc\u00e9s portants sur les vertus du mariage dans la cons\u00e9cration des valeurs de stabilit\u00e9s et de la solidarit\u00e9 sociale ainsi que le r\u00f4le du couple dans la consolidation de la soci\u00e9t\u00e9 musulmane.', '\\n', 'Auparavant, une importante Selka une lecture en groupe du saint coran en hommage \u00e0 Cheikh Sidi Hadj Mohamed Belekbir, avec la participation de plus d\u2019un millier de fid\u00e8le a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e.', '\\n', 'Des spectacles de fantasia et des d\u00e9monstrations t\u00e9m\u00e9raires des cavaliers et m\u00e9haristes sur des espaces am\u00e9nag\u00e9s dans le lieu-dit Cha\u00e2bate Oueld Sidi El Cheikh \u00e0 Metlili et des soir\u00e9es artistiques anim\u00e9es par des troupes folkloriques locales, ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9s \u00e0 cette occasion.', '\\n', 'La c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture, de cet \u00e9v\u00e8nement a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la remise des prix aux gagnants du concours de m\u00e9morisation du Saint Coran.']", "date": "2019-09-14T14:10:19Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/00cf5639d4141cff9ac30cc2406865fa_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94375-ghardaia-mariage-collectif-pour-une-cinquantaine-de-couples-a-metlili", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 310, "fields": {"title": "Un festival pour la promotion des traditions m\u00e9diterran\u00e9ennes \u00e0 partir du 16 septembre \u00e0 Alger", "resume": "ALGER- Musique, danse et conf\u00e9rences sur le patrimoine et les traditions culturelles de la M\u00e9diterran\u00e9e sont au programme de la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival \"Traditions et innovation des cultures m\u00e9diterran\u00e9ennes\" qui s'ouvre lundi \u00e0 Alger, ont annonc\u00e9 ses promoteurs.", "content": "['\\n', 'Organis\u00e9 par l\\'Association alg\u00e9rienne de promotion de la musique et des arts graphiques de la sc\u00e8ne (Acpmac) et \"Oltre Art\", association italienne pour la promotion et la cr\u00e9ation des \u00e9v\u00e8nements culturels, ce festival de trois jours se veut une \"plateforme d\\'\u00e9changes\" pour la diffusion des traditions culturelles des deux pays.', '\\n', \"La cantatrice et soprane Giorgia Valbonesi, animera \u00e0 l'Op\u00e9ra d'Alger Boualem Bessaih un concert de chant andalous-lyrique avec la participation des \u00e9l\u00e8ves de l'Institut national sup\u00e9rieur de musique (Insm) aux c\u00f4t\u00e9s de choristes et chor\u00e9graphes de l'Acad\u00e9mie Profil.\", '\\n', \"Des conf\u00e9rences sur l'histoire, le patrimoine et les cultures de la M\u00e9diterran\u00e9e anim\u00e9es par des universitaires italiens, sont \u00e9galement au menu de cet \u00e9v\u00e8nement.\", '\\n', \"B\u00e9atrice Borghi et Rolando Dondarini, enseignants \u00e0 l'universit\u00e9 de Bologne et chercheurs en histoire, animeront une conf\u00e9rence sur les cultures m\u00e9diterran\u00e9ennes et les similitudes des traditions culinaires et artistiques notamment entre l'Alg\u00e9rie et l'Italie.\", '\\n', \"Pr\u00e9vu jusqu'au 19 septembre, le Festival culturel Traditions et innovation des cultures m\u00e9diterran\u00e9ennes est organis\u00e9 avec le soutien du minist\u00e8re de la Culture, l'Agence alg\u00e9rienne pour le rayonnement culturel (Aarc) et l'Institut culturel italien.\", '\\n', 'Il vise \u00e0 \"promouvoir les formes de citoyennet\u00e9 active\" \u00e0 travers une compr\u00e9hension du patrimoine et des traditions en partage entre les pays m\u00e9diterran\u00e9ens, selon ses organisateurs.']", "date": "2019-09-15T14:59:46Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/6fea668764fbc5c03b62d282f6316f64_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94423-un-festival-pour-la-promotion-des-traditions-mediterraneennes-a-partir-du-16-septembre-a-alger", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 311, "fields": {"title": "Abdelkader Chaterbache, un artisan au service de l\u2019\u00e9ducation", "resume": "AIN DEFLA- Artiste plasticien, artisan et enseignant formateur dans le domaine des jeux artistiques, des \u0153uvres d\u2019art et des outils \u00e9ducatifs, Abdelkader Chaterbache de A\u00efn Defla s\u2019emploie, depuis plus de 20 ans, \u00e0 soutenir le secteur de l\u2019Education, alimentant de ses produits cr\u00e8ches et \u00e9coles.", "content": "['\\n', 'Influenc\u00e9 par son oncle qui r\u00e9alisait des miniatures, ce natif de Tissemsilit \u00e2g\u00e9 de 45 ans est le seul fabricant \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale du mat\u00e9riel Montessori, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Maria Montessori, m\u00e9decin et p\u00e9dagogue italienne, mondialement connue pour la m\u00e9thode p\u00e9dagogique qui porte son nom (la p\u00e9dagogie Montessori).', '\\n', '\"Par les temps qui courent, les outils p\u00e9dagogiques sont incontournables dans le processus \u00e9ducatif. On y recourt dans les ateliers d\u2019apprentissage par la pratique pour lesquels ont opt\u00e9 de nombreux pays \u00e0 travers le monde, la Finlande en t\u00eate, a-t-il fait savoir.', '\\n', 'Selon lui, l\u2019introduction \u00e0 grande \u00e9chelle des outils p\u00e9dagogiques permet de consolider le r\u00f4le du ma\u00eetre qui\"doit aider et non juger\", observant que le travail mental est la source de nourriture de l\u2019esprit.', '\\n', '\"Certains parents m\u2019ont assur\u00e9 qu\u2019en sus des comp\u00e9tences et des r\u00e9flexes acquis par leurs enfants, ces outils ont eu des incidences positifs sur le comportement de ces derniers, hyperactifs pour bon nombre d\u2019entre eux, devenus plus calme, plus sociables et plus respectueux de leurs camarades\", s\u2019est-il r\u00e9joui.', '\\n', 'Se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 certains p\u00e9dagogues, il a affirm\u00e9 que le recours aux outils \u00e9ducatifs est d\u2019autant plus n\u00e9cessaire que les solutions \u00e0 certains troubles mentaux ne sont pas \"n\u00e9cessairement\" m\u00e9dicales et chimiques, mais plut\u00f4t \u00e9ducatives.', '\\n', '\\n', 'Lire aussi :\\xa0', \"Insertion scolaire des enfants autistes : un plan d'action national en pr\u00e9paration\", '\\n', '\\n', 'Au four et au moulin au niveau de son atelier situ\u00e9 \u00e0 la maison d\u2019artisanat de A\u00efn Defla (il travaille 12 heures par jour), Abdelkader veille \u00e0 la qualit\u00e9 des produits, prodiguant instructions et conseils au personnel (5 femmes) travaillant sous sa coupe.', '\\n', 'Assis face \u00e0 son micro, il s\u2019affaire \u00e0 achever une carte puzzle de toute l\u2019Alg\u00e9rie permettant de conna\u00eetre les r\u00e9gions du pays.', '\\n', '\"Sans pr\u00e9tention aucune, nos produits concurrencent ceux en provenance de l\u2019\u00e9tranger et les professionnels de l\u2019\u00e9ducation ont mis en avant leurs sp\u00e9cificit\u00e9s\",\\xa0 a-il- confi\u00e9, soutenant que ces outils sont fabriqu\u00e9s selon les normes mondiales en vigueur (notamment celles ayant trait \u00e0 la couleur et la mati\u00e8re avec laquelle ils sont construits).', '\\n', 'En guise d\u2019illustration des prix appliqu\u00e9s, il a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019une boite de lettres amovibles est c\u00e9d\u00e9e \u00e0 5 000 DA au moment o\u00f9 le triangle constructeur revient \u00e0 8 000 DA, signalant que les m\u00eames outils import\u00e9s sont c\u00e9d\u00e9s respectivement \u00e0 7 000 et 12 000 DA.', '\\n', 'Parall\u00e8lement \u00e0 son travail, M.Chaterbache assure des sessions de formation dans nombre de r\u00e9gions du pays au profit de jeunes soucieux d\u2019apprendre ce m\u00e9tier. Pas moins de 150 personnes ont, dans ce cadre, \u00e9t\u00e9 form\u00e9s en 2018 dont les niveaux varient de la terminale aux \u00e9tudiants pr\u00e9parant un doctorat se rapportant \u00e0 la psychologie de l\u2019\u00e9ducation.', '\\n', 'Mais, en d\u00e9pit de son inlassable activit\u00e9 et de son amour pour l\u2019activit\u00e9 qu\u2019il exerce, Abdelkader Chaterbache avoue avoir besoin d\u2019un soutien \"pressant\" pour mener sa mission \u00e0 la fois \u00e9ducative et humanitaire.', '\\n', '\"J\u2019ai expos\u00e9 ce projet \u00e0 plusieurs responsables \u00e0 divers niveau de l\u2019administration mais malheureusement il n y a pas eu d\u2019\u00e9cho favorable de leur part\", a-t-il regrett\u00e9, estimant \"paradoxal\" qu\u2019en ces temps de r\u00e9cession \u00e9conomique, rien n\u2019est fait pour encourager la fabrication d\u2019outils qui reviennent nettement moins cher que ceux import\u00e9s.', '\\n', 'Tout en rappelant que les \u00e9conomies de pays tels que l\u2019Espagne ou l\u2019Italie sont, en grande partie, bas\u00e9es sur l\u2019activit\u00e9 des PME, il a estim\u00e9 \"inadmissible\" le fait d\u2019importer des outils tels les triangles de construction et les lettres amovibles susceptibles d\u2019\u00eatre fabriqu\u00e9s localement.', '\\n', '\"Les locaux que j\u2019occupe \u00e0 la maison de l\u2019artisanat sont lou\u00e9s avec mon propre argent, ils ne m\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 offerts gracieusement\", a-t-il tenu \u00e0 faire savoir, qualifiant de \"vaines\" ses tentatives de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide de la part de l\u2019antenne du Fonds de Soutien \u00e0 l\u2019Artisan de A\u00efn Defla.', '\\n', '\"Maria Montessori ne cessait de r\u00e9p\u00e9ter que toute aide inutile est une entrave au d\u00e9veloppement de l\u2019enfant\", a-t-il insist\u00e9, signalant que la particularit\u00e9 de la m\u00e9thode de cette grande p\u00e9dagogue consiste \u00e0 permettre \u00e0 l\u2019enfant d\u2019apprendre le respect, la tol\u00e9rance et la dignit\u00e9 en les vivant au quotidien.', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-15T12:30:46Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/1c809593d4dd4a8273c2d2cff2c5407d_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94416-abdelkader-chaterbache-un-artisan-au-service-de-l-education", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 312, "fields": {"title": "Oran : plaidoyer pour la promulgation d\u2019une loi permettant l\u2019acquisition de tableaux", "resume": "ORAN- Des artistes plasticiens ont appel\u00e9 samedi \u00e0 Oran, \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019activer la loi sur l\u2019acquisition des \u0153uvres d\u2019arts plastiques et \u00e0 la cr\u00e9ation de galeries pour mettre en place un march\u00e9 permanent des arts plastiques.", "content": "['\\n', 'Le chef du bureau d\u2019Oran de l\u2019Union nationale des arts culturels (UNAC), Abdelhafidh Boualem, a mis l\u2019accent lors d\u2019une rencontre r\u00e9gionale sur', ' \"la situation et la place de l\u2019art et de l\u2019artiste plasticien\"', ', sur\\xa0l\u2019importance d\u2019activer la commission comp\u00e9tente d\u2019achat des \u0153uvres artistiques au niveau du minist\u00e8re de la culture afin de permettre permettant aux mus\u00e9es d\u2019acqu\u00e9rir des \u0153uvres d\u2019art et enrichir leurs fonds.', '\\n', 'Des intervenants, venus de diff\u00e9rentes r\u00e9gions de l\u2019ouest du pays, ont propos\u00e9 \u00e0 ce que chaque entreprise publique ou priv\u00e9e consacre un budget pour l\u2019acquisition de tableaux d\u2019art comme ils ont pr\u00e9conis\u00e9 leur implication dans la conception de projets de construction notamment pour ce qui est de la d\u00e9coration et l\u2019\u00e9laboration d\u2019une loi permettant au peintre de vendre ses \u0153uvres \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.', '\\n', 'L\u2019assistance a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de galeries d\u2019exposition pour faire la promotion des \u0153uvres d\u2019art, la mise en place d\u2019un march\u00e9 d\u2019art et l\u2019organisation d\u2019ateliers et de rencontre d\u2019artistes pour\\xa0contribuer \u00e0 la promotion de cet art. Dans ce cadre, le chef du bureau de wilaya de l\u2019UNAC a d\u00e9plor\u00e9 l\u2019absence de galeries d\u2019art.', '\\n', 'Une plateforme des propositions formul\u00e9es par les artistes plasticiens, pr\u00e9sents \u00e0 cette rencontre organis\u00e9e par le bureau de wilaya de l\u2019UNAC, sera \u00e9labor\u00e9e et transmises aux responsables concern\u00e9s, a annonc\u00e9 Abdelhafidh Boualem.', '\\n', 'Des rencontres similaires sont pr\u00e9vues avec des cin\u00e9astes et hommes de th\u00e9\u00e2tre, a-t-on indiqu\u00e9.', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-14T18:38:56Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/7aa396b8e42740f2d2ba0db5f2b9b923_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94402-oran-plaidoyer-pour-la-promulgation-d-une-loi-permettant-l-acquisition-de-tableaux", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 313, "fields": {"title": "Ayad et Benzehra remportent le 1er prix du concours international de la meilleure photographie sous-marine", "resume": "JIJEL \u2013 Le premier prix de la 7\u00e8me \u00e9dition du concours international de la photographie sous-marine de la corniche jijelienne et du court-m\u00e9trage a \u00e9t\u00e9 d\u00e9croch\u00e9 par le duo plongeurs-photographes Ali-Ramzi Ayad et Redouane Benzehra de Jijel, lors de la cl\u00f4ture de cet \u00e9v\u00e9nement vendredi \u00e0 la plage du Grande Phare, \u00e0 l\u2019Ouest du chef lieu de wilaya.", "content": "['\\n', 'La deuxi\u00e8me place est revenue au duo Nadjim-Hocine Haroun et Mohamed-Rayane Haroun d\u2019Alger alors que la troisi\u00e8me prix\\xa0 a \u00e9t\u00e9 discern\u00e9 \u00e0 Sid Ali Makhloufi et Kamel Khliouet de Boumerdes.', '\\n', \"Dans le domaine du court m\u00e9trage, le\\xa0 jeune Sofiane Kahl Snan de Jijel a d\u00e9croch\u00e9 le premier prix pour son film, \u2018\u2019Nos d\u00e9chets\u2019\u2019 salu\u00e9 par les membres du jury pour \u2018\u2019les\\xa0 messages \u00e9cologiques qu'il v\u00e9hicule ainsi que la touche cr\u00e9ative dans le montage\u2019\u2019.\", '\\n', 'Pour la directrice du parc national Taza, Lylia Boudouhane, organisateur du concours, cette 7\u00e8me \u00e9dition \u00e9tait \u2018\u2019r\u00e9ussie\u2019\u2019 compte tenu, a-t-elle appuy\u00e9\\xa0 de plusieurs crit\u00e8res, \u2018\u2019la participation effective et qualitative des concurrents ainsi que la conjugaison des efforts entre les garde-c\u00f4tes, la protection civile, les services de s\u00e9curit\u00e9 et les associations associ\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement pour assurer une meilleure organisation\u2019\u2019.', '\\n', 'Elle a \u00e9galement ajout\u00e9 que la mer calme\\xa0 et le climat temp\u00e9r\u00e9 pendant les deux jours du concours a \u00e9galement permis aux plongeurs photographes de faire des plong\u00e9es sous marine int\u00e9ressantes et de capter de belles photos du fond marin jijilien.', '\\n', 'Pour sa part, le jury a estim\u00e9 que le niveau des participants \u00e0 ce concours se rapproche et la qualit\u00e9 de la participation bonne en t\u00e9moigne, a-t-on not\u00e9, les photos rapport\u00e9es des profondeurs de la mer.', '\\n', 'La 7\u00e8me\\xa0 \u00e9dition du concours international de la photographie sous-marine de la corniche jijelienne et du court-m\u00e9trage s\u2019est ouverte jeudi sur la plage Bordj Blida, dans sa deuxi\u00e8me \u00e9dition internationale apr\u00e8s cinq \u00e9ditions nationales.', '\\n', 'Cet \u00e9v\u00e9nement, organis\u00e9 en collaboration avec Fonds mondial pour la nature (WWF), a mis en lice 23 \u00e9quipes de plusieurs wilayas dont Jijel, Alger, Skikda, Annaba et Oran ainsi que de la Tunisie.', '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-14T11:55:59Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/86cf3fbb5b7d3c7d9750f8046d1f16ad_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94372-ali-ramzi-ayad-et-redouane-benzehra-remportent-le-1er-prix-du-concours-international-de-la-meilleure-photographie-sous-marine", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 314, "fields": {"title": "Plus de 6 000 comprim\u00e9s psychotropes saisis \u00e0 Alger, Oran et S\u00e9tif", "resume": "ALGER- Plus de 6 000 comprim\u00e9s psychotropes ont \u00e9t\u00e9 saisis dans des op\u00e9rations distinctes dans les wilayas d'Alger, Oran et S\u00e9tif, indique dimanche un communiqu\u00e9 de la Gendarmerie nationale.", "content": "['\\n', \"A Alger, la Gendarmerie du groupement territorial de la capitale a interpell\u00e9, lors d\u2019une patrouille dans la commune des Eucalyptus, un repris de justice (33 ans) \u00e0 bord d\u2019un v\u00e9hicule en possession de quatre mille six cent dix huit (4 618) comprim\u00e9s de psychotropes, dissimul\u00e9s sous le si\u00e8ge du conducteur, pr\u00e9cise la m\u00eame source, alors qu'\u00e0 Oran, 500 comprim\u00e9s psychotropes ont \u00e9t\u00e9 saisis dans la commune de Sidi-Chahmi.\", '\\n', 'Dans la wilaya de S\u00e9tif, les gendarmes du groupement territorial de cette wilaya ont interpell\u00e9 deux (02) individus, \u00e2g\u00e9s de 30 et 39 ans, lors d\u2019une patrouille ex\u00e9cut\u00e9e sur l\u2019autoroute Est-Ouest, \u00e0 hauteur de la commune d\u2019El-Eulma, \u00e0 bord de deux v\u00e9hicules, en possession de neuf cent quatre-vingt dix (990) comprim\u00e9s de psychotropes, ajoute la m\u00eame source.', '\\n', 'Les gendarmes du m\u00eame groupement territorial ont interpell\u00e9, lors d\u2019un point de contr\u00f4le dress\u00e9 dans la circonscription communale de Bir-Heddada, un individu de\\xa0 26 ans transportant \u00e0 bord d\u2019un camion douze mille sept cent vingt (12 720) sachets de tabac \u00e0 chiquer, sans registre de commerce ni factures.', '\\n', '\\n', 'Lire aussi :\\xa0Constantine: saisie de plus 12 000 capsules de m\u00e9dicaments d\u00e9tourn\u00e9s de leur usage', '\\n', '\\n', \"Toujours dans la wilaya de S\u00e9tif, un citoyen \u00e2g\u00e9 de 75 ans a \u00e9t\u00e9 victime d'un vol, un individu s'\u00e9tant empar\u00e9 de son v\u00e9hicule dans la commune de Guijel, selon la m\u00eame source, qui ajoute que les recherches et les investigations entreprises par les gendarmes de ladite brigade territoriale ont permis la d\u00e9couverte du v\u00e9hicule en question et l\u2019interpellation de quatre (04) individus, qui \u00e9taient \u00e0 bord d\u2019un autre v\u00e9hicule, en possession des cl\u00e9s de contact du v\u00e9hicule vol\u00e9.\", '\\n', \"Dans la wilaya de Tlemcen, deux individus, en possession de deux (02) fusils de chasse de confection artisanale, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans la commune de Remchi, alors qu'\u00e0 A\u00efn-Youcef (Tlemcen), cinq (05) individus en possession de cinq (05) fusils de fantasia, quarante quatre (44) capsules et cent quatre-vingt huit (188) grammes de pulv\u00e9rin, d\u00e9tenus ill\u00e9galement, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.\", '\\n', 'Enfin \u00e0 Sidi-Bel-Abb\u00e8s, un individu (38 ans) a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 lors d\u2019un point de contr\u00f4le, transportant quatre (04) caissettes contenant quatre cents (400) oiseaux de races \"El-Hassoune\", conclut le communiqu\u00e9 de la Gendarmerie nationale.']", "date": "2019-09-15T18:28:57Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "R\u00e9gions", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/5460258954ffd91b0af09fb0a83b25c7_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/regions/94436-plus-de-6-000-comprimes-psychotropes-saisis-a-alger-oran-et-setif", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 315, "fields": {"title": "Changement climatique: un atelier pour le renforcement des capacit\u00e9s des pays africains \u00e0 Alger", "resume": "ALGER- Un atelier r\u00e9gional d\u00e9di\u00e9 au renforcement des capacit\u00e9s des experts africains en charge de l'\u00e9laboration des inventaires nationaux de gaz \u00e0 effet de serre sera organis\u00e9 \u00e0 compter de lundi \u00e0 Alger, a indiqu\u00e9 dimanche le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res dans un communiqu\u00e9.", "content": "['\\n', 'Etal\u00e9e sur trois jours, cette rencontre est co-organis\u00e9e par le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, en sa qualit\u00e9 de point focal national aupr\u00e8s de la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (UNFCCC), le secr\u00e9tariat de cette convention et la D\u00e9l\u00e9gation du Programme des Nations Unies pour le D\u00e9veloppement (PNUD) en Alg\u00e9rie.', '\\n', \"L'atelier devrait permettre aux pays concern\u00e9s de renforcer les capacit\u00e9s de leurs experts en vue de se mettre en conformit\u00e9 par rapport aux instruments internationaux qui encadrent l'action de lutte contre les changements climatiques et leurs impacts n\u00e9gatifs, notamment pour ce qui concerne le volet relatif \u00e0 la transparence et \u00e0 la reddition des comptes, selon la m\u00eame source.\", '\\n', '\\n', 'Les participants \u00e0 l\\'atelier seront appel\u00e9s, pr\u00e9cise le communiqu\u00e9, \u00e0 \"examiner les solutions possibles aux contraintes qui s\\'imposent aux pays africains pour la mise en \u0153uvre de leurs engagements au titre de l\\'UNFCCC et de l\\'Accord de Paris, m\u00eame si ces pays ne sont pas historiquement responsables des changements climatiques\".', '\\n', '\\n', \"Les solutions \u00e0 d\u00e9battre concerneront, entre autres, les dispositifs institutionnels \u00e0 mettre en place pour p\u00e9renniser les processus d'\u00e9laboration des inventaires nationaux de gaz \u00e0 effet de serre.\", '\\n', \"L'atelier devrait \u00e9galement identifier les m\u00e9thodologies permettant la ma\u00eetrise des donn\u00e9es relatives aux rejets des gaz \u00e0 effet de serre, n\u00e9cessaires \u00e0 la communication de rapports cr\u00e9dibles et dans les d\u00e9lais impartis par l'UNFCCC et l'Accord de Paris, poursuit la m\u00eame source.\"]", "date": "2019-09-15T15:22:22Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "SANTE - SCIENCE - TECHNOLOGIE", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/2718aa9b126b32eb20d511491a3eeb75_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/sante-science-technologie/94424-changement-climatique-un-atelier-pour-le-renforcement-des-capacites-des-pays-africains-du-16-au-18-septembre-a-alger", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 316, "fields": {"title": "Lymphome : l'imp\u00e9ratif de doter les h\u00f4pitaux des moyens mat\u00e9riels n\u00e9cessaires", "resume": "ALGER- La chef de service h\u00e9matologie \u00e0 l'Etablissement hospitalier universitaire (EHU) Hassani Assad \u00e0 Beni Messous,Pr. Nadia Boudjerra a mis l'accent, samedi \u00e0 Alger, sur la n\u00e9cessit\u00e9 de consacrer un nombre suffisant de lits au niveau des h\u00f4pitaux universitaires pour la prise en charge des malades atteints de lymphomes.\u00a0\u00a0", "content": "['\\n', 'Intervenant \u00e0 l\\'occasion de la c\u00e9l\u00e9bration de la journ\u00e9e mondiale du lymphome, co\u00efncidant avec le 15 septembre, Mme Boudjerra a pr\u00e9cis\u00e9 que \"cette maladie exige une prise en charge multidisciplinaire\", estimant que le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste a un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans le d\u00e9pistage pr\u00e9coce et l\\'orientation du malade vers les services sp\u00e9cialis\u00e9s.', '\\n', '\\n', \"Apr\u00e8s avoir appel\u00e9 \u00e0 l'augmentation du nombre des lits pour permettre \u00e0 tous les malades atteints de lymphomes de b\u00e9n\u00e9ficier du traitement ad\u00e9quat, la sp\u00e9cialiste a dit q\", 'u\\'\"il faut organiser des formations au profit des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes sur cette maladie, car ils sont les plus proches des citoyens et \u00e0 m\u00eame d\\'assurer un bon suivi du patient ayant subi une chimioth\u00e9rapie pour \u00e9viter que son cas ne s\\'aggrave\".\\xa0\\xa0 \\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0 \\xa0', '\\n', '\\n', \"Les lymphomes qui sont des tumeurs malignes d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 partir du tissu lympho\u00efde sont dus \u00e0 plusieurs facteurs dont les pesticides existant dans les produits alimentaires ou utilis\u00e9es dans l'agriculture, outre certains types de virus et les teintures pour cheveux, a-t-elle expliqu\u00e9.\", '\\n', \"Parmi les sympt\u00f4mes de cette maladie, Pr. Boudjerra a cit\u00e9 la fi\u00e8vre, la perte de poids, la toux aigue et l'apparition de tumeurs dans diff\u00e9rents organes.\\xa0\\xa0\\xa0\\xa0\", '\\n', \"Concernant le taux de pr\u00e9valence du cancer, la m\u00eame sp\u00e9cialiste a indiqu\u00e9 qu'il est pass\u00e9 de 0,8 cas/100.000 habitants, au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, \u00e0 3 cas durant ces derni\u00e8res ann\u00e9es, dont 60 % repr\u00e9sentant des cas graves.\", '\\n', \"Pour ce qui est des diff\u00e9rents types de th\u00e9rapie, Pr. Boudjerra a affirm\u00e9 que le patient b\u00e9n\u00e9ficie, en sus des m\u00e9dicaments classiques \u00e0 l'efficacit\u00e9 prouv\u00e9e, de la chimioth\u00e9rapie et de la radioth\u00e9rapie, voire m\u00eame de la greffe de cellules souches, outre les m\u00e9dicaments innovants prescrits en cas de complications, regrettant que le seul obstacle demeure\", ' \"le manque enregistr\u00e9 dans le personnel param\u00e9dical\".', '\\n', \"La pr\u00e9sidente de l'Association d'aide aux personnes atteintes de cancer\", ' \"Nour Doha\"', \", Mme. Samia Kasmi a d\u00e9plor\u00e9 le manque de lits dans les h\u00f4pitaux, soulignant que l'Association prend en charge des personnes\\xa0atteintes de cancer originaires de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du \\xa0pays notamment du \\xa0Sud, en termes de transport et d'h\u00e9bergement, et ce jusqu'au r\u00e9tablissement complet des patients qui peuvent gu\u00e9rir de cette maladie \u00e0 90 % en cas de bon suivi de la chaine de soins.\", '\\n', \"Le nombre de cas d'atteinte de lymphome, pris en charge dans certains CHU \u00e0 travers le pays, s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 3500, selon le dernier recensement.\", '\\n', '\\xa0']", "date": "2019-09-14T18:19:34Z", "author": "alert@aps.dz (Badra Hafiane)", "category": "SANTE - SCIENCE - TECHNOLOGIE", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/1a96adbb015251c7e04ca9e3e6e32b26_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/sante-science-technologie/94400-lymphome-l-imperatif-de-doter-les-hopitaux-des-moyens-materiels-necessaires", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 317, "fields": {"title": "Bedoui : mise en place de l\u2019Agence nationale de num\u00e9risation avant la fin de l'ann\u00e9e", "resume": "ALGER - Le Premier ministre, Noureddine Bedoui, a annonc\u00e9, samedi \u00e0 Alger, la mise en place de l\u2019Agence nationale de num\u00e9risation, avant la fin de l'ann\u00e9e en cours, laquelle d\u00e9finira les grandes lignes strat\u00e9giques pour la promotion de l\u2019utilisation des technologies modernes et l\u2019\u00e9mergence d\u2019une \u00e9conomie num\u00e9rique reposant sur les Start-up.", "content": "['\\n', \"A l'ouverture de la Conf\u00e9rence nationale des Stat-up organis\u00e9e au Centre national des Conf\u00e9rences-Alger, M. Bedoui a soulign\u00e9 le r\u00f4le important de cette agence dans la promotion, l\u2019utilisation des technologies modernes et l\u2019\u00e9mergence d\u2019une \u00e9conomie num\u00e9rique reposant sur les Start-up, et qui en sera l\u2019acteur principal.\", '\\n', '\\n', 'Cette agence, a-t-il ajout\u00e9, est plac\u00e9e parmi les projets et les solutions intelligentes lanc\u00e9s pour l\u2019intensification de l\u2019activit\u00e9 des Start-up et leur \u00e9mergence.', '\\n', '\\n', '\"Le cadre juridique de cette agence a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en consultation avec les associations et les Start-up\", a fait savoir M.Bedoui.', '\\n', 'Le Premier ministre n\u2019a pas manqu\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion, de rappeler ce qui a \u00e9t\u00e9 accompli au cours des derniers mois et ce que le gouvernement esp\u00e8re r\u00e9aliser \u00e0 \"tr\u00e8s court terme\" .', '\\n', '\\n', 'Lire aussi:', \" Commerce: Djellab met l'accent sur la poursuite de l'op\u00e9ration de num\u00e9risation\", '\\n', '\\n', 'Il a \u00e9galement cit\u00e9 la mise en place d\u2019un programme visant \u00e0 optimiser les avantages apport\u00e9s par la carte d\u2019identit\u00e9 nationale biom\u00e9trique et \u00e9lectronique, \u00e0 travers des solutions et des services \u00e9lectroniques au profit des citoyens.', '\\n', '\\n', '\"Ce programme sera lanc\u00e9 avant la fin de l\u2019ann\u00e9e en cours, avec la participation des Start-up innovantes, afin qu\u2019elles proposent leurs solutions technologiques et leurs applications de services, et participent \u00e0 la r\u00e9alisation de cet important projet\", a-t-il soutenu.', '\\n', '\\n', 'M.Bedoui a notamment \u00e9voqu\u00e9, lors de cette rencontre, la question de la g\u00e9n\u00e9ralisation de l\u2019utilisation des terminaux de paiement \u00e9lectronique (TPE) au niveau de l\u2019ensemble des annexes du Centre nationale du Registre du commerce et la programmation, \u00e0 cet effet, des autres administrations et services publics .', '\\n', 'Par ailleurs, le Premier ministre a annonc\u00e9\\xa0 la mise en place d\u2019un Commissariat aux \u00e9nergies renouvelables et \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tiques, qui sera install\u00e9 avant la fin du mois courant.', '\\n', 'L\u2019objectif \u00e9tant, a expliqu\u00e9 M. Bedoui, la d\u00e9finition de la Strat\u00e9gie nationale dans le domaine \u00e9nerg\u00e9tique, qui repr\u00e9sente l\u2019un des domaines\\xa0 \"innovants, \u00e0 m\u00eame de constituer un environnement idoine et un incubateur pour nos Start-up\".']", "date": "2019-09-14T15:53:46Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "SANTE - SCIENCE - TECHNOLOGIE", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/8344974e144e51c6b656b34ada0b7232_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/sante-science-technologie/94388-bedoui-mise-en-place-de-l-agence-nationale-de-numerisation-avant-la-fin-de-l-annee", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 318, "fields": {"title": "\u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 3 \u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0641\u064a \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629 ", "resume": "\u0623\u0645\u0631 \u0642\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0628\u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u064a\u0629\u060c \u0645\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 16 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u0628\u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 3 \u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u060c \u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a.", "content": "\u0627\u0633\u062a\u0646\u0627\u062f\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0631\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u064a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0643\u0644 \u0645\u0646: \u0645\u062d\u0648\u062f \u0628\u062e\u0648\u0634\u060c \u062d\u0633\u0627\u0646 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0637\u0627\u0647\u0631 \u0623\u0648\u063a\u0644\u0648\u060c \u0628\u0639\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0645\u0651 \u062a\u0648\u0642\u064a\u0641\u0647\u0645 \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0641\u064a \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0642\u0629.\u0648\u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0651\u0647\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629\u060c \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629\u060c \u0627\u0631\u062a\u0641\u0639 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0637\u0627\u0644\u062a\u0647\u0645 \u0623\u0648\u0627\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 \u064a\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0648\u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0625\u0644\u0649 27\u060c \u0628\u0639\u062f \u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 24 \u0646\u0627\u0634\u0637\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629.\u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u0637\u0629 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0644\u0640\"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a \u0639\u0631\u0628\u064a\"\u060c \u0623\u0643\u062f\u062a \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0642\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0644\u062f\u0649 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0627\u0645\u062d\u0645\u062f \u0623\u0645\u0631\u0627 \u0628\u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 \u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631 \u0645\u0635\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646\u060c \u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0631\u063a\u0645 \u00a0\u0648\u0636\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u062c\u060c \u0648\u0623\u0634\u0627\u0631\u062a \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0627\u0646\u0633\u062d\u0628\u062a \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0638\u0631\u0648\u0641 \u0645\u062b\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \"\u0644\u0645 \u064a\u0642\u062a\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0634\u064a\u0626\u064b\u0627\"\u060c \u0644\u0643\u0646 \u062a\u0645\u062a \u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u062a\u0647\u0645 \u0628\u062c\u0646\u062d\u00a0\"\u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0636 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0639\u0648\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0648\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u060c \u0648\u0631\u0641\u0639 \u0634\u0639\u0627\u0631\u0627\u062a \u0648\u0645\u0646\u0634\u0648\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0634\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0636\u0631\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0635\u0644\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\" \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0627\u062f\u062a\u064a\u0646 79 \u064896 \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0648\u0628\u0627\u062a.\u0648\u062c\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0627\u0646 \u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0645\u0639\u062a\u0642\u0644\u064a \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a (\u0636\u0645\u0651\u062a 17 \u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u064b\u0627)\u060c \u0623\u0646\u0651\u0647 \"\u0628\u0639\u062f\u0645\u0627 \u0648\u0642\u0641\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062e\u0631\u0648\u0642\u0627\u062a\u060c \u0641\u0625\u0646\u0651\u0647\u0627 \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0623\u0646\u0651\u0647\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0632\u0643\u0651\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0633\u0641\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0646\u062f\u062f \u0628\u0634\u062f\u0629 \u0628\u0647\u0627\u060c \u0648\u062a\u0624\u0643\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0646\u0633\u062d\u0627\u0628\u0647\u0627 \u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f \u0644\u0647\u0627\"\u060c \u062f\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0645\u0651\u0644 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628.", "date": "2019-09-16T16:51:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0625\u064a\u062f\u0627\u0639-3-\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0646-\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633-\u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a-\u0641\u064a-\u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629-63054.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%A5%D9%8A%D8%AF%D8%A7%D8%B9-3-%D9%85%D8%AA%D8%B8%D8%A7%D9%87%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%A8%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A4%D9%82%D8%AA-%D9%81%D9%8A-%D9%82%D8%B3%D9%86%D8%B7%D9%8A%D9%86%D8%A9-324046", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 319, "fields": {"title": "\u0634\u0631\u0637\u0627 \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0627\u062a ", "resume": "\u0637\u0631\u062d \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633\u060c \u0645\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 16 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u0634\u0631\u0637\u0627\u0646 \u0644\u0640\"\u0645\u0635\u062f\u0627\u0642\u064a\u0629\" \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645\u0646\u060c \u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u062a\u0641\u0627\u0642\u0645 3 \u0645\u062d\u0627\u0630\u064a\u0631 \u0628\u0641\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u0629.", "content": "\u0641\u064a \"\u0631\u062f\u0651 \u0641\u0639\u0644\" \u0645\u0646\u0634\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0632\u0628 \u0637\u0644\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a (\u0641\u064a\u0633\u0628\u0648\u0643)\u060c \u0639\u0644\u0651\u0642 \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0628\u0627\u0633\u062a\u062f\u0639\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u0629 \u0644\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 12 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645.\u0648\u0623\u0628\u0631\u0632 \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063a\u0629 \u0644\u0644\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u062a\u0639\u064a\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0645\u0651\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0631\u0648\u0631\u064a \u0644\u0644\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629\u060c \u0648\u0631\u0643\u0651\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0631\u0637\u064a \"\u0625\u062d\u0644\u0627\u0644 \u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0647\u062f\u0626\u0629\" \u0648\"\u0628\u0639\u062b \u0627\u0644\u062b\u0642\u0629\"\u060c \u0641\u064a \u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u062a\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0633\u0631\u0627\u062d \u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062c\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u064a\u0646\u060c \u0648\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0636\u0627\u064a\u0642\u0627\u062a.\u0648\u0630\u0647\u0628 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0637\u0644\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651\u0647 \"\u0628\u0639\u062f \u0641\u0634\u0644 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0633\u0627\u0628\u0642\u062a\u064a\u0646\u061b \u0641\u0625\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0647\u0630\u0647\u060c \u0644\u0627 \u064a\u062d\u0642 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0623 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0634\u0644\"\u060c \u0645\u0634\u062f\u0651\u062f\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \"\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u064a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0639 \u0641\u064a \u062d\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0628\u063a\u064a\u0629 \u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u062d \u0648\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0628 \u062a\u062c\u0627\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u062c\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0643\u0641\u0644 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u062a\u0647\u0627\". \u0648\u0646\u0648\u0651\u0647 \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u062a\u0645\u064a\u0629 \"\u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0639 \u0641\u064a \u062a\u062c\u0633\u064a\u062f \u0647\u062f\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0637\u064a\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0631\u064a\u062f\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0639\u0647\u062f\u0629 \u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u0645\u0646\u062d\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0651\u062f \u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0639\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644\u064a\".\u0634\u0631\u0637\u0627 \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0627\u062a\u0648\u0627\u0646\u062a\u0647\u0649 \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0646\u0629 \u0628\u062a\u0641\u0627\u0642\u0645\u0647\u0627 \u0623\u062f\u062a \u0625\u0644\u0649 \"\u062a\u0635\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u062a\u0631\u0627\u062a \u0648\u062a\u0639\u0645\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0627\u0631\u0642 \u0648\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0631\u0627\u0639\u0627\u062a\"\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0644 \u0623\u0646\u0651 \u0645\u062b\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0638\u0631\u0641 \"\u0644\u0627 \u064a\u062e\u0644\u0648 \u0645\u0646 \u0639\u0648\u0627\u0642\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0642\u062f\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0624\u0645\u0646 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0648\u064a\u0646\u062e\u0631\u0637 \u0641\u064a\u0647 \u0648\u064a\u0644\u062a\u0641\u0651 \u062d\u0648\u0644\u0647\".", "date": "2019-09-16T18:13:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0634\u0631\u0637\u0627-\u0628\u0646-\u0641\u0644\u064a\u0633-\u0644\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0627\u062a-5c222.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%B4%D8%B1%D8%B7%D8%A7-%D8%A8%D9%86-%D9%81%D9%84%D9%8A%D8%B3-%D9%84%D9%84%D8%B1%D8%A6%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%AA-324047", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 320, "fields": {"title": "L\u2019homme qui a rat\u00e9 le \u201cnavire\u201d de Karim Youn\u00e8s", "resume": "Pr\u00e9tendant repr\u00e9senter la soci\u00e9t\u00e9 civile de la wilaya de Laghouat, un homme, la soixantaine, s\u2019est invit\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel El-Djaza\u00efr (ex-Saint-George) peu avant l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 nationale ind\u00e9pendante des \u00e9lections ", "content": "Pr\u00e9tendant repr\u00e9senter la soci\u00e9t\u00e9 civile de la wilaya de Laghouat, un homme, la soixantaine, s\u2019est invit\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel El-Djaza\u00efr (ex-Saint-George) peu avant l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 nationale ind\u00e9pendante des \u00e9lections pour\u2026 rejoindre le panel de dialogue et de m\u00e9diation.\u201cJe vous prie madame de m\u2019indiquer comment je pourrais prendre le navire du dialogue\u201d, a lanc\u00e9 tout de go cet homme \u00e0 une organisatrice. Visiblement mal inform\u00e9, ce \u201cb\u00e9n\u00e9vole\u201d \u00e9tait d\u00e9\u00e7u d\u2019apprendre que la mission de Karim Youn\u00e8s s\u2019\u00e9tait achev\u00e9e le jour m\u00eame.", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-lhomme-qui-a-rate-le-navire-de-karim-younes-243be.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/lhomme-qui-a-rate-le-navire-de-karim-younes-323969", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 321, "fields": {"title": "L\u2019\u00e9mouvant appel de Noureddine Melikechi aux Alg\u00e9riens", "resume": "Le c\u00e9l\u00e8bre physicien atomique alg\u00e9rien \u00e9tabli aux Etats-Unis et travaillant avec la Nasa, Noureddine Melikechi, a r\u00e9agi, sur son compte twitter \u00e0 l\u2019arrestation et l\u2019incarc\u00e9ration du coordinateur national de l\u2019Union d\u00e9mocratique et sociale (UDS),", "content": "Le c\u00e9l\u00e8bre physicien atomique alg\u00e9rien \u00e9tabli aux Etats-Unis et travaillant avec la Nasa, Noureddine Melikechi, a r\u00e9agi, sur son compte twitter \u00e0 l\u2019arrestation et l\u2019incarc\u00e9ration du coordinateur national de l\u2019Union d\u00e9mocratique et sociale (UDS), Karim Tabbou, qualifiant cela de \u201cnouvelle provocation\u201d du r\u00e9gime.\u201cC\u2019est une nouvelle triste et surprenante. Aujourd\u2019hui plus qu\u2019hier, il est urgent que notre peuple reste pacifique et uni et r\u00e9ponde sagement \u00e0 cette nouvelle provocation. Silmiya. Silmiya. Silmiya\u201d, a-t-il \u00e9crit sur son compte appelant \u00e0 la lib\u00e9ration du chef de l\u2019UDS.", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-lemouvant-appel-de-noureddine-melikechi-aux-algeriens-06bde.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/lemouvant-appel-de-noureddine-melikechi-aux-algeriens-323968", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 322, "fields": {"title": "Abdelhak Layada au si\u00e8ge du FFS", "resume": "Abdelhak Layada, l\u2019un des fondateurs et l\u2019un des premiers chefs du groupe islamique arm\u00e9 (GIA), a assist\u00e9, la semaine derni\u00e8re, \u00e0 la conf\u00e9rence-d\u00e9bat anim\u00e9e par Me  Bouchachi au si\u00e8ge national du Front des forces socialistes (FFS), ", "content": "Abdelhak Layada, l\u2019un des fondateurs et l\u2019un des premiers chefs du groupe islamique arm\u00e9 (GIA), a assist\u00e9, la semaine derni\u00e8re, \u00e0 la conf\u00e9rence-d\u00e9bat anim\u00e9e par Me\u00a0 Bouchachi au si\u00e8ge national du Front des forces socialistes (FFS), a-t-on appris de source s\u00fbre.Sa pr\u00e9sence est pass\u00e9e quasi inaper\u00e7ue, car peu de gens parmi l\u2019assistance \u00e0 la conf\u00e9rence le connaissaient. Layada a \u00e9t\u00e9 \u00e9mir national du GIA entre 1992 et 1993. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au Maroc en mai 1993 et remis aux autorit\u00e9s alg\u00e9riennes en septembre de la m\u00eame ann\u00e9e. Il a retrouv\u00e9 la libert\u00e9 en 2006 dans le cadre de la R\u00e9conciliation nationale.\u00a0", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323967abdelhak-layada-au-siege-du-ffs-d53e0.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/abdelhak-layada-au-siege-du-ffs-323967", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 323, "fields": {"title": "Le V\u00e9lo Club de Annaba menac\u00e9 de liquidation", "resume": "En faillite, le V\u00e9lo Club de Annaba (VCA), qui a form\u00e9 de nombreuses figures du cyclisme alg\u00e9rien, est menac\u00e9 de fermeture imminente et m\u00eame de liquidation d\u00e9finitive. ", "content": "En faillite, le V\u00e9lo Club de Annaba (VCA), qui a form\u00e9 de nombreuses figures du cyclisme alg\u00e9rien, est menac\u00e9 de fermeture imminente et m\u00eame de liquidation d\u00e9finitive. Les dirigeants de cette association sportive, les supporters et la communaut\u00e9, voyant leur club au bord du gouffre, ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019une action de sauvetage et lancent un appel.\u00c0 leur t\u00eate, le coureur cycliste, plusieurs fois champion d'Alg\u00e9rie, Abdelhamid Hammoudi, lequel a multipli\u00e9 ces derniers jours les contacts avec les \u00e9lus locaux et la direction de la jeunesse et des sports de la wilaya de Annaba pour la mise \u00e0 niveau du VCA.Se disant r\u00e9solument engag\u00e9e dans ce combat, l\u2019ancienne gloire nationale de la petite reine promet de ne m\u00e9nager aucun effort pour permettre \u00e0 la trentaine de petits coureurs de revenir \u00e0 l\u2019entra\u00eenement. \u201cFermer un club sportif, c'est ouvrir une prison\u201d, d\u00e9clare Abdelhamid Hammoudi.", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-le-velo-club-de-annaba-menace-de-liquidation-aff5e.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/le-velo-club-de-annaba-menace-de-liquidation-323966", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 324, "fields": {"title": "La candidature du chef indien Raoni propos\u00e9e ", "resume": "Une fondation br\u00e9silienne a propos\u00e9 la candidature au Prix Nobel de la paix du chef indien Raoni, figure embl\u00e9matique de la lutte contre la d\u00e9forestation en Amazonie. ", "content": "Une fondation br\u00e9silienne a propos\u00e9 la candidature au Prix Nobel de la paix du chef indien Raoni, figure embl\u00e9matique de la lutte contre la d\u00e9forestation en Amazonie.\u00a0\u201cL'initiative reconna\u00eet les m\u00e9rites de Raoni Metuktire en tant que leader de renomm\u00e9e mondiale, qui, \u00e0 l'aube de ses 90 ans, a d\u00e9di\u00e9 sa vie au combat pour les droits des indig\u00e8nes et la pr\u00e9servation de l'Amazonie\u201d, a expliqu\u00e9 la fondation Darcy Ribeiro dans un communiqu\u00e9.\u00a0Cette fondation, qui porte le nom du c\u00e9l\u00e8bre anthropologue Darcy Ribeiro, ancien ministre et \u00e9crivain de renom, a lanc\u00e9 par ailleurs une campagne sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag \u00eeraoninobeldapaz2020.\u00a0\u00a0Les messages sont illustr\u00e9s d'une photo du chef indien de 89 ans arborant une grande coiffe de plumes jaunes et son fameux plateau labial. Il est devenu une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 mondiale \u00e0 partir des ann\u00e9es 80, s'affichant notamment aux c\u00f4t\u00e9s du chanteur Sting.La Fondation Darcy Ribeiro a sollicit\u00e9 le soutien du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron, qui a rencontr\u00e9 fin ao\u00fbt le chef Raoni en marge du somment du G7 \u00e0 Biarritz (France).\u00a0", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-la-candidature-du-chef-indien-raoni-proposee-0c2a6.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/la-candidature-du-chef-indien-raoni-proposee-323965", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 325, "fields": {"title": "Naissance des \u201cScouts libres\u201d", "resume": "Des militants du mouvement scout national ont commenc\u00e9 \u00e0 mettre en place les fondations pour une nouvelle organisation pour se d\u00e9marquer de l\u2019association des Scouts musulmans alg\u00e9riens. ", "content": "Des militants du mouvement scout national ont commenc\u00e9 \u00e0 mettre en place les fondations pour une nouvelle organisation pour se d\u00e9marquer de l\u2019association des Scouts musulmans alg\u00e9riens.\u00a0Les premiers reprochent aux seconds leur proximit\u00e9 avec le pouvoir et ont donc pris l\u2019initiative de lancer une nouvelle organisation de scouts appel\u00e9e \u201cles Scouts libres\u201d, qui, selon eux, s'identifie au mouvement populaire.Ils ont d\u2019ailleurs organis\u00e9 une tribune lors des derniers vendredis de la contestation \u00e0 Alger, pour donner la parole \u00e0 tout un chacun pour s\u2019exprimer sur les sujets de l\u2019heure.", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323964naissance-des-scouts-libres-476d4.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/naissance-des-scouts-libres-323964", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 326, "fields": {"title": "\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 18 \u0634\u0647\u0631\u0627 \u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0642 \u0645\u062a\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0639\u064a\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0644\u0629", "resume": "\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0639\u064a\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u060c \u062d\u0643\u0645\u0627 \u064a\u0642\u0636\u064a \u0628\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 18 \u0634\u0647\u0631\u0627 \u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0642 \u0623\u0645\u064a\u0646 \u0628\u062e\u0629 \u0641\u064a \u0642\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 \u0639\u064a\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0648\u062f \u0648\u0642\u0627\u0626\u0639\u0647\u0627 \u0644\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a. ", "content": "\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0639\u064a\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u060c \u062d\u0643\u0645\u0627 \u064a\u0642\u0636\u064a \u0628\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 18 \u0634\u0647\u0631\u0627 \u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0642 \u0623\u0645\u064a\u0646 \u0628\u062e\u0629 \u0641\u064a \u0642\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 \u0639\u064a\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0648\u062f \u0648\u0642\u0627\u0626\u0639\u0647\u0627 \u0644\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a.\u0623\u0645\u064a\u0646 \u0628\u062e\u0629 \u0648\u062c\u0647\u062a \u0644\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u062a\u0647\u0645\u060c \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0631\u0623\u0633\u0647\u0627 \u062a\u0647\u0645\u0629 \u0625\u0647\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0638\u0641 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062a\u0623\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0647\u0627\u0645\u0647.", "date": "2019-09-16T11:30:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633-18-\u0634\u0647\u0631\u0627-\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629-\u0641\u064a-\u062d\u0642-\u0627\u0644\u0645\u062a\u0647\u0645-\u0641\u064a-\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b-\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649-\u0639\u064a\u0646-\u0645\u0644\u064a\u0644\u0629-9a7b3.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%A8%D8%B3-18-%D8%B4%D9%87%D8%B1%D8%A7-%D9%86%D8%A7%D9%81%D8%B0%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%AD%D9%82-%D9%85%D8%AA%D9%87%D9%85-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%A7%D8%AB-%D8%B9%D9%8A%D9%86-%D9%85%D9%84%D9%8A%D9%84%D8%A9-324040", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 327, "fields": {"title": "\u0627\u0644\u062c\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0639\u062f ", "resume": "\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0648\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0638\u0647\u0631 \u0623\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646\u0630 19 \u0641\u064a\u0641\u0631\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0630\u0647\u0627\u0646\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0631\u062a \u0623\u0645\u0633. ", "content": "\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0648\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0638\u0647\u0631 \u0623\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646\u0630 19 \u0641\u064a\u0641\u0631\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0630\u0647\u0627\u0646\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0631\u062a \u0623\u0645\u0633. \u0648\u0642\u0627\u0644 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0646: \"\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062d\u0643\u0645\u0647\u0627 \u062f\u064a\u0643\u062a\u0627\u062a\u0648\u0631 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0633\u0646\u0629. \u0648\u0643\u0646\u0627 \u0646\u0639\u062a\u0642\u062f \u0623\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0633\u0644\u0645 \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0630\u0644\u060c \u0641\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0642\u062f \u0623\u0635\u0628\u062d \u0642\u062f\u0648\u0629 \u0644\u0643\u0644 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627. \u0644\u062f\u064a\u0646\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u0631\u0635\u0629 \u0644\u0644\u062a\u062e\u0644\u0635 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0636\u0631 \u0644\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\". \u0648\u062a\u0627\u0628\u0639: \"\u064a\u062d\u0628 \u0623\u0646 \u0646\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0636\u0627\u0644 \u0648\u0623\u0646 \u0646\u0628\u0642\u0649 \u0645\u062a\u062d\u062f\u064a\u0646 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0634\u0628\u062b \u0628\u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0648\u0623\u0630\u0646\u0627\u0628\u0647\u0627\". \u0648\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646 \u0622\u062e\u0631 \"\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0642\u0627\u062f\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0627\u0628 \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646\u0647\u0645 \u0625\u0646\u0642\u0627\u0630\u0647\"\u060c \u0645\u0635\u0631\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0639\u0644\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0644\u0625\u0646\u0642\u0627\u0630 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0633\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062f \u0642\u0648\u0644\u0647.\u0647\u0630\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0639\u0628\u0651\u0631 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0636\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u062a\u0636\u0627\u0645\u0646\u0647\u0645 \u0645\u0639 \u0633\u062c\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a. \u0648\u062a\u062d\u062f\u062b\u062a \u0633\u064a\u062f\u0629 \u0628\u0646\u0628\u0631\u0629 \u0633\u0627\u062e\u0637\u0629\u060c \u0642\u0627\u0626\u0644\u0629: \"\u0635\u062f\u0645\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0643\u0631\u064a\u0645 \u0637\u0627\u0628\u0648\u060c \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0642\u0639\u0627. \u0648\u0647\u0630\u0627 \u062f\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0639\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0637\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0643 \u0628\u062a\u062d\u0631\u064a\u0645\u0647 \u062a\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u064a\u0627\u062f\u0627\u062a\u0647. \u0645\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064a\u0641\u0639\u0644\u0648\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629\u060c \u0647\u0644 \u0633\u064a\u0648\u0642\u0641\u0648\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0628\u0648\u062d\u064a\u0631\u062f \u0647\u064a \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u062a\u0647\u0645\u0629 \u0625\u0636\u0639\u0627\u0641 \u0645\u0639\u0646\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634\u061f\". \u0648\u0644\u0646 \u062a\u0643\u0646 \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0643\u0633 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0645\u0643\u062a\u0638\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0646. \u0630\u0644\u0643 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0634\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0644\u0642\u0627\u062a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0642\u0644 \u0639\u062f\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062a\u0627\u062f. \u0641\u0636\u0644 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0636\u0645\u0627\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 \u0646\u0638\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0645\u063a\u0627\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0628\u0639\u062f \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062f\u062f\u060c \u0642\u0631\u0631\u062a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 (\u0644\u0627\u0633\u064a\u0645\u0627 \u0645\u0646\u0647\u0627 \"\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0641\u0629\" \u0648\"\u0644\u0646\u062d\u0631\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\")\u060c \u0645\u0646 \u062c\u0647\u062a\u0647\u0627\u060c \u062a\u0639\u0644\u064a\u0642 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0639\u062a\u0628\u0631\u0629 \u0623\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062f\u062b \u0642\u062f \u064a\u0637\u0645\u0633 \u0645\u0637\u0627\u0644\u0628\u0647\u0627.\u0648\u0642\u0627\u0644 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0637\u064a\u0646: \"\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0644\u0627 \u0646\u062a\u0634\u062a\u062a \u0644\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0644\u0627 \u062a\u0646\u062a\u0638\u0631 \u0633\u0648\u0649 \u0630\u0644\u0643. \u0644\u0627 \u062a\u0631\u064a\u062f \u0623\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0646\u0627 \u0646\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631 \u0643\u0644 \u0623\u0633\u0628\u0648\u0639 \u0644\u0623\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a\u0646\u0627 \u062a\u0630\u0643\u0651\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0628\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u063a\u064a\u0631 \u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u060c \u0648\u0623\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0623\u0646\u0627\u0633 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u0648\u0627 \u064a\u0646\u0627\u0636\u0644\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062d\u0642\u0648\u0642\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0646\u0647\u0645 \u064a\u0631\u0641\u0636\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0633\u0644\u0627\u0645\".\u0639\u0645\u0644\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0634\u0631 \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631\u0647\u0627\u060c \u0646\u0638\u0645\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0639\u0634\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0645\u0639 \u064a\u0648\u0645\u064b\u0627 \u062f\u0631\u0627\u0633\u064a\u0627 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a\u0647 \u0631\u062c\u0627\u0644 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648\u062e\u0628\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639 \u0648\u0645\u0624\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637\u0648\u0646 \u062c\u0645\u0639\u0648\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0647\u062c\u0631 \u0645\u062b\u0644 \"\u0623\u0643\u062f\u0627\" (\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631)\u060c \u0648\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0628\u0631\u064a\u0629... \u0645\u0646 \u062c\u0647\u062a\u0647\u0627\u060c \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \"\u062f\u0632\u0627\u064a\u0631\u00a0 2.0\" \u0623\u0645\u0633 \u0646\u0642\u0627\u0634\u0627 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0644\u0625\u063a\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0644\u0639\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629.\u00a0\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629: \u0645. \u0639\u0627\u0634\u0648\u0631\u064a", "date": "2019-09-16T12:34:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0627\u0644\u062c\u0627\u0644\u064a\u0629-\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629-\u062f\u0627\u0626\u0645\u0627-\u0641\u064a-\u0627\u0644\u0645\u0648\u0639\u062f-f7468.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%B2%D8%A7%D8%A6%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%AF%D8%A7%D8%A6%D9%85%D8%A7-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D8%B9%D8%AF-324041", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 328, "fields": {"title": "\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631 \u0645\u0635\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646 ", "resume": "\u0623\u0643\u062f\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u0637\u0629 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0644\u0640\"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a \u0639\u0631\u0628\u064a\"\u060c \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 16 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0642\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0644\u062f\u0649 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0627\u0645\u062d\u0645\u062f \u0623\u0645\u0631\u0627 \u0628\u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 \u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631 \u0645\u0635\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646\u060c \u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0631\u063a\u0645  \u0648\u0636\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u062c\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u064a\u0642\u0641\u0632 \u0628\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0628\u0648\u0633\u064a\u0646 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 \u0625\u0644\u0649 24\u060c \u0641\u064a", "content": "\u0628\u0639\u062f\u0645\u0627 \u0623\u0645\u0631 \u0642\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0648\u0631\u0629 \u0628\u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 23 \u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627 \u0633\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0628\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0628\u0639\u062f \u0645\u062b\u0648\u0644\u0647\u0645 \u0646\u0647\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u060c \u0648\u062a\u0631\u062f\u0651\u062f \u0623\u0646\u0628\u0627\u0621 \u0639\u0646 \u0625\u062e\u0644\u0627\u0621 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0631\u0642\u0645 24 \u0628\u062f\u0627\u0639\u064a \u0648\u0636\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u060c \u0623\u0641\u0627\u062f\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0641\u064a \u062a\u0635\u0631\u064a\u062d \u0644\u0640 \"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a \u0639\u0631\u0628\u064a\"\u060c \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646 \u0635\u062f\u0631 \u0641\u064a \u062d\u0642\u0647 \u0623\u0645\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u062f\u0627\u0639.\u0648\u0623\u0634\u0627\u0631\u062a \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0627\u0646\u0633\u062d\u0628\u062a \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0638\u0631\u0648\u0641 \u0645\u062b\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \"\u0644\u0645 \u064a\u0642\u062a\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0634\u064a\u0626\u064b\u0627\"\u060c \u0644\u0643\u0646 \u062a\u0645\u062a \u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u062a\u0647\u0645 \u0628\u062c\u0646\u062d\u00a0\"\u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0636 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0639\u0648\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0648\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u060c \u0648\u0631\u0641\u0639 \u0634\u0639\u0627\u0631\u0627\u062a \u0648\u0645\u0646\u0634\u0648\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0634\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0636\u0631\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0635\u0644\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\" \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0627\u062f\u062a\u064a\u0646 79 \u064896 \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0648\u0628\u0627\u062a.\u0648\u062c\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0627\u0646 \u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0645\u0639\u062a\u0642\u0644\u064a \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a (\u0636\u0645\u0651\u062a 17 \u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u064b\u0627)\u060c \u0623\u0646\u0651\u0647 \"\u0628\u0639\u062f\u0645\u0627 \u0648\u0642\u0641\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062e\u0631\u0648\u0642\u0627\u062a\u060c \u0641\u0625\u0646\u0651\u0647\u0627 \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0623\u0646\u0651\u0647\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0632\u0643\u0651\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0633\u0641\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0646\u062f\u062f \u0628\u0634\u062f\u0629 \u0628\u0647\u0627\u060c \u0648\u062a\u0624\u0643\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0646\u0633\u062d\u0627\u0628\u0647\u0627 \u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f \u0644\u0647\u0627\"\u060c \u062f\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0645\u0651\u0644 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628.\u0645\u0646 \u062c\u0647\u062a\u0647\u060c \u0623\u0641\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u063a\u0646\u064a \u0628\u0627\u062f\u064a \u0623\u0646\u0651\u0647 \"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0634\u0631\u0639 \u0642\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0627\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0627\u064a\u062f\u0627\u0639 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646\u060c\u00a0\u062a\u064a\u0642\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u0645\u0635\u064a\u0631\u0647\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0628\u0633\u060c \u0641\u0634\u0631\u0639\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u062a\u0627\u0641 \u0628\u0635\u0648\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0632\u0644\u0632\u0644\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0642 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0632\u0644\u0632\u0627\u0644\u0627\u064b: \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0627\u0634\u064a \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629\u00a0\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062d\u06a8\u0627\u0631\u064a\u0646\u00a0... \u0641\u064a \u0645\u0648\u0642\u0641 \u0645\u0624\u062b\u0631 \u062c\u062f\u0627 \u062a\u0642\u0634\u0639\u0631 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0628\u062f\u0627\u0646\u060c \u0634\u0628\u0627\u0628 \u0623\u0639\u0631\u0641 \u0645\u0646\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u060c \u0641\u0642\u0631\u0627\u0621\u060c\u00a0\u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u062f \u064a\u0645\u0644\u0643\u0648\u0646 \u0642\u0648\u062a \u064a\u0648\u0645\u0647\u0645\u060c\u00a0\u0648\u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0634\u0627\u0628 \u0645\u0631\u064a\u0636 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646\"\u060c \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062f \u062a\u0623\u0643\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639.\u0648\u064a\u062a\u0648\u0627\u062c\u062f \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0648\u0641\u064a\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0643\u0648\u0627\u062f\u0631 \u0641\u064a \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0645\u0639 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a) \u0647\u0645: \u0639\u0628\u0627\u0633 \u0633\u0627\u0645\u064a\u060c \u0628\u0634\u064a\u0631 \u0623\u0631\u062d\u0627\u0628 \u0648\u062e\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0627\u0646\u064a.", "date": "2019-09-16T12:37:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0627\u0644\u062d\u0628\u0633-\u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a-\u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631-\u0645\u0635\u0627\u0628-\u0628\u0627\u0644\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646-c6003.JPG", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%A8%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A4%D9%82%D8%AA-%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%B8%D8%A7%D9%87%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%A7%D8%A8-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B1%D8%B7%D8%A7%D9%86-324042", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 329, "fields": {"title": "\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u064a\u0646: 12 \u0645\u062a\u063a\u064a\u0631\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 ", "resume": "\u0643\u0634\u0641 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u060c \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 16 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u0639\u0646 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064a\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0646\u0638\u064a\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u0645\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645 \u0644\u062d\u0633\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0647\u0644 \u0644\u0643\u0623\u0633 \u0623\u0645\u0645 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 (\u0627\u0644\u0634\u0627\u0646) \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0634\u062a\u0627\u0621 2020.", "content": "\u0628\u0639\u062f \u0637\u0648\u0644 \u062a\u0631\u0642\u0628\u060c \u0643\u0634\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0644\u0640 \"\u0627\u0644\u0641\u0627\u0641\" \u0639\u0646 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u064024 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0634\u0647\u062f\u062a 12 \u0645\u062a\u063a\u064a\u0631\u064f\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0645\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a (19.15 \u0633\u0627) \u0639\u0644\u0649 \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0643\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u064a\u062f\u0629.\u0648\u0648\u0633\u0637 \u063a\u0645\u0648\u0636 \u0645\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u0648\u062f\u0648\u0641\u064a\u0643 \u0628\u0627\u062a\u064a\u0644\u064a (\u0623\u0646\u0628\u0627\u0621 \u0639\u0646 \u0631\u0641\u0636\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0631\u0627\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062e\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629)\u060c \u062c\u0631\u0649 \u0625\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0639\u062f\u0629 \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631\u0627\u062a\u060c \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0639\u0627\u0621 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0648\u062c\u0648\u0647 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0634\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644 \u0648\u0645\u062b\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0634\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u060c \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0644\u064a \u0639\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0627\u0639\u0628\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629\u060c \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0633\u064f\u062c\u0651\u0644 \u0642\u062f\u0648\u0645 \u062d\u0644\u0641\u0627\u064a\u0629\u060c \u0632\u0631\u0642\u0627\u0646 \u0648\u0628\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 23 \u0633\u0646\u0629. \u0642\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0631\u0628\u0627\u062d/ \u0634\u0628\u0627\u0628 \u0628\u0644\u0648\u0632\u062f\u0627\u062f\u060c \u0623\u0633\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0646 \u0628\u0648\u0637/ \u0634\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u060c \u0632\u0643\u0631\u064a\u0627\u0621 \u0628\u0648\u062e\u0644\u0641\u0627\u064a\u0629/\u0623\u0647\u0644\u064a \u0628\u0631\u062c \u0628\u0648\u0639\u0631\u064a\u0631\u064a\u062c\u00a0\u0631\u0636\u0648\u0627\u0646 \u0634\u0631\u064a\u0641\u064a/\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629\u060c \u0646\u0628\u064a\u0644 \u0644\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629/\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u060c\u00a0\u0633\u0641\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0634\u0627\u0631/ \u0634\u0628\u0627\u0628 \u0628\u0644\u0648\u0632\u062f\u0627\u062f\u060c \u0641\u0627\u0631\u0648\u0642 \u0634\u0627\u0641\u0639\u064a/\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u060c \u062d\u0633\u064a\u0646 \u0628\u0646 \u0639\u064a\u0627\u062f\u0629/\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629\u060c \u0648\u0644\u064a\u062f \u0639\u0644\u0627\u0637\u064a/\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u060c \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0628\u0648\u0634\u0646\u0629/\u0623\u062a\u0644\u062a\u064a\u0643 \u0628\u0627\u0631\u0627\u062f\u0648\u060c \u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631\u0648\u0631/\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0639\u062f\u0627\u062f\u064a/ \u0634\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u060c \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0633\u0639\u064a\u0648\u062f/ \u0634\u0628\u0627\u0628 \u0628\u0644\u0648\u0632\u062f\u0627\u062f\u060c \u0622\u062f\u0645 \u0632\u0631\u0642\u0627\u0646/\u0623\u062a\u0644\u062a\u064a\u0643 \u0628\u0627\u0631\u0627\u062f\u0648\u060c \u0643\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a/\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629\u060c \u0645\u064a\u0644\u0648\u062f \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a/\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u060c \u062d\u0633\u0627\u0645 \u0642\u0634\u0629/\u0648\u0641\u0627\u0642 \u0633\u0637\u064a\u0641\u060c \u0633\u0641\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u062f\u0628\u0643\u0629/\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u060c \u0627\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0628\u0644\u0642\u0627\u0633\u0645\u064a/\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629\u0632\u0643\u0631\u064a\u0627\u0621 \u0628\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0629/\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629\u060c \u0631\u0636\u0627 \u0628\u0646 \u0633\u0627\u064a\u062d/ \u0634\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u060c \u062d\u0628\u064a\u0628 \u0628\u0648\u0642\u0644\u0645\u0648\u0646\u0629/\u0648\u0641\u0627\u0642 \u0633\u0637\u064a\u0641\u060c \u0631\u064a\u0627\u0636 \u0628\u0646 \u0639\u064a\u0627\u062f/\u0623\u062a\u0644\u062a\u064a\u0643 \u0628\u0627\u0631\u0627\u062f\u0648\u060c \u0631\u0632\u0642\u064a \u062d\u0645\u0631\u0648\u0646/ \u0634\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644.", "date": "2019-09-16T12:45:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628-\u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u064a\u0646-12-\u0645\u062a\u063a\u064a\u0631\u0627-\u0642\u0628\u0644-\u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629-\u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628-70f1a.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D9%85%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AD%D9%84%D9%8A%D9%8A%D9%86-12-%D9%85%D8%AA%D8%BA%D9%8A%D8%B1%D8%A7-%D9%82%D8%A8%D9%84-%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%AC%D9%87%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%BA%D8%B1%D8%A8-324043", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 330, "fields": {"title": "\u0647\u0644 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0637\u0628\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u062f \u0623\u0645\u0631\u0627 \u0645\u062d\u062a\u0648\u0645\u0627", "resume": "\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0632\u0645\u062a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630\u0647 \u0644\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0642\u062f\u064a \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0637\u0628\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u062f \u0623\u0645\u0631 \u0645\u0645\u0643\u0646 \u0641\u0639\u0644\u0627\u064b \u0641\u064a \u0638\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a \u0648\u0641\u064a \u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0637\u0637 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0627\u0645 2020\u061f ", "content": "\u062a\u062e\u0637\u0637 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0631\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0638\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0641\u0631\u0636\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0645\u0646\u0630 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062e\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u062f\u064a\u0644\u0627\u064b \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0628\u0644 \u0639\u0646 \u062e\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u060c \u0623\u064a \u0637\u0628\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u062f.\u0644\u0643\u0646\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0644\u0648 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0637\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u0631\u0627\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062c\u0631\u064a\u062a \u0633\u0627\u0628\u0642\u064b\u0627 \u0643\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0633\u062f \u0627\u0644\u0639\u062c\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u060c \u0648\u0623\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0628\u0644\u0629 \u062a\u0646\u062f\u0631\u062c \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0647\u064a\u062f\u064a \u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0633\u0646\u0629 2020\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0628\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0636\u062d \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0644\u0627 \u062e\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u0644\u0644\u0637\u0628\u0639 \u0648\u0644\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0628\u062f\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0638\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0646\u060c \u0646\u0638\u0631\u0627 \u0644\u062a\u0641\u0627\u0642\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062f \u0633\u0648\u0627\u0621.\u0648\u0641\u0642\u064b\u0627 \u0644\u0628\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u062f\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0642\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0633\u0646\u0629 2020\u060c \u0630\u064f\u0643\u0631 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629 \u0623\u0639\u0637\u062a \u062a\u0648\u062c\u064a\u0647\u0627\u062a \u0644\u0625\u0639\u062f\u0627\u062f \u0645\u064a\u0632\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0644\u062c\u0648\u0621 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \"\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\" \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u064a\u0629.\u0643\u0645\u0627 \u062a\u0636\u0645\u0646 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u062d \"\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0626\u064a\u060c \u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0631\u0628\u062d\u0629 \u0628\u0645\u0628\u0627\u0644\u063a \u0648\u0622\u062c\u0627\u0644 \u0645\u0631\u0647\u0648\u0646\u0629 \u0628\u0645\u0631\u062f\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0648\u0642\u062f\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062f\u064a\u062f\".\u0639\u0646\u062f \u062a\u062d\u0644\u064a\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062c\u064a\u0647\u0627\u062a\u060c \u062a\u062e\u0637\u0637 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 - \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u062d\u0633\u0628\u0645\u0627 \u062a\u0635\u0631\u062d \u0628\u0647 \u2013 \u0644\u0644\u062a\u062e\u0644\u064a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0641\u0639\u064a\u0644 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0649 \u0623\u0645\u0644 \u062a\u0639\u0648\u064a\u0636 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0641\u064a\u0636\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0632\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062e\u0637\u0637 \u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0628\u0644\u0629 (-20.1\u066a). \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647\u060c \u0648\u0643\u0645\u0627 \u064a\u0634\u0631\u062d \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0628\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u064a\u0646\u060c \"\u062d\u062a\u0649 \u0644\u0648 \u062a\u0645 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0644\u0644\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a \u0648\u062a\u062e\u0635\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0636 \u062d\u0635\u0631\u064a\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0647\u064a\u0643\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0631\u0628\u062d\u0629\u060c \u0641\u0633\u0646\u0638\u0644 \u0646\u0644\u062c\u0623 \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0628\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u062f \u0645\u0647\u0645\u0627 \u0641\u0639\u0644\u0646\u0627...\"\u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0642\u060c \u064a\u0642\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a \u0635\u064a\u0627\u063a: \"\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u064a\u0633\u062a\u063a\u0631\u0642 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0648\u0633\u064a\u0638\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u062d\u062a\u0645\u064a\u064b\u0627\".\u0648\u064a\u0648\u0627\u0641\u0642 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0642\u0646\u062f\u0648\u0632\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0646 \"\u0627\u0644\u0638\u0631\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0636\u0639\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a\u064a \u0644\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0627 \u062a\u0633\u0647\u0644 \u0644\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0644\u062c\u0648\u0621 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\".", "date": "2019-09-16T15:26:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0647\u0644-\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a-\u0637\u0628\u0627\u0639\u0629-\u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u062f-\u0623\u0645\u0631\u0627-\u0645\u062d\u062a\u0648\u0645\u0627-16cf9.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D9%87%D9%84-%D8%A3%D8%B5%D8%A8%D8%AD%D8%AA-%D8%B7%D8%A8%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%82%D9%88%D8%AF-%D8%A3%D9%85%D8%B1%D8%A7-%D9%85%D8%AD%D8%AA%D9%88%D9%85%D8%A7-324044", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 331, "fields": {"title": "\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u062d\u0627\u0636\u0631\u0629 \u0641\u064a \"\u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\" \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633", "resume": "\u064a\u062d\u062a\u0636\u0646 \u0645\u0642\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0633\u0643\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\n\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u064a\u0648\u0645\u064a 17 \u064818 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0631\u064a.\n\n", "content": "\u064a\u062d\u062a\u0636\u0646 \u0645\u0642\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0633\u0643\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u064a\u0648\u0645\u064a 17 \u064818 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0631\u064a.\u0633\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u062d\u0627\u0636\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0639\u0628\u0631\u00a0 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f\u0644\u064a \u0648 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0633\u062a\u0643\u0648\u0646 \u062d\u0627\u0636\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c. \u0648\u0633\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u0621 \u0646\u0642\u0627\u0634 \u0627\u0644\u062e\u0628\u0631\u0627\u0621 \u062d\u0648\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a \u0641\u064a \u062a\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a.\u062a\u0645 \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \"\u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\" \u0641\u064a \u062f\u0628\u064a \u00a0\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2017 \u060c \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \"\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u0627\u0644\u0639\u0631 \u0628\u064a\u00a0\" \u00a0\u0648\u0647\u064a \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631\u064a\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0647\u062f\u0641 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0641\u0631\u0635\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u064a\u0646 .\u0648\u064a\u0639\u062f\u201d \u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u201d \u2013 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0631\u0623\u0633\u0647 \u0634\u0631\u0641\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0641\u0627\u0631\u0648\u0642\u0627\u0644\u0628\u0627\u0632 \u2013 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u062d\u064a\u062b \u064a\u0633\u0639\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0622\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f \u0641\u064a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0648\u0643\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631.\u0643\u0645\u0627 \u064a\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u060c \u062d\u064a\u062b \u064a\u062a\u064a\u062d \u0644\u0647\u0645 \u0641\u0631\u0635\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0635\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0627\u0644 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0648\u062e\u0627\u0631\u062c\u0647\u0627\u060c \u0628\u0647\u062f\u0641 \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0639\u062f\u0629.\u0648\u064a\u0634\u0647\u062f \u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \"\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\" \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0643\u0631\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u064a\u0632\u0644\u0644\u0634\u0631\u0643\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f \u0636\u0645\u0646 \u0633\u062a \u0641\u0626\u0627\u062a \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0647\u064a: \u0627\u0644\u0625\u0628\u062f\u0627\u0639 \u0648\u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0636\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0648\u0643\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0632\u0646 \u0628 \u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u064a. \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0633\u062a\u0641\u064a\u062f \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u062e\u062a\u0635\u0627\u0635\u0627\u062a \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0623\u0645\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0636\u0645 \u0643\u0648\u0643\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0645\u0645\u0646 \u062a\u062c\u0645\u0639\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0642\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0629 \u00a0\u0641\u064a \u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a\u0647\u0645.\u00a0\u00a0", "date": "2019-09-16T15:52:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631-\u062d\u0627\u0636\u0631\u0629-\u0641\u064a-\u0645\u0646\u062a\u062f\u0649-\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631-\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a-\u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633-2d503.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%B2%D8%A7%D8%A6%D8%B1-%D8%AD%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D9%86%D8%AA%D8%AF%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AB%D9%85%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D8%A8%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%B3-324045", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 332, "fields": {"title": "Les Espagnols sur le toit du monde  ", "resume": "Les Espagnols sont devenus champions du monde de basket-ball pour la deuxi\u00e8me fois en balayant l'Argentine 95 \u00e0 75 en finale hier \u00e0 P\u00e9kin (Chine). ", "content": "Les Espagnols sont devenus champions du monde de basket-ball pour la deuxi\u00e8me fois en balayant l'Argentine 95 \u00e0 75 en finale hier \u00e0 P\u00e9kin (Chine).\u00a0La s\u00e9lection espagnole avait d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le troph\u00e9e mondial en 2006, avec dans ses rangs deux joueurs du groupe actuel, Marc Gasol et Rudy Fernandez. Elle est aussi trois fois championne d'Europe (2009, 2011, 2015) et deux fois vice-championne olympique (2008, 2012).\u00a0", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323974les-espagnols-sur-le-toit-du-monde-222ba.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/les-espagnols-sur-le-toit-du-monde-323974", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 333, "fields": {"title": "Deuxi\u00e8me semaine de gr\u00e8ve \u00e0 l\u2019ONA ", "resume": "Les travailleurs de l\u2019Office national de l\u2019assainissement (ONA), dans la wilaya de Tizi Ouzou, ont entam\u00e9 hier leur deuxi\u00e8me semaine de gr\u00e8ve illimit\u00e9e, sans que le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONA, dont la pr\u00e9sence sur place \u00e9tait exig\u00e9e par les gr\u00e9vistes", "content": "Les travailleurs de l\u2019Office national de l\u2019assainissement (ONA), dans la wilaya de Tizi Ouzou, ont entam\u00e9 hier leur deuxi\u00e8me semaine de gr\u00e8ve illimit\u00e9e, sans que le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONA, dont la pr\u00e9sence sur place \u00e9tait exig\u00e9e par les gr\u00e9vistes, vienne s\u2019enqu\u00e9rir de la situation de crise qui pr\u00e9vaut au sein de cette entreprise.\u00a0Hier encore, devant la direction de l\u2019ONA, situ\u00e9e sur la route menant vers Timizart Loughbar, ils \u00e9taient des centaines de travailleurs \u00e0 observer un rassemblement au cours duquel les manifestants ont brandi des banderoles sur lesquelles on pouvait lire : \u201cONA Tizi Ouzou en gr\u00e8ve\u201d, \u201cHalte \u00e0 la hogra\u201d, \u201cO\u00f9 va l\u2019ONA ?\u201d, \u201cSection syndicale d\u00e9gage\u201d, \u201cO\u00f9 sont nos droits ?\u201d et \u201cLa section syndicale prot\u00e8ge la direction\u201d.\u201cC\u2019est le statu quo\u201d, d\u00e9plore un travailleur. Pour ce dernier, \u201cla pr\u00e9sence du DG de l\u2019ONA pour une r\u00e9union de crise avec les travailleurs a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e \u00e0 trois reprises mais, \u00e0 ce jour, il ne s\u2019est pas pr\u00e9sent\u00e9\u201d.\u00a0\u201cNous sommes \u00e0 notre deuxi\u00e8me semaine de gr\u00e8ve illimit\u00e9e, d\u00e9cid\u00e9e par l\u2019ensemble des travailleurs, mais, malheureusement, nous faisons face \u00e0 la sourde oreille de notre direction. Et pour preuve, apr\u00e8s presque deux semaines de gr\u00e8ve, nous sommes toujours \u00e0 la case d\u00e9part.\u201d\u00a0\u201cPire que cela, l\u2019ONA est devenu un royaume, puisque notre direction vient d\u2019\u00e9tablir un plan d\u2019action sur mesure en faveur de leurs connaissances. Pis encore, une d\u00e9l\u00e9gation de l\u2019inspection du travail est venue pour servir de m\u00e9diation mais, \u00e0 notre grande surprise, celle-ci a d\u00e9clar\u00e9 notre gr\u00e8ve ill\u00e9gale\u201d, d\u00e9plore notre interlocuteur.Les gr\u00e9vistes, qui disent retirer leur confiance au SG de la section syndicale, ont \u00e9labor\u00e9 une plateforme de revendications en 26 points, demandant, entre autres,\u00a0le versement des salaires le 25 de chaque mois et de diligenter une commission d\u2019enqu\u00eate sur la gestion des \u0153uvres sociales de l\u2019entreprise.\u00a0\r\n\u00a0\u00a0", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323973deuxieme-semaine-de-greve-a-lona-60683.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/deuxieme-semaine-de-greve-a-lona-323973", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 334, "fields": {"title": "Arr\u00eat de l\u2019AEP dans plusieurs communes", "resume": "L\u2019alimentation en eau potable des agglom\u00e9rations desservies \u00e0 partir de la station de pompage d\u2019Oued El-Merdja au niveau de la Chiffa et \u00e0 partir du barrage de Ghrib est \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00e0 la suite des fortes intemp\u00e9ries qui ont affect\u00e9 la r\u00e9gion samedi", "content": "L\u2019alimentation en eau potable des agglom\u00e9rations desservies \u00e0 partir de la station de pompage d\u2019Oued El-Merdja au niveau de la Chiffa et \u00e0 partir du barrage de Ghrib est \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00e0 la suite des fortes intemp\u00e9ries qui ont affect\u00e9 la r\u00e9gion samedi soir, selon un communiqu\u00e9 \u00e9mis par l\u2019unit\u00e9 ADE de M\u00e9d\u00e9a.L\u2019arr\u00eat total du pompage de l\u2019eau de la cha\u00eene de Chiffa a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par une panne \u00e9lectrique, alors qu\u2019une panne technique est survenue sur une installation de pompage situ\u00e9e au niveau du barrage Ghrib, est-il indiqu\u00e9. Ainsi, les perturbations dans la distribution de l\u2019eau potable ont touch\u00e9 les communes de M\u00e9d\u00e9a, Ouzera, Dra\u00e2 Smar, Hannache, Harbil, Si Mahdjoub, Tizi Mahdi et Ben Chicao, est-il pr\u00e9cis\u00e9.\u00a0Les op\u00e9rations de distribution reprendront progressivement d\u00e8s la fin des travaux de r\u00e9paration de la panne \u00e9lectrique par les services de la Sonelgaz qui sont \u00e0 pied d'\u0153uvre.\u00a0En outre, la Protection civile a effectu\u00e9 plusieurs op\u00e9rations de pompage de l\u2019int\u00e9rieur des habitations et des \u00e9difices publics inond\u00e9s par les eaux pluviales au niveau des quartiers de la ville de M\u00e9d\u00e9a, \u00e0 savoir Tahtouh, A\u00efn Mordj, Ould Tayeb, Bouziane, Damiette, Thala A\u00efch, Sidi Amar, A\u00efn k\u00e9bir, B\u00e9ziou\u00e8che.Sur la RN1, la circulation, qui a \u00e9t\u00e9 grandement ralentie \u00e0 hauteur du lieudit Oued Attali \u00e0 la suite des coul\u00e9es de boue et de roche, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie apr\u00e8s l\u2019intervention des services techniques des travaux publics qui ont proc\u00e9d\u00e9 au d\u00e9gagement de la chauss\u00e9e.\r\n\u00a0", "date": "2019-09-16T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-323971arret-de-laep-dans-plusieurs-communes-4aaca.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/arret-de-laep-dans-plusieurs-communes-323971", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 335, "fields": {"title": "Le d\u00e9ficit de la balance commerciale de l\u2019Alg\u00e9rie en hausse", "resume": "La balance commerciale de l'Alg\u00e9rie a enregistr\u00e9 un d\u00e9ficit de 4,41 milliards de dollars...", "content": "La balance commerciale de l\u2019Alg\u00e9rie a enregistr\u00e9 un d\u00e9ficit de 4,41 milliards de dollars durant les sept premiers mois de 2019, contre 3,05 milliards \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en 2018, selon les derniers chiffres de la direction g\u00e9n\u00e9rale des Douanes (DGD) diffus\u00e9s ce lundi 16 septembre via l\u2019agence officielle. Les exportations alg\u00e9riennes ont atteint 21,64 milliards de dollars durant les sept premiers mois de 2019, contre 23,68 milliards \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, soit une baisse de -8,59%. Les importations ont atteint 26,05 milliards de dollars contre 26,73 milliards \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de 2018, soit une baisse de -2,52%. Les hydrocarbures ont repr\u00e9sent\u00e9 l\u2019essentiel des ventes alg\u00e9riennes \u00e0 l\u2019\u00e9tranger durant les sept premiers mois de l\u2019ann\u00e9e en cours, soit 93,02% du volume global des exportations, en s\u2019\u00e9tablissant \u00e0 20,13 milliards de dollars. Les exportations hors hydrocarbures restent toujours marginales, avec 1,51 milliard de dollars, ce qui repr\u00e9sente 6,98% du volume global des exportations.", "date": "2019-09-16T15:47:20Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/148626/importation-ppagency-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-deficit-de-la-balance-commerciale-de-lalgerie-en-hausse/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 336, "fields": {"title": "P\u00e9trole : le Brent s\u2019envole de plus de 14%", "resume": "Le Brent, r\u00e9f\u00e9rence pour le p\u00e9trole alg\u00e9rien, a cl\u00f4tur\u00e9 ce lundi 16 septembre en...", "content": "Le Brent, r\u00e9f\u00e9rence pour le p\u00e9trole alg\u00e9rien, a cl\u00f4tur\u00e9 ce lundi 16 septembre en hausse de 14,1% \u00e0 68,71 dollars, deux jours apr\u00e8s les attaques qui ont cibl\u00e9 des installations p\u00e9troli\u00e8res saoudiennes. Les attaques de drones contre des installations de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re saoudienne Aramco, samedi, ont r\u00e9duit de moiti\u00e9 la production de p\u00e9trole du royaume, \u00e0 hauteur de 5,7 millions de barils par jour, soit environ 6% de l\u2019approvisionnement mondial. Ce qui a suscit\u00e9 de vives inqui\u00e9tudes sur les march\u00e9s. L\u2019inqui\u00e9tude ne concerne pas uniquement l\u2019approvisionnement des march\u00e9s. Ces attaques, revendiqu\u00e9es par les rebelles Houthis, ont raviv\u00e9 les craintes d\u2019une escalade militaire entre les \u00c9tats-Unis et l\u2019Iran, alli\u00e9 des Houthis. L\u2019Arabie saoudite a affirm\u00e9 ce lundi que les armes utilis\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9es en Iran. Pour sa part, le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain Mike Pompeo avait d\u00e9j\u00e0 accus\u00e9 samedi l\u2019Iran d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de l\u2019attaque. T\u00e9h\u00e9ran a jug\u00e9 ces accusations \u00ab insens\u00e9es \u00bb et \u00ab incompr\u00e9hensibles \u00bb, par la voix du porte-parole du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Abbas Moussavi, qui a laiss\u00e9 entendre qu\u2019elles avaient pour but de justifier \u00ab des actions futures \u00bb contre l\u2019Iran.", "date": "2019-09-16T21:06:50Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/148284/p\u00e9trole-alg\u00e9rie-ppagency--600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/petrole-le-brent-senvole-de-plus-de-14/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 337, "fields": {"title": "Aigle Azur liquid\u00e9e", "resume": "Aigle Azur n'existe plus. Le tribunal de commerce d'Evry a prononc\u00e9 ce lundi sa...", "content": "Aigle Azur n\u2019existe plus. Le tribunal de commerce d\u2019Evry a prononc\u00e9 ce lundi sa liquidation en accordant un maintien de l\u2019activit\u00e9 jusqu\u2019au 27 septembre. Objectif : c\u00e9der tout ou partie de la compagnie pour sauver le maximum de salari\u00e9s (1.150 dont 350 en Alg\u00e9rie). Les offres d\u00e9pos\u00e9es la semaine derni\u00e8re n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es satisfaisantes par le tribunal qui a demand\u00e9 de les am\u00e9liorer. Tous les candidats doivent d\u00e9poser leur nouvelle offre avant mercredi minuit. Elles seront ensuite \u00e9tudi\u00e9es par le comit\u00e9 d\u2019entreprise d\u2019ici \u00e0 la fin de la semaine, puis pr\u00e9sent\u00e9es au juge le lundi 23 septembre \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une nouvelle audience au tribunal de commerce d\u2019Evry. Le jugement sera mis en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 au vendredi 27 septembre. C\u2019est dans ce cadre qu\u2019Air France et le Groupe Dubreuil pourront proposer leur offre \u00ab combin\u00e9e \u00bb \u00e9voqu\u00e9e dimanche par le secr\u00e9taire d\u2019Etat aux transports Jean-Baptiste Djebbari. Air France et Air Cara\u00efbes proposent de reprendre pr\u00e8s de 80% du personnel d\u2019Aigle Azur bas\u00e9 en France, mais ne pr\u00e9voient pas de reprendre des salari\u00e9s bas\u00e9s en Alg\u00e9rie. Si elle accorde un espoir aux salari\u00e9s, la d\u00e9cision du tribunal de commerce n\u2019est pas sans poser question. Comment les repreneurs vont-ils s\u2019y prendre pour que le liquidateur puisse constituer des branches autonomes d\u2019activit\u00e9 \u00e0 c\u00e9der? Celles-ci doivent en effet se composer de tout ce qui permet une activit\u00e9 : les avions (qui sont en location), et le personnel avec leur contrat de travail conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L1224.1 du code du travail. Or, les loueurs des avions peuvent reprennent leurs appareils comme ils en ont le droit dans le cadre d\u2019une liquidation. Surtout s\u2019ils ne sont pas pay\u00e9s. Sauf arrangement de derni\u00e8re minute, (mais les caisses sont vides) la location des avions avait \u00e9t\u00e9 pay\u00e9e pour 15 jours par l\u2019administratrice judiciaire lors de la mise en redressement judiciaire le 2 septembre. Autre sujet br\u00fblant : comment r\u00e9soudre la probl\u00e9matique du transfert des contrats des personnels d\u2019Aigle Azur repris que la plupart des candidats, Air France et le Groupe Dubreuil en t\u00eate, ne veulent reprendre, les jugeant peu comp\u00e9titifs? C\u2019est un peu tout l\u2019enjeu des prochaines 48 heures. Poussant pour une solution avec Air France et Dubreuil, la CFDT et la CFTC d\u2019Aigle Azur ont propos\u00e9 de n\u00e9gocier avec eux un plan de performance qui permettrait de d\u00e9finir les conditions de travail et de r\u00e9mun\u00e9ration des salari\u00e9s repris. Et ce, avant la date-limite du d\u00e9p\u00f4t des offres, mercredi minuit. \u00ab C\u2019est un moyen de contourner l\u2019article L1224.1 du code du travail \u00bb, explique un observateur. La liquidation entra\u00eene la perte de la licence d\u2019exploitation d\u2019exploitation. Les 9.000 cr\u00e9neaux horaires d\u2019Aigle Azur \u00e0 Orly, qui motivent la quasi-totalit\u00e9 des repreneurs potentiels, vont \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par Cohor, l\u2019association qui g\u00e8re les cr\u00e9neaux horaires. Si des projets de reprise sont accept\u00e9s, Cohor regardera de tr\u00e8s pr\u00e8s leur conformit\u00e9 avec la r\u00e8glementation europ\u00e9enne sur les cr\u00e9neaux : \u00e0 savoir que les cr\u00e9neaux doivent \u00eatre li\u00e9s \u00e0 des branches autonomes d\u2019activit\u00e9. Difficile en effet d\u2019imaginer Cohor s\u2019affranchir de ces r\u00e8gles. S\u2019il le faisait, il ferait l\u2019objet d\u2019un grand nombre de contentieux de la part des candidats \u00e9conduits. \u00a0 \u00a0Plus d\u2019infos sur l\u2019\u00e9conomie & la finance sur\u00a0", "date": "2019-09-16T22:45:14Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/151996/azur-2-1-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/aigle-azur-liquidee/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 338, "fields": {"title": "P\u00e9trole : les cours s\u2019envolent apr\u00e8s les attaques contre les installations saoudiennes", "resume": "Les cours de p\u00e9trole d\u00e9butent la semaine en forte hausse. Vers 7h45, le Brent,...", "content": "Les cours de p\u00e9trole d\u00e9butent la semaine en forte hausse. Vers 7h45, le Brent, r\u00e9f\u00e9rence pour le p\u00e9trole alg\u00e9rien, gagnait 10,08% \u00e0 66,18 dollars apr\u00e8s avoir atteint en s\u00e9ance 71,95 dollars (+19,5%). \u00ab Du jamais vu depuis le 14 janvier 1991 \u00bb, souligne l\u2019agence Reuters. La production de p\u00e9trole de l\u2019Arabie saoudite a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par deux apr\u00e8s qu\u2019une attaque de drones ait vis\u00e9 les installations p\u00e9troli\u00e8res du g\u00e9ant p\u00e9trolier Aramco \u00e0 Abqaiq et Khrais, repr\u00e9sentant 5% de la production p\u00e9troli\u00e8re mondiale. L\u2019attaque a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e quelques heures par les rebelles houthis y\u00e9m\u00e9nites. Une dizaine de drones auraient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s lors de cette double op\u00e9ration men\u00e9e \u00e0 un millier de kilom\u00e8tres de Sanaa, la capitale du Y\u00e9men contr\u00f4l\u00e9e depuis cinq ans par les houthis. La production saoudienne ne devrait pas revenir \u00e0 la normale avant \u00ab des semaines plut\u00f4t que des jours \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 dimanche \u00e0 Reuters une source au fait de la situation. Selon une autre source du secteur, cit\u00e9e par Reuters, les exportations en revanche ne seront pas affect\u00e9es la semaine prochaine, Aramco disposant des r\u00e9serves suffisantes pour faire face \u00e0 la demande des march\u00e9s.", "date": "2019-09-16T07:53:46Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/88748/raffinerie-petrole-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/petrole-les-cours-senvolent-apres-les-attaques-contre-les-installations-saoudiennes/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 339, "fields": {"title": "P\u00e9trole : des analystes voient le Brent \u00e0 100 dollars", "resume": "Jusqu\u2019o\u00f9 ira la hausse du p\u00e9trole entam\u00e9e ce lundi matin apr\u00e8s les attaques de...", "content": "Jusqu\u2019o\u00f9 ira la hausse du p\u00e9trole entam\u00e9e ce lundi matin apr\u00e8s les attaques de drones contre les installations saoudiennes ? Apr\u00e8s avoir atteint 71,95 dollars (+19,5%, \u00ab du jamais vu depuis le 14 janvier 1991 \u00bb, souligne l\u2019agence Reuters), le Brent a r\u00e9duit ses gains. Peu avant 9 heures (heure alg\u00e9rienne), il gagnait 8,82% \u00e0 65,42 dollars. Alors que la production saoudienne ne devrait pas revenir \u00e0 la normale avant \u00ab des semaines \u00bb, des analystes anticipent une forte hausse des prix. Greg Newman, co-CEO de Onyx Commodities, voit le baril s\u2019envoler vers les 100 dollars \u00ab si le probl\u00e8me n\u2019est pas rapidement r\u00e9solu \u00bb, rapporte le site sp\u00e9cialise Trading Sat. Bob McNally de Rapidan Energy, cit\u00e9 par la m\u00eame source, est \u00e9galement optimiste : \u00ab Les barils de brut vont prendre entre 15 et 20 dollars cette semaine et leur prix devrait atteindre les trois chiffres d\u2019ici un mois \u00bb. Comprendre : plus de 100 dollars. Un analyste de la banque JP Morgan voit une variation comprise entre 3 et 5 dollars \u00e0 court terme, avec une cible entre 80 et 90 dollars dans les trois \u00e0 six mois.", "date": "2019-09-16T09:04:21Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/112297/p\u00e9trole1-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/petrole-des-analystes-voient-le-brent-a-100-dollars/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 340, "fields": {"title": "Coupes africaines : les clubs alg\u00e9riens s\u2019offrent une option", "resume": "Les clubs de football alg\u00e9riens en lice dans les deux principales comp\u00e9titions africaines ont...", "content": "Les clubs de football alg\u00e9riens en lice dans les deux principales comp\u00e9titions africaines ont r\u00e9alis\u00e9 des prestations encourageantes ouvrant la voie \u00e0 une qualification au prochain tour. L\u2019USM Alger s\u2019est impos\u00e9 ce dimanche au stade Mustapha Tchaker de Blida 4 buts \u00e0 1 contre le club kenyan Gor Mahia pour le compte du match aller des 16e de finale de la Ligue des Champions africaine. La victoire a \u00e9t\u00e9 rendue possible gr\u00e2ce \u00e0 deux doubl\u00e9s de Mohamed Meftah et Zakaria Benchaa. Autre club alg\u00e9rien en lice dans la plus prestigieuse comp\u00e9tition africaine, la JS Kabylie a pris une option sur la qualification aux huiti\u00e8mes de finale en s\u2019imposant ce samedi au stade du 1er-Novembre par 2 buts \u00e0 z\u00e9ro contre le club guin\u00e9en AC Horoya. L\u2019attaquant Hamza Banouh a inscrit les deux buts de la rencontre au profit du club kabyle. Comme pour l\u2019USMA, le match retour aura lieu le 29 septembre prochain. En parall\u00e8le, deux clubs alg\u00e9riens sont en lice dans l\u2019autre comp\u00e9tition africaine, la CAF. Le Paradou AC s\u2019est impos\u00e9 ce dimanche au stade du 5-Juillet par 3 buts \u00e0 1 contre le club tunisien CS Sfax pour le compte du match aller du 1er tour de la CAF. Les buts alg\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 inscrits par Hamza Mouali, Abdelkader Ghorab et Yousri Bouzok. Le CR Belouizdad, qui a disput\u00e9 \u00e9galement samedi le match aller des 16e de finale de la CAF, a \u00e9galement pris une option sur la qualification en tenant \u00e0 l\u2019\u00e9chec l\u2019ext\u00e9rieur le club \u00e9gyptien FC Pyramids. Le match s\u2019est sold\u00e9 par un score nul 1-1 apr\u00e8s avoir ouvert le score gr\u00e2ce \u00e0 un but inscrit par Amir Sayoud. Le CRB aura l\u2019avantage de disputer le match retour \u00e0 Alger pour tenter de s\u2019assurer la qualification.", "date": "2019-09-16T11:39:43Z", "author": "", "category": "Sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/152924/LDC-afr-e1508853787514-710x473-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/coupes-africaines-les-clubs-algeriens-soffrent-une-option/", "video": "https://www.youtube.com/embed/XpwQQy6MBLY"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 341, "fields": {"title": "Commerce ext\u00e9rieur: d\u00e9ficit de 4,41 mds de dollars durant les 7 premiers mois 2019", "resume": "ALGER - La balance commerciale de l'Alg\u00e9rie a enregistr\u00e9 un d\u00e9ficit de 4,41 milliards de dollars durant les sept premiers mois de 2019, contre 3,05 milliards de dollars \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en 2018, a appris l'APS aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des Douanes (DGD).", "content": "Les exportations alg\u00e9riennes ont atteint 21,64 milliards de dollars (mds usd) durant les sept premiers mois de 2019, contre 23,68 mds usd \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, soit une baisse de -8,59%, indiquent les statistiques provisoires de la direction des \u00e9tudes et de la prospective des Douanes (DEPD).Pour les importations, elles ont atteint 26,05 mds usd, contre 26,73 mds usd, enregistrant \u00e9galement une baisse de -2,52%.De janvier \u00e0 juillet derniers, les exportations ont assur\u00e9 la couverture des importations \u00e0 hauteur de 83,07%, contre 88,59% \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.Les hydrocarbures ont repr\u00e9sent\u00e9 l'essentiel des ventes alg\u00e9riennes \u00e0 l'\u00e9tranger durant les sept premiers mois de l'ann\u00e9e en cours, soit 93,02% du volume global des exportations, en s'\u00e9tablissant \u00e0 20,13 mds usd, contre pr\u00e8s de 21,99 mds usd \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode 2018, en baisse de (-8,45%).Pour les exportations hors hydrocarbures, elles restent toujours marginales, avec 1,51 md usd, ce qui repr\u00e9sente 6,98% du volume global des exportations, contre 1,69 md usd \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en 2018, en baisse de -10,49%, pr\u00e9cisent les donn\u00e9es de la DEPD.Les exportations hors hydrocarbures \u00e9taient compos\u00e9es des demi-produits avec 1,13 md usd (contre 1,33 md usd) en baisse de -15,01%, des biens alimentaires avec 238,86 millions usd (contre 224,80 millions usd) en hausse de 6,25%, des biens d'\u00e9quipement industriels avec 62,53 millions usd (contre 57,14 millions usd) en hausse de 9,43%.Elles \u00e9taient compos\u00e9es aussi des produits bruts avec 59,85 millions usd contre 58,01 millions, en hausse de 3,16%, les biens de consommation non alimentaires, avec 22,52 millions usd, contre 21,92 millions usd, en hausse de 2,74% par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de comparaison, et enfin les biens d'\u00e9quipements agricoles avec 0,20 millions usd contre 0,09 millions usd en hausse de plus de 120%.Energie et lubrifiants: chute de plus de 53% des importationsPour ce qui est des importations, cinq groupes de produits sur les sept que contient la structure des importations ont recul\u00e9 durant les sept premiers mois de l'ann\u00e9e en cours et par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.En effet, la facture d'importation du groupe \u00e9nergie et lubrifiants (carburants) a chut\u00e9 de 53,01%, en s'\u00e9tablissant \u00e0 331,22 millions usd, contre pr\u00e8s de 705 millions usd.Les biens alimentaires, dont les importations se sont chiffr\u00e9es \u00e0 4,873 mds usd contre 5,177 mds usd, enregistrant ainsi une baisse de -5,86%, selon les Douanes.M\u00eame tendance a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e pour les biens d'\u00e9quipements agricoles qui ont totalis\u00e9 299,10 millions usd, contre 328,72 millions usd (-9,01%),\u00a0 les biens d'\u00e9quipements industriels avec 8,73 mds usd contre 9,15 mds usd (-4,55%) et enfin les biens de consommation (non alimentaires ) avec 3,88 mds usd contre 3,90 mds usd (-0,50%).En revanche, deux\u00a0 groupes de produits de la structure des importations ont connu des hausses durant la p\u00e9riode de comparaison.En effet, les importations des demi-produits ont totalis\u00e9 6,71 mds usd, contre pr\u00e8s de 6,34 mds usd (+5,88%) et les produits brut qui ont atteint 1,22 md usd, contre 1,12 md usd (+8,53%).La France, 1er client de l'Alg\u00e9rie et la Chine son 1er fournisseurConcernant les partenaires commerciaux de l'Alg\u00e9rie, durant les sept premiers mois de l'ann\u00e9e en cours, les cinq premiers clients du pays ont repr\u00e9sent\u00e9 plus de 53% des exportations alg\u00e9riennes.A ce titre, la France, maintient sa place du principal client du pays avec 2,939 mds usd, (13,58% des exportations alg\u00e9riennes globales), en hausse de 10,28%,\u00a0 suivie de l'Italie avec 2,855 mds usd (13,19%), l'Espagne avec 2,549 mds usd (11,78%), les Etats-Unis avec 1,788 md usd (8,26%) et la Turquie avec 1,418 md usd (6,55%).En ce qui concerne les principaux fournisseurs de l'Alg\u00e9rie, les cinq premiers ont repr\u00e9sent\u00e9 plus de 50 % de janvier \u00e0 juillet dernier.Les cinq principaux fournisseurs de l'Alg\u00e9rie sont: la Chine qui maintient toujours sa premi\u00e8re place avec 4,869 mds usd (pr\u00e8s de18,7% des importations globales alg\u00e9riennes), en hausse de 18,37%, suivie de la France avec 2,513 mds usd (9,65%), de l' Espagne avec 1,938 md usd (7,44%), de l'Allemagne avec 1,933 md usd (7,42%) et l'Italie avec 1,867 md usd (7,17%).", "date": "2019-09-16T15:27:08Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/8bef1bb32973bf1be29383488bb23684_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/0YX2tBMLk-Y/94465-commerce-exterieur-deficit-de-4-41-mds-de-dollars-durant-les-7-premiers-mois-2019", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 342, "fields": {"title": "D\u00e9cret ex\u00e9cutif relatif aux psychotropes : les textes d\u2019application en pr\u00e9paration", "resume": "ALGER- Les textes d\u2019application du d\u00e9cret ex\u00e9cutif relatif \u00e0 la gestion des psychotropes sont \"en cours de pr\u00e9paration\" et seront appliqu\u00e9s d\u00e8s la promulgation de ce d\u00e9cret au journal officiel, a annonc\u00e9, lundi \u00e0 Alger, le ministre de la Sant\u00e9, de la Population et de la R\u00e9forme hospitali\u00e8re, Mohamed Miraoui.", "content": "\"Notre d\u00e9partement s\u2019att\u00e8le \u00e0 pr\u00e9parer les textes d\u2019application du d\u00e9cret ex\u00e9cutif fixant les dispositions techniques, juridiques et s\u00e9curitaires inh\u00e9rentes \u00e0 ces m\u00e9dicaments, afin d\u2019assurer la mise en \u0153uvre imm\u00e9diate de ce texte d\u00e8s sa promulgation dans le journal officiel\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre \u00e0 l\u2019ouverture de la Conf\u00e9rence nationale sur les psychotropes.Tout en soutenant que le dossier des psychotropes est \"d\u2019une extr\u00eame importance\", il a affirm\u00e9 que le d\u00e9cret en question \"vise \u00e0 assurer la protection et la s\u00e9curit\u00e9 aux pharmaciens d\u2019officines et d'h\u00f4pitaux et \u00e0 les mettre \u00e0 l\u2019abri des divers d\u00e9passements dont ils font objet\".Ce texte r\u00e9glementaire, a-t-il ajout\u00e9, permettra d\u2019\"avoir une tra\u00e7abilit\u00e9 de ces m\u00e9dicaments, depuis sa r\u00e9ception jusqu\u2019\u00e0 sa d\u00e9livrance par le pharmacien\", avant d\u2019aborder la question de la \"disponibilit\u00e9\" du m\u00e9dicament de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 travers notamment \"l\u2019encouragement\" d\u2019une industrie pharmaceutique nationale.Des efforts qui ont permis d\u2019atteindre une production nationale \u00e0 hauteur de 52 % durant le dernier quinquennat et de r\u00e9duire le taux d\u2019importation de ces produits de 27%, sachant que celui-ci n\u2019a augment\u00e9 que de 3% entre 2014 et 2018, a-t-il assur\u00e9, rappelant l\u2019existence de 92 unit\u00e9s de production actives et de 244 autres en voie de r\u00e9alisation.Par ailleurs, M. Miraoui a fait part du projet consistant \u00e0 doter les wilayas du sud du pays de pharmacies annexes afin, a-t-il explicit\u00e9, de \"renforcer le travail accompli par l\u2019institution militaire dans le domaine de la sant\u00e9 au profit des habitants de ces r\u00e9gions enclav\u00e9es\" et ce, en coordination avec les professionnels de la pharmacie.Le d\u00e9cret ex\u00e9cutif \"bient\u00f4t\" promulgu\u00e9De son c\u00f4t\u00e9, le pr\u00e9sident du Syndicat national alg\u00e9rien des Pharmaciens d\u2019officine (SNAPO), Messaoud Belambri, a affirm\u00e9 la prochaine promulgation du d\u00e9cret ex\u00e9cutif inh\u00e9rent \u00e0 la gestion des psychotropes, ce dossier \u00e9tant \"presque ficel\u00e9\" par le Gouvernement.Tout en soulignant que les psychotropes repr\u00e9sentent \"un dossier sensible de par leur nature et la cat\u00e9gorie de malades auxquels ils sont destin\u00e9s\", il a ajout\u00e9 que l\u2019application de ce texte permettra \"d\u2019offrir des conditions plus s\u00fbres aux pharmaciens dans l\u2019exercice de leur profession\".lire aussi :\u00a0Plus de 6 000 comprim\u00e9s psychotropes saisis \u00e0 Alger, Oran et S\u00e9tifAllant dans ce sens, le pr\u00e9sident de l\u2019Ordre national des Pharmaciens, Lotfi Benbahmed, a rappel\u00e9 \"le vide juridique\" existant depuis la loi sanitaire de 1985 en mati\u00e8re de gestion des psychotropes, notant les efforts engag\u00e9s par les pouvoirs publics pour y rem\u00e9dier.La promulgation du prochain d\u00e9cret donnera \"une tra\u00e7abilit\u00e9\" \u00e0 toute la cha\u00eene du m\u00e9dicament d\u2019une part, et de favoriser \"un cadre de coop\u00e9ration\" pour la gestion de celui-ci, d\u2019autre part, s\u2019est-il f\u00e9licit\u00e9, notant que cette question interpelle, outre le secteur de la sant\u00e9, les services douaniers ainsi que les diff\u00e9rents corps constitu\u00e9s.L\u2019intervenant a notamment soulign\u00e9 la distinction \u00e0 \u00e9tablir entre \"la faute professionnelle et le d\u00e9lit\" s\u2019agissant de la d\u00e9livrance des psychotropes par le pharmacien, plaidant pour \"une lev\u00e9e de la criminalisation\" de ce dernier, sachant que depuis 2017, environ 20 pharmaciens ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s en premi\u00e8re instance. Deux (02) d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 de la prison ferme en derni\u00e8re instance pour d\u00e9livrance de psychotropes sur \"ordonnance de complaisance\".\"Le prochain d\u00e9cret permettra au pharmacien de conna\u00eetre les limites de ses responsabilit\u00e9s tout en exer\u00e7ant sa profession dans des conditions plus s\u00e9curis\u00e9es\", a conclu M. Belambri.", "date": "2019-09-16T14:37:04Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/98be43cf4fef20bb19e3a7617acf3331_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/4iGEOXkjrrQ/94462-decret-executif-relatif-aux-psychotropes-les-textes-d-application-en-preparation", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 343, "fields": {"title": "Le chef de l'Etat nomme Abderrahmane Bouchahda \u00e0 la t\u00eate de l'OAIC", "resume": "ALGER- Le chef de l'Etat, Abdelkader Bensalah a nomm\u00e9, lundi, Abderrahmane Bouchahda, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office alg\u00e9rien interprofessionnel des c\u00e9r\u00e9ales (OAIC), indique un communiqu\u00e9 de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique.", "content": "\"Le chef de l'Etat, Abdelkader Bensalah a nomm\u00e9, lundi 16 septembre 2019, M. Abderrahmane Bouchahda directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office alg\u00e9rien interprofessionnel des c\u00e9r\u00e9ales (OAIC)\", pr\u00e9cise le communiqu\u00e9.", "date": "2019-09-16T13:52:11Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/7a3e9b8532e107c83336a7fee6837fa0_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/wClU0G43UHg/94458-le-chef-de-l-etat-nomme-abderrahmane-bouchahda-a-la-tete-de-l-office-algerien-interprofessionnel-des-cereales", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 344, "fields": {"title": "BAD\u00a0: Loukal participera mercredi \u00e0 une r\u00e9union \u00e0 Charm El Cheikh", "resume": "ALGER- Le ministre des Finances, Mohamed Loukal participera mercredi \u00e0 Charm El Cheikh (Egypte) \u00e0 la r\u00e9union du Comit\u00e9 consultatif des gouverneurs (CCG) de la Banque africaine de d\u00e9veloppement (BAD), a indiqu\u00e9 lundi le minist\u00e8re dans un communiqu\u00e9.", "content": "Regroupant les ministres des Finances des pays membres, dont l'Alg\u00e9rie, cette r\u00e9union s'inscrit dans le cadre des orientations des gouverneurs de la BAD formul\u00e9es lors des Assembl\u00e9es annuelles de cette institution de juin 2019.Elle aura pour objectif d'\u00e9changer sur les plans de d\u00e9veloppement et de financement de la Banque en faveur de l'Afrique et notamment les voies et moyens les plus appropri\u00e9s pour r\u00e9pondre aux besoins de ses pays membres sur les questions de d\u00e9veloppement.La rencontre de Charm El Cheikh aura \u00e9galement pour but d'examiner la question de l'augmentation g\u00e9n\u00e9rale du capital de la BAD, ainsi que la matrice de r\u00e9formes devant permettre \u00e0 cette institution de gagner en efficacit\u00e9 et en performance.A rappeler que la CCG a d\u00e9j\u00e0 tenu trois r\u00e9unions sur ces questions respectivement \u00e0 Rome (Italie) en d\u00e9cembre 2018, \u00e0 Washington (Etats-Unis) en avril 2019 et \u00e0 Malabo (Guin\u00e9e Equatoriale) en juin 2019.En marge de la r\u00e9union, M. Loukal rencontrera certains de ses homologues, membres du CCG, ainsi que les premiers responsables de la BAD avec lesquels il \u00e9changera sur l'\u00e9tat et les perspectives de coop\u00e9ration avec l'Alg\u00e9rie.", "date": "2019-09-16T12:10:00Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/755a422cca459452530b1db6d03a901b_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/0qH42c6ROz8/94454-bad-loukal-participera-mercredi-a-une-reunion-a-charm-el-cheikh", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 345, "fields": {"title": "L\u2019Alg\u00e9rie projette de produire 15.000 m\u00e9gawatts d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u2019ici \u00e0 2030", "resume": "JIJEL- Le ministre de l\u2019Energie, Mohamed Arkab, a affirm\u00e9 dimanche \u00e0 Jijel que l\u2019Alg\u00e9rie projette de r\u00e9aliser des centrales \u00e9lectriques pour produire 15.000 m\u00e9gawatts d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \"d\u2019ici \u00e0 2030\" afin de r\u00e9pondre \u00e0 la demande nationale sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u2019.", "content": "\"L\u2019Alg\u00e9rie a enregistr\u00e9 un pic de consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9passant les 15.000 m\u00e9gawatts le 7 ao\u00fbt dernier \u00e0 14h30 soit une augmentation de 1.500 m\u00e9gawatts comparativement \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente\", a relev\u00e9 le ministre en marge de sa visite dans cette wilaya.Arkab a suivi \u00e0 l\u2019occasion des explications sur l\u2019avancement des travaux de r\u00e9alisation d\u2019une centrale (1.400 m\u00e9gawatts) dans la zone industrielle Bellara \u00e0 El-Milia (54 km \u00e0 l\u2019Est de Jijel). Constatant un retard de 8 huit mois dans les travaux, il a exhort\u00e9 sur site les responsables de la r\u00e9alisation dont la soci\u00e9t\u00e9 sud-cor\u00e9enne Hyundai \u00e0 remettre la premi\u00e8re tranche du projet \"en mars 2020 et \u00e0 le relier au r\u00e9seau national\".L\u2019Alg\u00e9rie a besoin de 1.500 m\u00e9gawatts d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 annuellement pour satisfaire la demande nationale, a affirm\u00e9 le ministre qui a indiqu\u00e9 que les centrales \u00e9lectriques en cours de r\u00e9alisation actuellement fonctionnent avec des technologies \u00e9volu\u00e9s qui permettent d\u2019\u00e9conomiser 30% de consommation de gaz.Auparavant, le ministre a inspect\u00e9 plusieurs projets de son d\u00e9partement dont ceux de deux transferts 400 et 22 kilowatts dans la commune d\u2019Ouled Yahia Kherdouch et celui d\u2019un poste blind\u00e9 au port de Djen djen.Il a \u00e9galement lanc\u00e9 les travaux d\u2019un si\u00e8ge de la direction de Naftal.", "date": "2019-09-15T18:42:43Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/7bdb313a7528c951022ea6d3daa30960_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/mwTK4oMhLnE/94438-l-algerie-projette-de-produire-15-000-megawatts-d-electricite-d-ici-a-2030", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 346, "fields": {"title": "Investir dans le secteur de l\u2019environnement pour cr\u00e9er de l\u2019emploi et de la richesse", "resume": "SIDI BEL-ABBES - La ministre de l\u2019Environnement et des Energies renouvelables, Fatima-Zohra Zerouati, a insist\u00e9, dimanche \u00e0 Sidi Bel-Abbes, sur la n\u00e9cessit\u00e9 de \"faire des grands investissements dans le secteur de l\u2019environnement une source de cr\u00e9ation de richesse et de nouveaux postes d\u2019emploi\".", "content": "Il est imp\u00e9ratif, a soulign\u00e9 la ministre au cours de sa visite de travail dans la wilaya, de \"valoriser les grands investissements dans le secteur de l\u2019environnement et en faire une source r\u00e9elle pour la cr\u00e9ation de richesse et de nouveaux postes d\u2019emploi au profit des jeunes\".\"il faut int\u00e9grer les jeunes dans la gestion des d\u00e9chets et ouvrir le champ devant eux pour leur permettre de participer \u00e0 la cr\u00e9ation de nouvelles activit\u00e9s et soutenir l\u2019\u00e9conomie nationale\", a indiqu\u00e9 Mme Zerouati, soulignant la n\u00e9cessit\u00e9 de \"donner une formule r\u00e9elle aux centres d\u2019enfouissement technique (CET) et de tri et passer de la collecte des d\u00e9chets et leur enfouissement \u00e0 l\u2019extraction de la mati\u00e8re premi\u00e8re et son recyclage\".Lors de sa visite d'inspection du Centre de tri et l\u2019unit\u00e9 de compostage du Cenre d\u2019enfouissement technique (CET) au chef-lieu de la wilaya, dans le cadre d\u2019un accord d\u2019association entre l\u2019Alg\u00e9rie et la Belgique pour le soutien et la gestion int\u00e9gr\u00e9e, la ministre a appel\u00e9 \u00e0 \"d\u00e9velopper l\u2019activit\u00e9 du centre de tri \u00e0 travers le choix des mati\u00e8res plastiques, consid\u00e9r\u00e9es comme \u00e9tant nocives pour la sant\u00e9 de l\u2019homme et pour l\u2019environnement\".Mme Zerouati a indiqu\u00e9 que l\u2019op\u00e9ration de tri des d\u00e9chets et le choix des mati\u00e8res plastiques participeront \u00e0 la r\u00e9duction du volume des d\u00e9chets au sein des excavations et \u00e0 l\u2019extension de la p\u00e9riode de leur exploitation pour plusieurs ann\u00e9es.Le Centre permettra \u00e9galement de trier le carton, le plastique, les m\u00e9taux et le verre qui sont exploit\u00e9s dans l\u2019\u00e9conomie de recyclage, alors qu\u2019une quantit\u00e9 r\u00e9duite de d\u00e9chets humides sera enfouie dans la grande excavation du CET, \"ce qui aidera \u00e0 augmenter son exploitation pour plusieurs autres ann\u00e9es\", a affirm\u00e9 le directeur de l\u2019environnement de la wilaya, Mohamed Bougrina.Selon la Direction de l\u2019environnement, quelque 95 tonnes de plastique sont tri\u00e9es annuellement \u00e0 Sidi Bel-Abbes et une quantit\u00e9 d\u2019un million de tonnes de d\u00e9chets m\u00e9nagers a \u00e9t\u00e9 collect\u00e9e durant les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es.Mme Zerouati a \u00e9galement inspect\u00e9 le CET des d\u00e9chets m\u00e9nagers de la commune de Ben Achiba Chelia qui s\u2019\u00e9tend sur une superficie de cinq (5) hectares. Elle a insist\u00e9 sur \"l\u2019int\u00e9gration des petites entreprises dans la gestion des d\u00e9chets m\u00e9nagers et la cr\u00e9ation de nouveaux postes d\u2019emploi\".Lire aussi :\u00a0Une campagne d\u2019un mois pour lutter contre le plastiqueLors de sa visite \u00e0 l\u2019Entreprise nationale des industries \u00e9lectroniques (ENIE) \u00e0 Sidi Bel-Abbes, notamment l\u2019unit\u00e9 de production de panneaux solaires, la ministre a indiqu\u00e9 que \"cette usine permettra de d\u00e9velopper l\u2019utilisation des \u00e9nergies renouvelables\", sachant que cette usine produit quelque 20.000 panneaux solaires par an et qui sont fabriqu\u00e9s et mont\u00e9s selon les normes internationales.Le directeur de l\u2019unit\u00e9, Bourassi Mohamed, a indiqu\u00e9 que l\u2019usine, qui s\u2019\u00e9tend sur cinq hectares, emploie actuellement 50 employ\u00e9s.La ministre a ensuite visit\u00e9 le CEM Ibn Zeydoun, de la ville de Sidi Bel-Abbes, o\u00f9 elle a pris connaissance des activit\u00e9s men\u00e9es par les \u00e9l\u00e8ves membres du club de l\u2019environnement, notamment la fabrication de poubelles \u00e0 l\u2019aide de grandes bouteilles en plastique r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es, ainsi que la plantation d\u2019arbres, entre autres.La ministre a appel\u00e9 les gestionnaires du club de l\u2019environnement \u00e0 \"\u0153uvrer \u00e0 changer positivement les comportements des \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 travers leur sensibilisation sur la n\u00e9cessit\u00e9 de sauvegarder l\u2019environnement\".L\u2019exposition des porteurs de projets d\u2019investissement dans le secteur de l\u2019environnement, au niveau de la biblioth\u00e8que \"Kebati\"au centre-ville, a constitu\u00e9 la derni\u00e8re \u00e9tape de la visite minist\u00e9rielle, au cours de laquelle Mme Zerouati a pris connaissance des diff\u00e9rentes activit\u00e9s ax\u00e9es sur le tri des produits plastiques et leur recyclage, ainsi que le tri des d\u00e9chets m\u00e9nagers.", "date": "2019-09-15T18:16:58Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Economie", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/caf2031059ddb1f55d20233f07cc5ea7_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-economie/~3/uu3BtCoMrYY/94435-investir-dans-le-secteur-de-l-environnement-pour-creer-de-l-emploi-et-de-la-richesse", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 347, "fields": {"title": "Pr\u00e9sidentielle en Tunisie : la presse tunisienne revient sur le scrutin pr\u00e9sidentiel", "resume": "TUNIS- Le scrutin pr\u00e9sidentiel anticip\u00e9 en Tunisie qui a eu lieu, dimanche 15 septembre, a \u00e9t\u00e9 largement \u00e9voqu\u00e9 lundi par la presse locale, revenant ainsi sur les conditions de son d\u00e9roulement, les premiers r\u00e9sultats de d\u00e9pouillement des bulletins de vote et l\u2019affluence des \u00e9lecteurs, ainsi que les d\u00e9faillances constat\u00e9es.", "content": "Tous les titres de la presse locale francophone et arabophone ont ouvert leurs Unes sur les premiers r\u00e9sultats de cette \u00e9lection, lui consacrant, toutefois, des commentaires fleuves.Le journal Echourouk a titr\u00e9 en filigrane dans sa une \"Kaies Saied et Nabi Karoui au second tour, un s\u00e9isme politique\".Le journal qui a repris les estimations du centre sp\u00e9cialis\u00e9 dans les sondages Sigma Conseil, a soulign\u00e9 que le r\u00e9sultat est plus qu\u2019une surprise et contraire \u00e0 toutes les pr\u00e9visions. \"Les r\u00e9sultats sont un s\u00e9isme politique non-seulement, compte tenue, du fait qu\u2019ils \u00e9taient surprenant et inattendus, mais aussi, eu \u00e9gard au parcours des candidats dont le premier est sans parti, pauvre et ignor\u00e9 par les m\u00e9dias, tandis que le second se trouve en prison\",\u00a0 explique l\u2019\u00e9ditorial du journal.Pr\u00e9sidentielle en Tunisie : forte affluence des Tunisiens dans les bureaux de vote\"Les r\u00e9sultats du scrutin suscitent d\u00e9sormais tant de questions dont la plus importante est-ce qu\u2019on proc\u00e9dera \u00e0 la lib\u00e9ration du candidat Karoui et si dans le cas o\u00f9 il remportera le scrutin du deuxi\u00e8me tour, pr\u00e9sidera-t-il le pays\",\u00a0\u00a0 s\u2019est interrog\u00e9, en outre, le journal. \"Les r\u00e9sultats pr\u00e9liminaires du scrutin sont aussi une confirmation de la chute des partis mod\u00e9r\u00e9s\", a \u00e9crit en outre le journal.Pour sa part, le journal Essabah El Ousbouai, a ouvert sa Une avec les posters des candidats Kaies Saied et Nabil Karoui en grand format avec un titre accrochant: \"Ainsi veut l\u2019urne\". Sans commenter le titre, le journal s\u2019est content\u00e9 de reprendre les estimations du centre sp\u00e9cialis\u00e9 dans les sondages Conseil Segma. Le journal est revenu, par contre, longuement sur les conditions de d\u00e9roulement du scrutin \u00e0 travers de nombreux gouvernorats.Le journal est revenu aussi sur les conf\u00e9rences de presse anim\u00e9es hier par la Haute instance de la surveillance des \u00e9lections(ISIE), en reprenant notamment les d\u00e9clarations de l\u2019ISIE au sujet des auteurs des infractions commises lors du scrutin, \u00e9crivant que \"toutes les infractions graves seront transmises \u00e0 la justice\".De son cot\u00e9 le journal francophone, Le Temps, a titr\u00e9: \"Kais Saied contre Nabil Karoui : Un fauteuil pour deux\".L'auteur de l'article, a, tout en exprimant sa surprise, not\u00e9 que le r\u00e9sultat est \"r\u00e9v\u00e9lateur\" sur le fait qu\u2019en politique \"il ne sert pas de courir, il faut partir \u00e0 point\". L\u2019\u00e9ditorialiste du journal parle d'\"une gifle\" pour la classe politique que \"leur a donn\u00e9e a donn\u00e9 notamment la jeunesse en les boudant d\u2019une part et en votant pour des figures de second plan d\u2019autre part\".Le journal a \u00e9galement comment\u00e9 le recul du taux de participation, en le qualifiant tout simplement d\u2019une abstention. Le journal a recueilli aussi les impressions des observateurs \u00e9trangers pr\u00e9sents au scrutin. Il a cit\u00e9 ainsi, entres autre, la Mission de l\u2019Union europ\u00e9enne(UE) .Selon cette derni\u00e8re \"le scrutin s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans le calme et respect des proc\u00e9dures\". Pour la Mission Carter, \"le scrutin s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sans failles\".Un autre journal francophone, La Presse, a titr\u00e9 sa Une : Kaies Saied et Nabil Karoui s\u2019affronteront au deuxi\u00e8me tour : Un verdict qu\u2019on n\u2019attendait pas\".Le journal a \u00e9crit \u00e0 ce propos: \"Une grande surprise de taille : deux candidats appartenant \u00e0 l\u2019anti-syst\u00e8me ont triomph\u00e9, hier, lors du premier tour\".Le journal a mis aussi l\u2019accent sur le boycott des jeunes pour le scrutin, en titrant \"les jeunes d\u00e9\u00e7oivent\". Le scrutin s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 aussi, selon les correspondants du journal \u00e0 travers de nombreuses r\u00e9gions, dans \"une ambiance ordinaire\".Les r\u00e9sultats pr\u00e9liminaires officiels devront \u00eatre annonc\u00e9s au cours de la journ\u00e9e par la Haute instance ind\u00e9pendante de l\u2019observation des \u00e9lections (ISIE). Le pr\u00e9sident de cette instance, Nabil Baffoun, a pr\u00e9venu hier lors de sa derni\u00e8re conf\u00e9rence de presse que \"les r\u00e9sultats exacts et officiels sont ceux qui seront donn\u00e9s par l\u2019ISIE\".Le taux de participation au scrutin du 15 septembre \u00e9tait de 45,2 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et de 19,7 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Il est en baisse par rapport taux enregistr\u00e9s durant l\u2019\u00e9lection de 2014.", "date": "2019-09-16T11:58:27Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Monde", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/0814246e53138a15ee5a9c4d057701f9_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/monde/94453-presidentielle-en-tunisie-la-presse-tunisienne-revient-sur-le-scrutin-presidentiel", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 348, "fields": {"title": "Ligue 1 : le MC Oran retombe dans ses travers, Cherif El Ouezzani crie au complot", "resume": "ORAN \u2013 Le MC Oran, auteur d\u2019un bon d\u00e9part en championnat de Ligue 1 de football, retombe dans ses travers, au moment o\u00f9 son directeur g\u00e9n\u00e9ral et entraineur en m\u00eame temps, Si Tahar Cherif El Ouezzani, crie au complot.", "content": "\"J\u2019ai l\u2019impression que certains dans le club, plus pr\u00e9cis\u00e9ment des actionnaires dans la soci\u00e9t\u00e9 sportive du MCO ne veulent pas notre r\u00e9ussite. Ils sont tout simplement en train de me mettre des obstacles pour \u00e9chouer\", a d\u00e9clar\u00e9 Cherif El Ouezzani \u00e0 la presse \u00e0 l\u2019issue de la d\u00e9faite \u00e0 domicile de son \u00e9quipe face au MC Alger (3-2), dimanche soir en match avanc\u00e9 de la cinqui\u00e8me journ\u00e9e.Il s\u2019agit de la deuxi\u00e8me d\u00e9faite de rang des \"hamraoua\" qui se sont inclin\u00e9s cinq jours auparavant \u00e0 A\u00efn M\u2019lila (2-1) et la premi\u00e8re sur leur terrain cette saison, apr\u00e8s avoir r\u00e9ussi \u00e0 engranger sept points de neuf possibles lors des trois premi\u00e8res journ\u00e9es du championnat.Cherif El Ouezzani, intronis\u00e9 par les autorit\u00e9s locales dans sa double fonction de DG et coach des Rouge et Blanc, n\u2019a toujours pas obtenu sa licence pour diriger ses cap\u00e9s du banc de touche. Pour cause, il ne dispose toujours pas de contrat que devait signer les membres du Conseil d\u2019administration (CA), il y a de cela plusieurs semaines.\"Toutes mes tentatives aupr\u00e8s des membres du CA pour r\u00e9gulariser notre situation administrative, moi et mes assistants au staff technique, ont \u00e9t\u00e9 vou\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chec. Par leur attitude, ils sont en train tout simplement de nous mettre les b\u00e2tons dans les roues\", a-t-il d\u00e9plor\u00e9.D\u00e9j\u00e0 confront\u00e9 \u00e0 des probl\u00e8mes financiers \u00e9normes, le champion d\u2019Afrique avec la s\u00e9lection alg\u00e9rienne en 1990 lance un \u00e9ni\u00e8me cri de d\u00e9tresse pour venir au secours de son club.\"Le MCO est un grand club qui draine derri\u00e8re lui des centaines de milliers de supporters et il repr\u00e9sente aussi la deuxi\u00e8me grande ville d\u2019Alg\u00e9rie, mais cela ne suffit pas pourtant pour qu\u2019il b\u00e9n\u00e9ficie de la consid\u00e9ration voulue, comme c\u2019est le cas pour d\u2019autres clubs de l\u2019\u00e9lite qui ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s sous l\u2019\u00e9gide de grandes entreprises publiques\", s\u2019est-il insurg\u00e9, non sans, au passage, pointer du doigt l\u2019arbitre de la rencontre face au MCA (Farouk Mial), qui s\u2019est illustr\u00e9 par \"un arbitrage vicieux\", ayant avantag\u00e9 l\u2019adversaire et l\u2019aid\u00e9 \u00e0 obtenir les trois points de la victoire, selon ses dires.", "date": "2019-09-16T14:51:21Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/40f4c1f663a3806b5c8a70e0c9a41388_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/ZR3b4OpndGA/94463-ligue-1-le-mc-oran-retombe-dans-ses-travers-cherif-el-ouezzani-crie-au-complot", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 349, "fields": {"title": "Foot- Comp\u00e9titions africaines interclubs : les quatre repr\u00e9sentants alg\u00e9riens affichent une belle forme", "resume": "ALGER- Les quatre formations alg\u00e9riennes engag\u00e9s dans les comp\u00e9titions interclubs de la CAF, : l'USM Alger et la JS Kabylie en Ligue des champions, le CR Belouizdad et le Paradou AC en Coupe de la Conf\u00e9d\u00e9ration, ont bien n\u00e9goci\u00e9 leurs 16es de finale \"aller\", prenant ainsi une s\u00e9rieuse option pour une \u00e9ventuelle qualification.", "content": "Les matchs \"retour\" pour ces diff\u00e9rents clubs sont pr\u00e9vus entre le 27 et le 29 septembre courant, et vu leurs r\u00e9sultats positifs aux matchs \"aller\", ils semblent tous en ballotage favorable pour franchir un nouveau palier.En Ligue des champions, la JS Kabylie a domin\u00e9 les Guin\u00e9ens de Horoya Conakry (2-0), samedi soir au stade du 1er-Novembre de Tizi-Ouzou, gr\u00e2ce notamment \u00e0 l'attaquant Hamza Banouh, auteur d'un doubl\u00e9 aux 52' et 67'.Le lendemain, c'\u00e9tait au tour du deuxi\u00e8me repr\u00e9sentant alg\u00e9rien dans cette comp\u00e9tition, l'USM Alger de suivre la voie, en prenant option sur les Kenyans de Gor Mahia (4-1).Des r\u00e9alisations sign\u00e9es Rabie Meftah (17' et 45'+1 sp), ainsi que Bencha\u00e2 (45'+3 et 75'), alors que Kenneth Muguna avait r\u00e9duit le score pour Gor Mahia sur penalty \u00e0 la 56'.Deux bons r\u00e9sultats donc, qui procurent une marge s\u00e9curisante pour les deux repr\u00e9sentants nationaux avant les matchs \"retour\", pr\u00e9vus \u00e0 la fin du mois en cours, respectivement \u00e0 Conakry et \u00e0 Nairobi et qui en cas de succ\u00e8s, permettront \u00e0 l'USMA et \u00e0 la JSK d'int\u00e9grer la phase de poules de la plus prestigieuse des comp\u00e9titions continentales interclubs.M\u00eame satisfaction en Coupe de la Conf\u00e9d\u00e9ration, o\u00f9 le CR Belouizdad a commenc\u00e9 par accrocher la formation \u00e9gyptienne FC Pyramids (1-1) en match disput\u00e9 samedi soir au Caire, avant de se voir imit\u00e9 le lendemain par le Paradou AC, qui a profit\u00e9 de la r\u00e9ception de Club Sportif Sfaxien (Tunisie) pour prendre \u00e9galement une assez bonne option (3-1).Lire aussi :\u00a0Football / Ligue des champions africaine - 16e de finale aller: l'USM Alger bat Gor Mahia\u00a04-1En Egypte, c'est le meneur de jeu belouizdadi Amir Sayoud qui avait donn\u00e9 l'avantage aux Rouge et Blanc (65'), avant que Mohamed Farouk n'\u00e9galise \u00e0 la 75' pour le FC Pyramids.Le lendemain \u00e0 Alger, le PAC a domin\u00e9 le CS Sfax, gr\u00e2ce \u00e0 Mouali, Ghorab et Bouzok, auteurs des trois buts Pacistes aux 14', 61' et 70' (sp), alors que Merzougui avait ouvert le score pour les Tunisiens d\u00e8s la 3'.N\u00e9anmoins, et contrairement aux clubs engag\u00e9s en Ligue des champions, le CRB et le PAC en cas de qualification devront disputer un autre tour qualificatif pour int\u00e9grer la phase de poules.Ce sera un huiti\u00e8me Bis, qui les opposera \u00e0 des clubs d\u00e9chus de la Ligue des champions et qui pour l'heure restent encore \u00e0 d\u00e9terminer.Quoi qu'il en soit, cette bonne entame de parcours confirme la bonne sant\u00e9 des clubs alg\u00e9riens sur le plan continental et la r\u00e9gularit\u00e9 de leur rendement au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es.En effet, apr\u00e8s l'Entente de S\u00e9tif, sacr\u00e9e championne d'Afrique en 2014, l'USM Alger avait atteint la finale en 2015 et plusieurs stades avanc\u00e9s de la comp\u00e9tition pendant les ann\u00e9es qui ont suivi.Cette forme \u00e9blouissante affich\u00e9e par l'ensemble des formations alg\u00e9riennes engag\u00e9es laisse donc pr\u00e9sager que cette ann\u00e9e encore, certaines d'entre elles iront peut-\u00eatre tr\u00e8s loin. A condition bien s\u00fbr de garder la cadence et de se montrer tout aussi efficaces lors des importantes \u00e9ch\u00e9ances \u00e0 venir.", "date": "2019-09-16T14:30:46Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/7e5989dcf7a5dd9365d52b41965217e8_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/JpLbar4Fkqg/94460-foot-competitions-africaines-interclubs-les-quatre-representants-algeriens-affichent-une-belle-forme", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 350, "fields": {"title": "Football / Coupe de la CAF - 16e de finale \"aller\" : le Paradou AC\u00a0 bat le CS Sfaxien 3-1", "resume": "ALGER- Le Paradou AC, deuxi\u00e8me repr\u00e9sentant alg\u00e9rien en Coupe de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF), a domin\u00e9 le Club Sportif Sfaxien (Tunisie) sur le score de 3-1\u00a0 (mi-temps\u00a0 1-1) en 16e de finale \"aller\", disput\u00e9 dimanche soir au stade du 5-Juillet (Alger).", "content": "Les buts de la rencontre ont \u00e9t\u00e9 inscrits par\u00a0 Mouali (14),\u00a0 Ghorab (61), Bouzouk (70 sp) pour Paradou AC. Merzougui (3) pour le CS Sfaxien.Le match \"retour\" se jouera en Tunisie entre le 27 et le 29.Le deuxi\u00e8me repr\u00e9sentant alg\u00e9rien dans cette comp\u00e9tition, le CR Belouizdad, a bien n\u00e9goci\u00e9 son 16e de finale \"aller\", en revenant samedi avec un pr\u00e9cieux nul (1-1), de son d\u00e9placement chez le club \u00e9gyptien FC Pyramids.", "date": "2019-09-16T11:54:00Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/335251a5c73dcf80567bd81401487438_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/oFyO_pK12eA/94452-football-coupe-de-la-caf-16e-de-finale-aller-le-paradou-ac-bat-le-cs-sfaxien-3-1", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 351, "fields": {"title": "Football / Ligue des champions africaine - 16e de finale aller: l'USM Alger bat Gor Mahia\u00a04-1", "resume": "BLIDA- L'USM Alger, deuxi\u00e8me repr\u00e9sentant alg\u00e9rien en Ligue des champions africaine de football, a domin\u00e9 le club kenyan Gor Mahia 4-1 (mi-temps 3-0.), en 16e de finale \"aller\", disput\u00e9 dimanche soir au stade Mustapha Tchaker de Blida.", "content": "Les buts de la rencontre ont \u00e9t\u00e9 inscrits par .Meftah (17,45+1 SP), Benchaa (45+3, 75) pour l'USM Alger. (56 SP) pour Gor Mahia.Le match retour est pr\u00e9vu le 29 septembre courant (16h00), au Stade Kasarani de la capitale Nairobi.L'autre repr\u00e9sentant alg\u00e9rien dans cette comp\u00e9tition, la JS Kabylie, a battu le club guin\u00e9en AC Horoya Conakry (2-0, mi-temps 0-0), en 16e de finale \"aller\", disput\u00e9 samedi soir au stade du 1er-Novembre (Tizi-Ouzou).C'est l'attaquant Hamza Banouh qui avait offert ce pr\u00e9cieux succ\u00e8s aux Canaris, en signant un doubl\u00e9 aux 52' et 67', procurant \u00e0 son \u00e9quipe par la m\u00eame occasion une marge s\u00e9curisante avant le match \"retour\", pr\u00e9vu le 29 septembre courant \u00e0 Conakry.", "date": "2019-09-16T11:47:57Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Sport", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/e9070a0d36ddd382e551d724af658386_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://feeds.aps.dz/~r/aps-sport/~3/b0LgtbO7ddc/94451-football-ligue-des-champions-africaine-16e-de-finale-aller-l-usm-alger-bat-gor-mahia-4-1", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 352, "fields": {"title": "L'incident du concert du stade du 20 Ao\u00fbt : trois pr\u00e9venus plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire", "resume": "ALGER- Le juge d'instruction charg\u00e9 du dossier de l'incident survenu lors du concert organis\u00e9 le 22 ao\u00fbt dernier au stade du 20 ao\u00fbt 1955 \u00e0 Belouizdad (Alger), ayant entrain\u00e9 la mort de 5 personnes, a ordonn\u00e9 le placement en d\u00e9tention provisoire de trois inculp\u00e9s parmi les personnes charg\u00e9es de l'organisation de ce concert, indique un communiqu\u00e9 du tribunal de Sidi M'hamed.", "content": "\"Apr\u00e8s finalisation des investigations pr\u00e9liminaires engag\u00e9es au sujet de cet incident tragique survenu lors du concert organis\u00e9 jeudi 22/08/2019 au stade du 20 Ao\u00fbt 1955 \u00e0 Belouizdad ayant fait 5 morts, les parties \u00e0 l'instance ont comparu devant nous le 09/09/2019 pour qu'une mise en inculpation ait prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre des personnes impliqu\u00e9es dans cette affaire\" pr\u00e9cise la m\u00eame source.\"Apr\u00e8s avoir auditionn\u00e9 les pr\u00e9venus, le juge d'instruction charg\u00e9 du dossier a ordonn\u00e9 le placement en d\u00e9tention provisoire de 3 inculp\u00e9s parmi les personnes charg\u00e9es de l'organisation de ledit concert\", pr\u00e9cise le communiqu\u00e9.L'enqu\u00eate judiciaire se poursuit toujours pour d\u00e9finir les responsabilit\u00e9s, conclu la m\u00eame source.", "date": "2019-09-16T11:42:25Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/b693dacc84e22f339c7ee4c7bb187414_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94450-l-incident-du-concert-du-stade-du-20-aout-1955-trois-prevenus-places-en-detention-provisoire", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 353, "fields": {"title": "Les \u00a0DAS appel\u00e9s \u00e0 une meilleure prise en charge des cat\u00e9gories cibl\u00e9es par le secteur", "resume": "ALGER- La ministre de la Solidarit\u00e9 nationale, de la famille et de la condition de la femme, Mme. Ghania Eddalia a appel\u00e9 les directeurs de l'action sociale (DAS) \u00e0 fournir davantage d'efforts pour une meilleure prise en charge des cat\u00e9gories cibl\u00e9es par le secteur, a indiqu\u00e9 dimanche un communiqu\u00e9 du minist\u00e8re.", "content": "Pr\u00e9sidant les travaux de la rencontre nationale des cadres du secteur, tenue vendredi et samedi, la ministre a appel\u00e9 \"les directeurs de l'action sociale (DAS) \u00e0 fournir davantage d'efforts pour une meilleure prise en charge des cat\u00e9gories cibl\u00e9es par le secteur,\u00a0 \u00e0 ouvrir les portes de dialogue et \u00e0 communiquer avec les citoyens et les sections syndicales\", a pr\u00e9cis\u00e9 la m\u00eame source.Par ailleurs, la ministre a valoris\u00e9 \"les derni\u00e8res d\u00e9cisions du Premier ministre dans le cadre de la prise en charge de la scolarisation des enfants aux besoins sp\u00e9cifiques\", estimant que \"l'ann\u00e9e 2019 constitue un tournant d\u00e9cisif en mati\u00e8re d'acquis r\u00e9alis\u00e9s au profit de cette cat\u00e9gorie\".Concernant le concours de recrutement de 1.722 professeurs d'\u00e9ducation et d'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9s outre 400 b\u00e9n\u00e9ficiaires de la formation sp\u00e9cialis\u00e9e, la ministre a mis l'accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'organiser ce concours \"dans une transparence\u00a0 totale\".Mme Eddalia a salu\u00e9 les efforts colossaux consentis par l'Arm\u00e9e nationale populaire (ANP) et \u00e0 sa t\u00eate le G\u00e9n\u00e9ral de corps d'Arm\u00e9e, le moudjahid Ahmed Ga\u00efd Salah, vice-ministre de la D\u00e9fense nationale, chef d'\u00e9tat-major de ANP qui veuille \u00e0 garantir la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9 \u00e0 travers le pays\".", "date": "2019-09-16T11:39:13Z", "author": "alert@aps.dz (Chellouf Thouraya)", "category": "Soci\u00e9t\u00e9", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/4f0669b86450b5b8978a5eb624be4e5a_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/societe/94449-les-das-appeles-a-une-meilleure-prise-en-charge-des-categories-ciblees-par-le-secteur", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 354, "fields": {"title": "Le com\u00e9dien Youcef Meziani n'est plus", "resume": "ALGER- Le com\u00e9dien Youcef Meziani est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche \u00e0 Alger \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans des suites d'une maladie les derniers mois, a-t-on appris aupr\u00e8s de l'Association cin\u00e9matographique \"Lumi\u00e8re\".", "content": "N\u00e9 en 1932 \u00e0 la Casbah d'Alger, le d\u00e9funt est connu pour ses apparitions remarquables dans plusieurs films et feuilletons ainsi que des pi\u00e8ces th\u00e9\u00e2trales.Entre autres les oeuvres auxquelles il avait particip\u00e9, figurent les films \"l'Epop\u00e9e du cheikh Bouamama (1985)\" de feu Benamar Bakhti et \"La Montagne de Baya\" de feu Azeddine Meddour.Il a \u00e9galement jou\u00e9 dans des feuilletons t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s \u00e0 l'instar de \"El Bethra (la Graine)\" du r\u00e9alisateur Amar Tribeche et le film \"El Hanine\" (2011) de Yassine Bendjemline.Tr\u00e8s jeune, il avait rejoint, dans les ann\u00e9es 1958-1959 la troupe \"l'Etoile du matin\" aux c\u00f4t\u00e9s de Krikeche et d'autres com\u00e9diens.Apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance, il int\u00e8gre le Conservatoire d'Alger o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par des ma\u00eetres connus \u00e0 l'art de la com\u00e9die.Parall\u00e8lement \u00e0 sa carri\u00e8re d'artiste, le d\u00e9funt \u00e9tait fonctionnaire au service des passeports \u00e0 la wilaya d'Alger.Le d\u00e9funt Youcef Meziani a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 ce dimanche au cimeti\u00e8re d'El Kettar (Alger).", "date": "2019-09-15T19:45:40Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/0cbe5c70e70867ab0246532bc7e7ac7b_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94445-le-comedien-youcef-meziani-n-est-plus", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 355, "fields": {"title": "Un festival pour la promotion des traditions m\u00e9diterran\u00e9ennes \u00e0 Alger", "resume": "ALGER- Musique, danse et conf\u00e9rences sur le patrimoine et les traditions culturelles de la M\u00e9diterran\u00e9e sont au programme de la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival \"Traditions et innovation des cultures m\u00e9diterran\u00e9ennes\" qui s'ouvre lundi \u00e0 Alger, ont annonc\u00e9 ses promoteurs.", "content": "Organis\u00e9 par l'Association alg\u00e9rienne de promotion de la musique et des arts graphiques de la sc\u00e8ne (Acpmac) et \"Oltre Art\", association italienne pour la promotion et la cr\u00e9ation des \u00e9v\u00e8nements culturels, ce festival de trois jours se veut une \"plateforme d'\u00e9changes\" pour la diffusion des traditions culturelles des deux pays.La cantatrice et soprane Giorgia Valbonesi, animera \u00e0 l'Op\u00e9ra d'Alger Boualem Bessaih un concert de chant andalous-lyrique avec la participation des \u00e9l\u00e8ves de l'Institut national sup\u00e9rieur de musique (Insm) aux c\u00f4t\u00e9s de choristes et chor\u00e9graphes de l'Acad\u00e9mie Profil.Des conf\u00e9rences sur l'histoire, le patrimoine et les cultures de la M\u00e9diterran\u00e9e anim\u00e9es par des universitaires italiens, sont \u00e9galement au menu de cet \u00e9v\u00e8nement.B\u00e9atrice Borghi et Rolando Dondarini, enseignants \u00e0 l'universit\u00e9 de Bologne et chercheurs en histoire, animeront une conf\u00e9rence sur les cultures m\u00e9diterran\u00e9ennes et les similitudes des traditions culinaires et artistiques notamment entre l'Alg\u00e9rie et l'Italie.Pr\u00e9vu jusqu'au 19 septembre, le Festival culturel Traditions et innovation des cultures m\u00e9diterran\u00e9ennes est organis\u00e9 avec le soutien du minist\u00e8re de la Culture, l'Agence alg\u00e9rienne pour le rayonnement culturel (Aarc) et l'Institut culturel italien.Il vise \u00e0 \"promouvoir les formes de citoyennet\u00e9 active\" \u00e0 travers une compr\u00e9hension du patrimoine et des traditions en partage entre les pays m\u00e9diterran\u00e9ens, selon ses organisateurs.", "date": "2019-09-15T14:59:46Z", "author": "alert@aps.dz (Feriel Arab)", "category": "Culture", "image": "http://www.aps.dz/media/k2/items/cache/6fea668764fbc5c03b62d282f6316f64_S.jpg", "source": "aps", "link": "http://www.aps.dz/culture/94423-un-festival-pour-la-promotion-des-traditions-mediterraneennes-a-partir-du-16-septembre-a-alger", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 356, "fields": {"title": "...\u0645\u0633\u064a\u0631\u0627\u062a \u0636\u062e\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0628\u062c\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629 ", "resume": "\u0644\u0645 \u062a\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0641\u064a \u062b\u0644\u0627\u062b\u0627\u0626\u0647\u0645 \u0627\u064430 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629\u060c \u0631\u063a\u0645 \u062d\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d\u064a\u0629. ", "content": "\u0644\u0645 \u062a\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0641\u064a \u062b\u0644\u0627\u062b\u0627\u0626\u0647\u0645 \u0627\u064430 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629\u060c \u0631\u063a\u0645 \u062d\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d\u064a\u0629.\u0635\u062d\u0641\u064a \"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a\" \u0634\u0627\u0647\u062f \u0641\u064a \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0625\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0639\u0646\u064a\u0641\u0629 \u0641\u064a \u062d\u062f\u0648\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0635\u0628\u0627\u062d\u0627. \u0644\u0643\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0644\u0645 \u064a\u0645\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0636\u0645\u0627\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0636\u062e\u0645\u0629 \u062c\u0627\u0628\u062a \u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0628\u0627\u0628 \u0639\u0632\u0648\u0646 \u0648\u0628\u0646 \u0645\u0647\u064a\u062f\u064a \u0648\u0635\u0648\u0644\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0631\u0639 \u062f\u064a\u062f\u0648\u0634 \u0645\u0631\u0627\u062f\u060c \u0645\u0639\u0628\u0631\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u0631\u0641\u0636\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u064a\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629.\u00a0\u0648\u0641\u064a \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629\u060c \u062a\u062e\u0644\u0644\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0645\u0644\u0627\u0633\u0646\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a\u0646 \u0639\u0628\u0631\u062a \u0639\u0646 \u062a\u0623\u064a\u064a\u062f\u0647\u0627 \u0644\u0642\u0627\u064a\u062f \u0635\u0627\u0644\u062d\u060c \u0644\u064a\u0631\u062f \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0639\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \"\u0625\u0633\u0645\u0639\u064a \u064a\u0627 \u0630\u0628\u0627\u0628\u0629\u060c \u00a0\u0647\u0643\u0630\u0627 \u0648\u0635\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0628\u0627\u060c \u0645\u0627 \u0646\u0641\u0648\u0637\u064a\u0634 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0627\u0628\u0629\"...\u00a0", "date": "2019-09-17T12:51:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0645\u0633\u064a\u0631\u0627\u062a-\u0636\u062e\u0645\u0629-\u0644\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629-\u0641\u064a-\u0648\u0647\u0631\u0627\u0646-\u0648\u0628\u062c\u0627\u064a\u0629-\u0648\u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629-b3a70.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D9%85%D8%B3%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%B6%D8%AE%D9%85%D8%A9-%D9%84%D9%84%D8%B7%D9%84%D8%A8%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D9%88%D9%87%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D9%88%D8%A8%D8%AC%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D9%88%D9%82%D8%B3%D9%86%D8%B7%D9%8A%D9%86%D8%A9-324124", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 357, "fields": {"title": "D\u00e9c\u00e8s du r\u00e9alisateur Moussa Haddad", "resume": "Le r\u00e9alisateur Moussa Haddad est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, ce mardi, \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans, a appris \u00ab Libert\u00e9 \u00bb de ses proches.", "content": "Le r\u00e9alisateur Moussa Haddad est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, ce mardi, \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans, a appris \u00ab\u00a0Libert\u00e9\u00a0\u00bb de ses proches.N\u00e9 en 1937, Moussa Haddad avait travaill\u00e9 comme assistant du r\u00e9alisateur italien Gilo Pontecorvo, sur le film \"La bataille d'Alger\", et de Enzo Peri sur le film \"Trois pistolet contre C\u00e9sar\". Il a r\u00e9alis\u00e9 sa premi\u00e8re \u0153uvre \"L'inspecteur Tahar\" en 1967, suivie par \"Les vacances de l'inspecteur Tahar\" en 1972 et \"Sous le peuplier\" sortie la m\u00eame ann\u00e9e.Le d\u00e9funt \u00a0a \u00e9galement sign\u00e9 \"Les enfants de novembre\" en 1975, \"Lib\u00e9ration\" en 1982 ou encore Made In\" en 1999 avant de r\u00e9aliser \"Harraga Blues\" en 2012.", "date": "2019-09-17T16:31:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-deces-du-realisateur-moussa-haddad-352ee.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/deces-du-realisateur-moussa-haddad-324125", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 358, "fields": {"title": "\u0648\u0641\u0627\u0629 \u0645\u062e\u0631\u062c \"\u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0634 \u0637\u0627\u0647\u0631\" \u0645\u0648\u0633\u0649 \u062d\u062f\u0627\u062f", "resume": "\u062a\u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a \u0645\u0648\u0633\u0649 \u062d\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u060c \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0627\u0621 17 \u0633\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u062d\u0633\u0628\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0645\u062a\u0647 \"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a\" \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0642\u064a\u062f. ", "content": "\u062a\u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a \u0645\u0648\u0633\u0649 \u062d\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u060c \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0627\u0621 17 \u0633\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u062d\u0633\u0628\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0645\u062a\u0647 \"\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a\" \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0642\u064a\u062f.\u0645\u0648\u0633\u0649 \u062d\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 82 \u0633\u0646\u0629\u060c \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u064a\u0644\u0648 \u0628\u0648\u0646\u062a\u0648\u0643\u0648\u0631\u0641\u0648\u060c \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \"\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\" \u0648\u0643\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0647\u0627\u0646\u0632\u0648 \u0628\u064a\u0631\u064a \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0643 \"\u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0633\u062f\u0633\u0627\u062a \u0644\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631\".\u062b\u0645 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0641\u0642\u064a\u062f \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0633\u0646\u0629 1967 \u064a\u062a\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \"\u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0634 \u0637\u0627\u0647\u0631\" \u062b\u0645 \"\u0639\u0637\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0634 \u0637\u0627\u0647\u0631\" \u0633\u0646\u0629 1972 . \u0643\u0645\u0627 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0641\u064a\u0644\u0645 \"\u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u062d\u0648\u0631\"\u060c \u0644\u062a\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0631\u0643\u062a \u0628\u0635\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0627\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0643\"\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631\" \u0648\"\u062d\u0633\u0627\u0646 \u0637\u064a\u0631\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0628\u0644\"... \u0644\u064a\u0639\u0648\u062f \u0645\u0648\u0633\u0649 \u062d\u062f\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629 \u0633\u0646\u0629 99 \u0628\u0641\u064a\u0644\u0645 \"\u062d\u0631\u0627\u0642\u0629 \u0628\u0644\u0648\u0632.", "date": "2019-09-17T16:57:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0648\u0641\u0627\u0629-\u0645\u062e\u0631\u062c-\u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0634-\u0637\u0627\u0647\u0631-\u0645\u0648\u0633\u0649-\u062d\u062f\u0627\u062f-ad40d.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D9%85%D8%AE%D8%B1%D8%AC-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%81%D8%AA%D8%B4-%D8%B7%D8%A7%D9%87%D8%B1-%D9%85%D9%88%D8%B3%D9%89-%D8%AD%D8%AF%D8%A7%D8%AF-324126", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 359, "fields": {"title": "Benflis et Makri en embuscade", "resume": "Si rien ne justifie leur silence, il n\u2019en reste pas moins que cette attitude n\u2019est pas sans lien avec quelques calculs en perspective du scrutin pr\u00e9sidentiel. ", "content": "Cinq jours apr\u00e8s l\u2019incarc\u00e9ration d\u2019une des figures en vue de la sc\u00e8ne politique ces derniers mois, en l\u2019occurrence Karim Tabbou, force est de constater que certains politiques qui se plaignent en d\u2019autres circonstances des entraves dans l\u2019exercice politique se complaisent dans un silence pour le moins assourdissant.\u00a0\r\nC\u2019est le cas notamment du pr\u00e9sident de Talaie El-Houriat, Ali Benflis ou encore d\u2019Abderrezak Makri, pr\u00e9sident du MSP. Alors que de nombreux partis, si l\u2019on excepte naturellement les \u00e9ternels soutiens du r\u00e9gime, ont d\u00e9nonc\u00e9 cette arrestation, per\u00e7ue comme une escalade dangereuse et une grave d\u00e9rive, Ali Benflis et Abderrezak Makri n\u2019ont toujours pas jug\u00e9 utile de r\u00e9agir \u00e0 l\u2019incarc\u00e9ration d\u2019un leader politique dont les droits ont \u00e9t\u00e9, pourtant et de l\u2019avis de tous, bafou\u00e9s.\u00a0\r\nCette attitude inexpliqu\u00e9e et inexplicable appelle d\u00e8s lors des interrogations. Redoutent-ils quelques \u201crepr\u00e9sailles\u201d maintenant qu\u2019il appara\u00eet \u00e0 tous, notamment depuis l\u2019incarc\u00e9ration de Louisa Hanoune, puis de Lakhdar Boureg\u00e2a et autres porteurs des embl\u00e8mes amazighs et depuis quelques jours de simples citoyens dont le seul tort et d\u2019avoir particip\u00e9 \u00e0 la manifestation, que nul n\u2019est \u00e0 l\u2019abri de se retrouver derri\u00e8re les barreaux ?\u00a0\r\nSi rien ne justifie au demeurant leur silence, il reste que cette attitude n\u2019est pas sans lien avec quelques calculs en perspective de la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Critiqu\u00e9s par certains animateurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile qui les qualifient, en priv\u00e9, d\u2019\u201copposants occasionnels\u201d, ces deux responsables ne cachent pas leur ambition, difficilement contenues, d\u2019\u00eatre de la partie. Dimanche, Ali Benflis, qui, une semaine plus t\u00f4t, rejetait plusieurs aspects des propositions formul\u00e9es par le panel concernant notamment l\u2019autorit\u00e9 ind\u00e9pendante pour les \u00e9lections, a estim\u00e9 que \u201cles conditions institutionnelles et l\u00e9gales pour la tenue d\u2019un scrutin pr\u00e9sidentiel transparent, r\u00e9gulier et impartial, sont globalement r\u00e9alis\u00e9es\u201d. \u201cLa cr\u00e9ation de l\u2019autorit\u00e9 \u00e9lectorale et l\u2019amendement du r\u00e9gime \u00e9lectoral constituent une avanc\u00e9e notable dans la pratique \u00e9lectorale nationale\u201d, a-t-il relev\u00e9. Bien entendu, il a \u00e9voqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de \u201cr\u00e9unir les conditions politiques\u201d, \u201cde cr\u00e9er un climat apais\u00e9\u201d, de \u201cdissiper les doutes et la peur\u201d, de \u201ccr\u00e9er un environnement favorable \u00e0 travers le respect des libert\u00e9s\u201d, mais sans pour autant citer nomm\u00e9ment les d\u00e9tenus d\u2019opinion, encore moins la n\u00e9cessit\u00e9 de leur lib\u00e9ration et la d\u00e9nonciation de la r\u00e9pression. Invit\u00e9, il y a une semaine, d\u2019une \u00e9mission d\u2019une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e, Abderrezak Makri, de son c\u00f4t\u00e9, a affirm\u00e9 qu\u2019aller aux \u00e9lections \u201cdans les plus brefs d\u00e9lais\u201d est une \u201caffaire n\u00e9cessaire\u201d. \u201cNous, nous sommes pr\u00eats. Nous n\u2019avons pas de probl\u00e8me de calendrier, l\u2019important est que les Alg\u00e9riens participent ainsi que les partis. Mais nous n\u2019irons pas \u00e0 des \u00e9lections qui nous renverront \u00e0 la situation ant\u00e9rieure, \u00e0 un pr\u00e9sident fabriqu\u00e9 et impos\u00e9\u201d, a-t-il dit. Par bien des \u00e9gards, Ali Benflis semble, tout comme Makri, tenir le b\u00e2ton par le milieu, selon une formule populaire consacr\u00e9e. \u00catre dans les \u201cbonnes gr\u00e2ces\u201d du puissant du moment, sans pour autant s\u2019ali\u00e9ner la population. Il reste que leurs atermoiements quant aux pr\u00e9alables et aux arrestations \u00e0 tour de bras ne leur facilitent gu\u00e8re la t\u00e2che. Et d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0, ils semblent avoir perdu des \u201calli\u00e9s\u201d : certaines dynamiques de la soci\u00e9t\u00e9 civile qui ont rejet\u00e9 formellement la tenue des \u00e9lections dans les conditions actuelles\u2026 sans compter le malaise qu\u2019ils ne manqueront pas de provoquer parmi certains acteurs du Forum des forces pour le changement\u2026\u00a0\r\n\u00a0", "date": "2019-09-17T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-benflis-et-makri-en-embuscade-c5374.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/benflis-et-makri-en-embuscade-324102", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 360, "fields": {"title": "Sortir ...Sortir ...Sortir ...", "resume": "VENTE-D\u00c9DICACE \n-La librairie l\u2019Arbre \u00e0 Dires (48, chemin Sidi Yahia, Alger) abritera samedi 21 septembre, \u00e0 partir de 15h, une vente-d\u00e9dicace avec Djaoudet Gassouma ", "content": "\r\n-La librairie l\u2019Arbre \u00e0 Dires (48, chemin Sidi Yahia, Alger) abritera samedi 21 septembre, \u00e0 partir de 15h, une vente-d\u00e9dicace avec Djaoudet Gassouma auteur de l\u2019ouvrage biographique Salima Souakri, ceinture noire, c\u0153ur blanc (\u00e9ditions Al Bayazin). La championne Salima Souakri sera pr\u00e9sente \u00e0 cette rencontre.\r\n\r\n-Aujourd\u2019hui : 14h : Toy Story 4.\u00a0\r\n17h : Men in black. 20h : Annabelle 3.\u00a0\r\n-Mercredi 18 septembre : 14h et\u00a0\r\n17h : Once upon a time... in Hollywood. 20h : Men in black.\u00a0\r\n-Aujourd\u2019hui: 13h30 : Toy Story 4. 15h30 : Le roi lion. 17h30 : Once upon a time. 20h : Annabelle 3.\r\n-Mercredi 18 septembre : 14h : Once upon a time. 17h : Le roi lion. 20h : Once upon a time.\r\n-Jeudi 19 septembre : 14h : Aladdin. 16h15 : Le roi lion. 18h30 : Once upon a time. 21h : Annabelle 3.\r\n-Vendredi 20 septembre : 15h : Toy Story\r\n4. 16h50 : Le roi lion. 18h : Once upon a time. 20h : Annabelle 3.\r\n-Samedi 21 septembre : 14h : Le roi lion. 15h30 : Once upon a time. 18h15 : Annabelle 3. 20h00 : Aladdin.\r\n-Aujourd\u2019hui : 13h : Le roi lion. 15h : Aladdin. 18h : Annabelle 3. 21h : Once upon a time.\u00a0\r\n-Mercredi 18 septembre : 13h : Annabelle 3. 15h : Once upon a time. 18h : Aladdin. 21h : Le roi lion (VO).\r\n-Jeudi 19 septembre : 13h : Aladdin. 15h : Spiderman. 18h : Once upon a time. 21h : Annabelle 3.\r\n-Vendredi 20 septembre : 15h : Toy Story 4. 18h : Le roi lion. 21h : Once upon a time.\r\nPrix des billets : Aladdin, Spiderman et Once upon a time... in Hollywood : 600 DA.\r\nLe roi lion : 500 DA. Toy Story 4 : 400 DA.\r\n-Pour sa 7e \u00e9dition, l\u2019exposition d\u2019art moderne et de performance \u201cAl Tiba9\u201d revient au Mus\u00e9e public national d'art moderne et contemporain d'Alger (MaMa) jusqu\u2019au 6 octobre, avec entre autres 23 artistes, 4 performances live, 3 d\u00e9fil\u00e9s de mode et 46 fresques artistiques.\r\n-La galerie Le Paon abritera du 21 septembre au 20 octobre l\u2019exposition \u201cConvergence\u201d de l\u2019artiste Krour Mohamed. Adresse : centre des arts Riadh El-Feth, niveau 104, local B32.\r\n-Aujourd\u2019hui : 18h-19h30 : conf\u00e9rence de Silvana Arbia sur \u201cLes 30 ans de la Convention des Nations unies relative aux droits de l\u2019enfant\u201d au th\u00e9\u00e2tre de l\u2019ambassade d\u2019Italie.\r\n-Mercredi 18 septembre : concert andalous-lyrique avec la cantatrice Valbonesi, avec la participation de l\u2019acad\u00e9mie Profil et des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019Institut sup\u00e9rieur de musique.", "date": "2019-09-17T11:00:00Z", "author": "", "category": "Culture", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-324101sortir-sortir-sortir-2e1a9.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/culture/sortir-sortir-sortir-324101", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 361, "fields": {"title": "Une perche pour les partis du syst\u00e8me", "resume": "Aur\u00e9ol\u00e9s par la volont\u00e9 du pouvoir d\u2019aller vers une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en d\u00e9cembre malgr\u00e9 le refus populaire, les partis du pouvoir tentent de se repositionner. ", "content": "Aur\u00e9ol\u00e9s par la volont\u00e9 du pouvoir d\u2019aller vers une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en d\u00e9cembre malgr\u00e9 le refus populaire, les partis du pouvoir tentent de se repositionner. Ils reviennent sur le devant de la sc\u00e8ne pour se refaire une virginit\u00e9. Hormis le FLN, qui se d\u00e9bat dans d\u2019interminables probl\u00e8mes internes, les autres partis de l\u2019ancienne alliance pr\u00e9sidentielle, qui ont servi de socle politique au r\u00e9gime d\u2019Abdelaziz Bouteflika, tentent de reconqu\u00e9rir le terrain perdu. Ainsi, le RND, qui a vite remplac\u00e9 Ahmed Ouyahia depuis son emprisonnement en juin dernier, multiplie les sorties publiques.\u00a0Officiellement exclu du dialogue, le parti d\u2019Azeddine Mihoubi veut soigner son image. Tribunes m\u00e9diatiques, interviews command\u00e9es et omnipr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux sont sa nouvelle strat\u00e9gie. Pour donner l\u2019impression d\u2019avoir pris le train du mouvement populaire, Azeddine Mihoubi va jusqu\u2019\u00e0 effacer de la vitrine du parti les anciennes figures. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral par int\u00e9rim, qui multiplie les interventions publiques, est quasiment le seul \u00e0 s\u2019exprimer au nom de sa formation politique. Il n\u2019y a point de porte-parole ou d\u2019autres responsables. L\u2019ancien ministre de la Culture, une des figures du bouteflikisme, veut para\u00eetre sous un nouveau jour. Lui qui a cautionn\u00e9, voire applaudi toutes les d\u00e9cisions et options de ce qui est aujourd\u2019hui appel\u00e9 \u201cla bande\u201d, change son fusil d\u2019\u00e9paule. Aux lieu et place de Bouteflika, c\u2019est d\u00e9sormais au chef d\u2019\u00e9tat-major de l\u2019arm\u00e9e que vont les \u00e9loges du \u201cpo\u00e8te\u201d. C\u2019est la nouvelle tendance. Il est vrai que l\u2019homme n\u2019\u00e9voque toujours pas une possible participation \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 12 d\u00e9cembre, mais son nom est d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 dans les couloirs du s\u00e9rail comme possible recours. Les vieux r\u00e9flexes ont la peau dure.\r\nOutre le RND, le conglom\u00e9rat des petits partis qui gravitaient autour du cercle bouteflikien, refait surface. Belkacem Sahli, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Alliance nationale r\u00e9publicaine, (ANR), a battu le rappel de 7 sigles de partis qui ont toujours fait du z\u00e8le dans leur soutien au cinqui\u00e8me mandat. L\u2019homme, qui a plaid\u00e9 pour le choix d\u2019Abdelaziz Bouteflika jusqu\u2019\u00e0 ses derniers jours \u00e0 la t\u00eate de l\u2019\u00c9tat, veut se positionner sur l\u2019\u00e9chiquier. S\u2019il sait qu\u2019il n\u2019aura pas les faveurs des nouveaux ma\u00eetres du pays pour \u00eatre le candidat du syst\u00e8me \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u2014 il \u00e9tait notamment mis syst\u00e9matiquement au ban de la d\u00e9funte alliance pr\u00e9sidentielle \u2014 lui qui estimait que c\u2019\u00e9tait Bouteflika qui avait permis aux Alg\u00e9riens de manifester dans les rues, veut offrir ses services. Pour cela, il compte sur le soutien de certaines anciennes figures du bouteflikisme \u00e0 l\u2019instar de Mohamed Benhamou pour tenter de peser. Pour l\u2019instant, seuls deux partis de l\u2019ancien syst\u00e8me restent en marge du mouvement politique en cours. Le Mouvement populaire alg\u00e9rien, (MPA), et TAJ qui n\u2019arrivent toujours pas \u00e0 se relever de l\u2019emprisonnement de leurs leaders toujours pas remplac\u00e9s. Mais il n\u2019y a aucun doute sur leur soutien \u00e0 tout ce qui se d\u00e9cide en haut lieu. Ils existent encore pour cela.\r\n\u00a0", "date": "2019-09-17T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-324100une-perche-pour-les-partis-du-systeme-d1f2d.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/une-perche-pour-les-partis-du-systeme-324100", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 362, "fields": {"title": "Tliba refuse de renoncer \u00e0 son immunit\u00e9", "resume": "R\u00e9clam\u00e9 par la justice dans des affaires de corruption, le d\u00e9put\u00e9 de Annaba, Bahaeddine Tliba, a refus\u00e9 de renoncer \u00e0 son immunit\u00e9 parlementaire.", "content": "R\u00e9clam\u00e9 par la justice dans des affaires de corruption, le d\u00e9put\u00e9 de Annaba, Bahaeddine Tliba, a refus\u00e9 de renoncer \u00e0 son immunit\u00e9 parlementaire. Entendu hier matin par la commission juridique de l\u2019APN, le parlementaire a demand\u00e9 un \u201ctemps de r\u00e9flexion de 48 heures\u201d avant de se prononcer sur son immunit\u00e9. Selon des sources parlementaires, le dossier de Tliba sera soumis, d\u00e8s ce jeudi, au bureau de l\u2019Assembl\u00e9e qui va d\u00e9clencher la proc\u00e9dure de la lev\u00e9e de l\u2019immunit\u00e9 si le concern\u00e9 ne renonce pas volontairement \u00e0 cette protection.", "date": "2019-09-17T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-tliba-refuse-de-renoncer-a-son-immunite-f59ed.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/tliba-refuse-de-renoncer-a-son-immunite-324098", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 363, "fields": {"title": "Un hommage sera rendu aujourd\u2019hui \u00e0 che\u00efkh El-Hasnaoui", "resume": "Un hommage sera rendu aujourd\u2019hui, en soir\u00e9e, \u00e0 che\u00efkh El-Hasnaoui, une des plus grandes figures de la chanson cha\u00e2bi, par l\u2019Op\u00e9ra d\u2019Alger. ", "content": "Un hommage sera rendu aujourd\u2019hui, en soir\u00e9e, \u00e0 che\u00efkh El-Hasnaoui, une des plus grandes figures de la chanson cha\u00e2bi, par l\u2019Op\u00e9ra d\u2019Alger. Des vedettes de la chanson cha\u00e2bi, \u00e0 l\u2019image de Abdelkader Chaou, Hasnaoui Amechtouh, Kamel Meziane et Boualem Chaker, seront pr\u00e9sentes \u00e0 cet hommage \u00e0 l\u2019auteur de Maison-Blanche, Noudjoum el ellil, et bien d\u2019autres \u0153uvres musicales qui ont marqu\u00e9 le patrimoine de la chanson alg\u00e9rienne.", "date": "2019-09-17T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-un-hommage-sera-rendu-aujourdhui-a-cheikh-el-hasnaoui-645c1.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/un-hommage-sera-rendu-aujourdhui-a-cheikh-el-hasnaoui-324097", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 364, "fields": {"title": "MBC lance une cha\u00eene TV d\u00e9di\u00e9e aux pays du Maghreb", "resume": "Le groupe MBC va lancer une nouvelle TV d\u00e9di\u00e9e au divertissement familial pour les pays du Maghreb. ", "content": "Le groupe MBC va lancer une nouvelle TV d\u00e9di\u00e9e au divertissement familial pour les pays du Maghreb. D\u00e9nomm\u00e9e MBC5, cette cha\u00eene offrira un panel de programmes, incluant des productions maghr\u00e9bines, ainsi que d'autres \u00e9missions et cr\u00e9ations exclusives.\r\nLe lancement officiel de cette cha\u00eene satellitaire aura lieu dans la soir\u00e9e du 21 septembre, avec la diffusion du premier \u00e9pisode de la cinqui\u00e8me saison de The Voice.", "date": "2019-09-17T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-mbc-lance-une-chaine-tv-dediee-aux-pays-du-maghreb-334b5.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/radar/mbc-lance-une-chaine-tv-dediee-aux-pays-du-maghreb-324096", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 365, "fields": {"title": " Plusieurs manifestants  interpell\u00e9s", "resume": "Les \u00e9tudiants ont, pour leur 30e marche du mardi, protest\u00e9  massivement contre  la convocation du corps \u00e9lectoral pour la tenue des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles le 12 d\u00e9cembre.", "content": "Les \u00e9tudiants ont, pour leur 30e marche du mardi, protest\u00e9\u00a0 massivement contre \u00a0la convocation du corps \u00e9lectoral pour la tenue des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles \u00a0le 12 d\u00e9cembre.Ils \u00e9taient des milliers \u00e0 se rassembler pacifiquement \u00e0 la Place des Martyrs et de rejoindre par la suite\u00a0 la Grande Poste, avant que la marche ne soit r\u00e9prim\u00e9e\u00a0 par les forces de l\u2019ordre.D'ailleurs, selon nos journalistes pr\u00e9sents sur place, plus de cinq manifestants ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s \u00a0de mani\u00e8re muscl\u00e9e \u00a0d\u00e8s le d\u00e9but de la marche vers 10h.Entonnant \"makach intikhabate ya issabate, (pas d'\u00e9lections avec la bande mafieuse, NDLR)\" les manifestants \u00a0ont d\u00e9fi\u00e9 l\u2019important dispositif de s\u00e9curit\u00e9 \u00a0des forces de l\u2019ordre d\u00e9ploy\u00e9.Malgr\u00e9 les interpellations, les \u00e9tudiants \u00a0se sont montr\u00e9s \u00a0d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 tenir leur mobilisation hebdomadaire .", "date": "2019-09-17T12:17:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-5-manifestants-interpelles-13ad3.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/plusieurs-manifestants-interpelles-324122", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 366, "fields": {"title": "\u0645\u0646 \u0633\u064a\u062c\u0631\u0624 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u062d   ", "resume": "\u062d\u062f\u062f \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0628\u0646 \u0635\u0627\u0644\u062d \u0645\u0648\u0639\u062f \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 12 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631. \u0648\u0642\u062f \u062c\u0627\u0621 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0639\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u0629 \u0641\u064a \u062e\u062a\u0627\u0645 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u064f\u0633\u0646\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0644\u062c\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0645 \u064a\u0648\u0646\u0633. ", "content": "\u062d\u062f\u062f \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0628\u0646 \u0635\u0627\u0644\u062d \u0645\u0648\u0639\u062f \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 12 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631. \u0648\u0642\u062f \u062c\u0627\u0621 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0639\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u0629 \u0641\u064a \u062e\u062a\u0627\u0645 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u064f\u0633\u0646\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0644\u062c\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0645 \u064a\u0648\u0646\u0633.\u0644\u062c\u0646\u0629 \u0633\u0646\u062a \u0627\u0644\u0646\u0635\u0648\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0645\u0639 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0624\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0629 \u0645\u062d\u0641\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0637\u0631 \u062e\u0627\u0637\u0631\u062a \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0644\u0627\u0633\u062a\u0626\u0646\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u064a \u0645\u062a\u062d\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0631\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0642\u0628 \u0644\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u064a\u0646\u060c \u0633\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0635\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u064a \u0627\u0633\u062a\u0642\u0637\u0627\u0628 \u0645\u062a\u0631\u0634\u062d\u064a\u0646 \u0642\u0627\u062f\u0631\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0636\u0641\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0635\u062f\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0641\u0633\u0629. \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u064a\u0646\u062a\u0638\u0631 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0641\u0631\u0636\u0647\u0627 \u0641\u0631\u0636\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u062b\u064a\u0631 \u062d\u0645\u0627\u0633\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627. \u0641\u0645\u0646 \u064a\u062c\u0631\u0624 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u062d \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u062a\u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u063a\u0627\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u061f \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0644\u0644\u0645\u062a\u0631\u0634\u062d\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0642\u062f\u0645\u0648\u0627 \u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0623\u0641\u0631\u064a\u0644 2019. \u0623\u0635\u0628\u062d\u0648\u0627 \u0645\u0646\u0628\u0648\u0630\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639. \u0648\u0642\u062f \u062f\u0641\u0639 \u062b\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u063a\u062f\u064a\u0631\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0631\u0627\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0627\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0634 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0647\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0644\u0628\u0648\u062a\u0641\u0644\u064a\u0642\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0643 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0622\u0648\u0646\u0629 \u0642\u062f \u0639\u0628\u0651\u0631 \u0628\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0635\u0648\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0631\u0641\u0636\u0647 \u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0644\u0628\u0648\u062a\u0641\u0644\u064a\u0642\u0629. \u0623\u0645\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0641\u0647\u0648 \u064a\u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629.\u0644\u0627\u0634\u0643 \u0623\u0646 \u0628\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0631\u0627\u062c \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0633\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062f\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0644\u0643\u0647\u0627\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0633\u064a\u062a\u0639\u064a\u0646 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0629 \u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631. \u0623\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0648\u0642\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0632\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a\u060c \u0641\u0644\u0642\u062f \u0633\u0628\u0642 \u0644\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0646 \u0623\u0639\u0644\u0646\u0648\u0627 \u0639\u0646 \u0639\u062f\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0639\u062f\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0623\u064a \u0645\u0648\u0639\u062f \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u064a \u0637\u0627\u0644\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0644\u0645 \u064a\u0631\u062d\u0644. \u0648\u0645\u0646 \u062c\u0647\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u0633\u064a\u0635\u0637\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0628\u0645\u0639\u0636\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u064a\u0642\u062d\u0645\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629\u064b \u0625\u0630\u0627 \u0642\u0631\u0631 \u062a\u062d\u0627\u0634\u064a \u0623\u062d\u0632\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0627\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642. \u0641\u0642\u062f \u064a\u0633\u0639\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0632\u0643\u064a\u0629 \u0623\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0633\u0627\u0637 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u062a\u0627\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0639\u0627\u062f \u0639\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0627\u0631\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649.\u0647\u0646\u0627\u0643 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633\u060c \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0637\u0644\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u0632\u0627\u0642 \u0645\u0642\u0631\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645\u060c \u0627\u0644\u0644\u0630\u0627\u0646 \u0644\u0645 \u064a\u062d\u0633\u0645\u0627 \u0645\u0648\u0642\u0641\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0639 \u0623\u0646\u0647\u0645\u0627 \u062f\u0627\u0641\u0639\u0627 \u0639\u0646 \u062e\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0644\u0644\u062e\u0631\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629. \u0641\u0642\u062f \u0637\u0627\u0644\u0628 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0641\u0644\u064a\u0633 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \"\u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0647\u062f\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0627\u0621\" \u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629. \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0638\u0644\u062a \u0645\u0648\u0627\u0642\u0641 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u0632\u0627\u0642 \u0645\u0642\u0631\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0630\u0628\u0630\u0628\u0647\u0627. \u0644\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644\u064a\u0646\u060c \u0648\u0631\u063a\u0645 \u062a\u062d\u0645\u0633\u0647\u0645\u0627 \u0644\u0644\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u064a\u0629\u060c \u064a\u062f\u0631\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u0637\u0648\u064a \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627.\u0641\u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0648\u062c\u0633\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0646\u062f\u0648\u0642\u060c \u0639\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0627\u0631 \u0628\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629\u060c \u0641\u0647\u0645\u0627 \u064a\u062e\u0634\u064a\u0627\u0646 \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0630\u0643\u0631 \u0643\u0644 \u062c\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0648\u0645\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0627\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0647\u0627. \u0648\u0628\u0631\u0641\u0636\u0647 \u0644\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0641\u0647\u0648 \u062d\u062a\u0645\u0627 \u064a\u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0631\u0634\u062d\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0645\u0644\u064a\u0646. \u0648\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062a\u0639\u0642\u062f \u0645\u0646 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628 \u0628\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0646 \u0646\u062a\u0635\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u064a\u0646 \u062e\u0627\u0626\u0641\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0645\u0639\u062a\u0647\u0645 \u0648\u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0645 \u0633\u064a\u0642\u0628\u0644\u0648\u0646 \u0628\u062e\u0648\u0636 \u0645\u062b\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0629. \u0644\u0627\u0633\u064a\u0645\u0627 \u0648\u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u062a\u062e\u0630 \u0623\u064a \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0644\u0644\u062a\u0647\u062f\u0626\u0629 \u0643\u0636\u0645\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0639\u062f\u062a \u0628\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0646\u0632\u064a\u0647\u0629 \u0648\u0634\u0641\u0627\u0641\u0629. \u0628\u0644 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0634\u0631\u0627\u062a \u062a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0635\u0639\u064a\u062f \u0641\u064a \u0642\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0643 \u0648\u062a\u0634\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u062e\u0646\u0627\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0634\u0647\u062f \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629.\u00a0\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u064a: \u0645. \u0645\u0648\u0644\u0648\u062c\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629: \u0645. \u0639\u0627\u0634\u0648\u0631\u064a", "date": "2019-09-17T12:40:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u0645\u0646-\u0633\u064a\u062c\u0631\u0624-\u0639\u0644\u0649-\u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u062d-4f876.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D9%85%D9%86-%D8%B3%D9%8A%D8%AC%D8%B1%D8%A4-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B1%D8%B4%D8%AD-324123", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 367, "fields": {"title": "Qui osera ?", "resume": "Le pouvoir pourrait certes coopter des candidatures parmi le personnel politique qui \u00e9volue dans son giron, il lui manquera, pour des raisons \u00e9videntes, de r\u00e9aliser un bon casting.", "content": "Le chef de l\u2019\u00c9tat par int\u00e9rim, Abdelkader Bensalah, a fix\u00e9 la date de la tenue de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au jeudi 12 d\u00e9cembre. La convocation du corps \u00e9lectoral est intervenue en aval d\u2019une entreprise de dialogue confi\u00e9e \u00e0 un panel pr\u00e9sid\u00e9 par l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019APN Karim Youn\u00e8s.\u00a0\r\nUn panel qui a \u00e9labor\u00e9 les textes de loi devant encadrer le scrutin pr\u00e9sidentiel projet\u00e9, alors qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 contest\u00e9 par le mouvement du 22 f\u00e9vrier. Aussi, c\u2019est un pari risqu\u00e9 que le pouvoir a pris de reprendre le processus \u00e9lectoral contre la volont\u00e9 populaire. Outre la d\u00e9saffection attendue des \u00e9lecteurs, il sera encore difficile pour les partisans de la solution \u00e9lectorale de susciter des candidatures \u00e0 m\u00eame de cr\u00e9dibiliser la comp\u00e9tition. En effet, le scrutin en pr\u00e9paration, qui prend les allures d\u2019un passage en force, ne devrait pas drainer grand monde. Car qui osera se porter candidat \u00e0 une \u00e9lection rejet\u00e9e par la majorit\u00e9 du peuple ? L\u2019on sait ce qu\u2019il en a co\u00fbt\u00e9 aux candidats \u00e0 la candidature en avril 2019. La rue les a rejet\u00e9s.\u00a0\r\nUn verdict sans appel, dont a fait les frais notamment Ali Ghediri, qui a voulu aller au bout de son ambition, y compris au moment o\u00f9 il \u00e9tait encore question\u00a0 du 5e mandat pour Bouteflika. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, le hirak rejetait le mandat de trop de Bouteflika. Aujourd\u2019hui, c\u2019est la pr\u00e9sidentielle qu\u2019il rejette.\u00a0\r\nLe pouvoir pourrait certes coopter des candidatures parmi le personnel politique qui \u00e9volue dans son giron, il lui manquera, pour des raisons \u00e9videntes, de r\u00e9aliser un bon casting. L\u2019opposition, leaders partisans et personnalit\u00e9s, a d\u00e9j\u00e0 signifi\u00e9 qu\u2019elle ne sera pas au rendez-vous \u00e9lectoral tant que le syst\u00e8me n\u2019a pas d\u00e9gag\u00e9. De son c\u00f4t\u00e9, le r\u00e9gime sera en manque de profils \u00e0 aligner dans la course \u00e9lectorale, surtout s\u2019il d\u00e9cide de ne pas faire ses courses dans les vitrines des partis de l\u2019ancienne alliance pr\u00e9sidentielle. Peut-\u00eatre alors qu\u2019il cherchera \u00e0 adouber des pr\u00e9tendants venus de sph\u00e8res politiques qui ont la capacit\u00e9 tant\u00f4t de s\u2019approcher du pouvoir, tant\u00f4t de s\u2019en \u00e9loigner.\u00a0\r\nAli Benflis, pr\u00e9sident de Talaie El-Houriat, et Abderrezak Makri du MSP, bien qu\u2019ayant d\u00e9fendu l\u2019option de la pr\u00e9sidentielle, comme seule et unique solution constitutionnelle \u00e0 la crise, h\u00e9sitent \u00e0 trancher. Ali Benflis a exig\u00e9 la r\u00e9union \u201cdes conditions politiques et un climat apais\u00e9\u201d pour la tenue de la pr\u00e9sidentielle. Abderrezak Makri est rong\u00e9 par le doute. Les deux hommes, m\u00eame s\u2019ils peuvent \u00eatre tent\u00e9s par l\u2019aventure \u00e9lectorale, savent qu\u2019ils courent un s\u00e9rieux risque d\u2019en p\u00e2tir.\u00a0\r\nS\u2019ils doivent redouter le verdict de l\u2019urne, comme l\u2019ensemble des acteurs politiques qui appr\u00e9hendent la r\u00e9gularit\u00e9 du scrutin, ils craignent plus le jugement de la rue. Une rue qui chaque vendredi rappelle qu\u2019elle n\u2019ira pas aux \u00e9lections dont elle ne veut pas. Et si elle rejette les \u00e9lections, elle rejette logiquement les candidats qui s\u2019inscriront dans la comp\u00e9tition. Et face \u00e0 la formidable mobilisation citoyenne, laquelle rendra difficile le d\u00e9roulement de la campagne \u00e9lectorale, on voit mal des politiques soucieux de leur image et de leur carri\u00e8re pr\u00e9tendre \u00e0 la magistrature supr\u00eame. Surtout qu\u2019aucune mesure d\u2019apaisement n\u2019a \u00e9t\u00e9 prise comme gage de sinc\u00e9rit\u00e9 du pouvoir qui promet une consultation \u00e9lectorale r\u00e9guli\u00e8re et transparente. Pis encore, la r\u00e9pression du hirak est mont\u00e9e d\u2019un cran, avec les derni\u00e8res vagues d\u2019emprisonnement de manifestants.\u00a0\r\n\u00a0", "date": "2019-09-17T11:00:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-qui-osera-37825.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/actualite/qui-osera-324106", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 368, "fields": {"title": "Pour un partenariat durable en \u00e9cotourisme", "resume": "Ce programme d\u2019activit\u00e9s s\u2019articule autour de plusieurs points permettant ainsi de renforcer le processus de gestion collaborative, ", "content": "Apr\u00e8s Djanet, l\u2019\u00e9quipe de la direction nationale des parcs culturels en Alg\u00e9rie s\u2019envole pour l\u2019Ahaggar (wilaya de Tamanrasset), o\u00f9 elle organise, du 15 au 22 du mois en cours, une autre mission qui s\u2019inscrit dans le cadre de l\u2019ex\u00e9cution des activit\u00e9s du projet portant conservation de la biodiversit\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat mondial et utilisation durable des services \u00e9cosyst\u00e9miques dans les parcs culturels en Alg\u00e9rie.\u00a0La mission, a indiqu\u00e9 un communiqu\u00e9 \u00e9manant de la direction du projet, vise la concr\u00e9tisation du programme retenu pour le deuxi\u00e8me semestre de l'ann\u00e9e en cours concernant l'unit\u00e9 locale Ahaggar. Ce programme d\u2019activit\u00e9s, pr\u00e9cise-t-on de m\u00eame source, s\u2019articule autour de plusieurs points permettant ainsi de renforcer le processus de gestion collaborative, avec une attention particuli\u00e8re accord\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration des populations locales des sites prioritaires de Taessa, Tefedest, Immidir et Serkout.Ce programme permet aussi de consolider les activit\u00e9s destin\u00e9es au d\u00e9veloppement d\u2019un partenariat durable en \u00e9cotourisme, souligne-t-on dans le m\u00eame document qui a mis en exergue l\u2019importance d\u2019impliquer les professionnels du tourisme \u00e0 travers l\u2019association et les offices locaux du tourisme devant intervenir en coordination avec l'office du parc culturel et la direction de tourisme de wilaya. Et qui dit tourisme, dit aussi artisanat, car ce programme vise \u00e0 renforcer les petits m\u00e9tiers et les savoir-faire traditionnels locaux en garantissant la fourniture de mati\u00e8res premi\u00e8res aux artisanes du cuir dans les sites d'intervention du projet.\u00a0Il est \u00e9galement pr\u00e9vu lors de cette mission le lancement de la m\u00e9thodologie de suivi de la biodiversit\u00e9 sur le site prioritaire du Serkout, en partenariat avec les structures en charge de la biodiversit\u00e9 au niveau local et les personnes des ressources du site prioritaire, affirme la direction du projet des parcs culturels en Alg\u00e9rie, en tenant \u00e0 faire savoir que la r\u00e9alisation de ce programme s'appuie sur l'implication et la participation de l'unit\u00e9 locale du projet, laquelle veille au renforcement des liens entre l'Office national du parc culturel de l'Ahaggar et les diff\u00e9rents partenaires institutionnels ainsi que ceux de la soci\u00e9t\u00e9 civile de cette wilaya mill\u00e9naire pour une meilleure prise en charge de la diversit\u00e9 biologique d'int\u00e9r\u00eat mondial du parc.\u00a0\r\n\u00a0\u00a0", "date": "2019-09-17T11:00:00Z", "author": "", "category": "Culture", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-pour-un-partenariat-durable-en-ecotourisme-f9865.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/culture/pour-un-partenariat-durable-en-ecotourisme-324105", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 369, "fields": {"title": "Importations : Djellab pr\u00e9voit une baisse de deux milliards USD en 2019", "resume": "Les importations de l'Alg\u00e9rie devraient baisser d'au moins deux milliards de dollars en 2019,...", "content": "Les importations de l\u2019Alg\u00e9rie devraient baisser d\u2019au moins deux milliards de dollars en 2019, a indiqu\u00e9 ce mardi le ministre du Commerce Said Djellab. \u00ab Nous avons import\u00e9 pour 46 milliards de dollars en 2018, et pour cette ann\u00e9e, la facture sera comprise entre 42 et 44 milliards de dollars \u00bb, a estim\u00e9 M. Djellab, sur la Radio nationale. Les importations globales de l\u2019Alg\u00e9rie (produits, \u00e9quipements et services) devraient s\u2019\u00e9tablir entre 53 et 55 milliards de dollars en 2019, si on additionne la facture des services, qui selon le ministre avoisine les 11 milliards de dollars par an, dont \u00ab quatre milliards de dollars li\u00e9s \u00e0 l\u2019expertise \u00e9trang\u00e8re \u00bb. Sur l\u2019incapacit\u00e9 du gouvernement \u00e0 r\u00e9duire consid\u00e9rablement les importations, M. Djellab a mis en cause \u00ab la structure de notre commerce ext\u00e9rieur qui n\u2019a pas chang\u00e9 \u00bb. \u00ab Les importations sont constitu\u00e9es \u00e0 un tiers de produits finis, un tiers d\u2019\u00e9quipements et un tiers de mati\u00e8res premi\u00e8res \u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 M. Djellab, en soulignant que l\u2019Alg\u00e9rie \u00ab cherche \u00e0 r\u00e9duire les importations des produits finis \u00bb, en substituant les produits import\u00e9s par des articles locaux. \u00ab Mais la baisse reste faible \u00bb, a-t-il reconnu. Parmi les produits remplac\u00e9s figurent les biscuits. \u00ab Avant on ramenait les biscuits de la Turquie, ce n\u2019est plus le cas maintenant \u00bb, a-t-il dit.", "date": "2019-09-17T18:42:38Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/148626/importation-ppagency-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/importations-djellab-prevoit-une-baisse-de-deux-milliards-usd-en-2019/", "video": "https://www.youtube.com/embed/ddQqCJ-73C4?feature=oembed"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 370, "fields": {"title": "Les Douanes imposent le ch\u00e8que certifi\u00e9 aux entreprises", "resume": "La Direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes (DGD) a d\u00e9cid\u00e9 d'exiger aux op\u00e9rateurs \u00e9conomiques agr\u00e9\u00e9s des...", "content": "La Direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes (DGD) a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019exiger aux op\u00e9rateurs \u00e9conomiques agr\u00e9\u00e9s des ch\u00e8ques certifi\u00e9s pour le paiement des droits et taxes douaniers. La d\u00e9cision est contenue dans une note dat\u00e9e du 11 septembre qui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes aux directions r\u00e9gionales. Dans cette note, intitul\u00e9e \u00ab exigence du ch\u00e8que certifi\u00e9 pour le paiement des droits et taxes \u00bb, et dont nous d\u00e9tenons une copie, le DGD justifie cette d\u00e9cision par \u00ab le rejet de plusieurs ch\u00e8ques non certifi\u00e9s \u00e9mis par des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques agr\u00e9\u00e9s \u00bb. \u00ab Suite \u00e0 des rapports \u00e9manant de nos services ext\u00e9rieurs faisant \u00e9tat du rejet de plusieurs ch\u00e8ques non certifi\u00e9s \u00e9mis par des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques agr\u00e9\u00e9s, j\u2019ai l\u2019honneur de vous demander de faire strict application d\u2019un arr\u00eat\u00e9 \u00bb datant du 24 novembre 1982 sur les modalit\u00e9s relatives \u00e0 l\u2019utilisation du ch\u00e8que, et d\u2019une circulaire des douanes du 30 juillet 2015, relative au statut de l\u2019op\u00e9rateur \u00e9conomique agr\u00e9\u00e9. Le directeur des douanes parle d\u2019une \u00ab urgence signal\u00e9e \u00bb. La d\u00e9cision de la DGD d\u2019instaurer le paiement par ch\u00e8que certifi\u00e9 va alourdir les proc\u00e9dures administratives des entreprises qui doivent passer \u00e0 chaque fois par leur banque pour certifier leur moyen de paiement. Mais cette mesure signifie que de grandes entreprises, qui constituent l\u2019essentiel des soci\u00e9t\u00e9s ayant le statut d\u2019op\u00e9rateur \u00e9conomique agr\u00e9e, \u00e9mettent des ch\u00e8ques sans provision \u00e0 la Douane. Ce statut permet aux entreprise de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019importantes facilit\u00e9s au niveau des Douanes, lors des op\u00e9rations d\u2019importation et d\u2019exportation.", "date": "2019-09-17T19:42:40Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/153136/dg-des-douanes-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/les-douanes-imposent-le-cheque-certifie-aux-entreprises/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 371, "fields": {"title": "EN : Alg\u00e9rie \u2013 Colombie en octobre \u00e0 Lille", "resume": "L\u2019Alg\u00e9rie affrontera la Colombie en match amical en octobre prochain, rapporte ce mardi 17...", "content": "L\u2019Alg\u00e9rie affrontera la Colombie en match amical en octobre prochain, rapporte ce mardi 17 septembre le journal fran\u00e7ais L\u2019\u00c9quipe.\u00a0 Le match, le premier dans l\u2019histoire des deux \u00e9quipes, aura lieu \u00e0 Lille, en France. La date exacte de cette rencontre n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9e. Selon l\u2019Equipe, le Br\u00e9sil voulait \u00e9galement d\u00e9fier l\u2019Alg\u00e9rie, mais aucun accord n\u2019a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9. La Sele\u00e7ao affrontera le S\u00e9n\u00e9gal le 10 octobre puis le Nigeria, trois jours plus tard.", "date": "2019-09-17T08:58:06Z", "author": "", "category": "Sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/41220/ballon-foot-2-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/en-algerie-colombie-en-octobre-a-lille/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 372, "fields": {"title": "La FAF adopte une Ligue professionnelle \u00e0 18 clubs", "resume": "Les membres de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la FAF r\u00e9unis ce mardi au Centre technique...", "content": "Les membres de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la FAF r\u00e9unis ce mardi au Centre technique national de Sidi Moussa \u00e0 Alger en session extraordinaire, ont adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 un nouveau syst\u00e8me pyramidal de comp\u00e9tition, \u00e0 partir de la saison 2020-2021. Lors de cette session, 97 membres de l\u2019AG ont approuv\u00e9 la nouvelle formule de comp\u00e9tition, alors qu\u2019un seul membre, le pr\u00e9sident de la JS Saoura, a vot\u00e9 contre. Le nouveau syst\u00e8me de comp\u00e9tition pr\u00e9voit la cr\u00e9ation d\u2019une seule Ligue professionnelle \u00e0 18 clubs, et une Ligue 2 amateur \u00e0 deux groupes de 16 clubs chacun (centre-est et centre-ouest) \u00e0 partir de la saison 2020-2021, selon le compte rendu de la Radio nationale. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \u00e9galement la cr\u00e9ation d\u2019une division amateur compos\u00e9e de six groupes, renfermant 16 clubs chacun. Enfin, au pied de la pyramide, l\u2019on retrouve un palier R\u00e9gional, subdivis\u00e9 en 2 sections, R1 et R2, comprenant chacune des groupes de 16 clubs, alors qu\u2019au niveau \u00ab Wilaya \u00bb, il est pr\u00e9vu un seul groupe \u00ab Honneur \u00bb pendant que le palier \u00ab Pr\u00e9- Honneur \u00bb reste assujetti au nombre des \u00e9quipes engag\u00e9es. Les modalit\u00e9s d\u2019accession et de r\u00e9trogradation seront pr\u00e9d\u00e9finies lors de la prochaine r\u00e9union du bureau f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9vue fin septembre. Le pr\u00e9sident de la FAF, Kheireddine Zetchi, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 de l\u2019adoption du nouveau syst\u00e8me de comp\u00e9tition, qualifiant cela de \u00ab d\u00e9cision historique \u00bb et \u00ab adopt\u00e9e en conformit\u00e9 avec les r\u00e8glements r\u00e9gissant la FAF \u00bb. Selon le pr\u00e9sident de la FAF, le syst\u00e8me de comp\u00e9tition est annonc\u00e9 au d\u00e9but de chaque saison sportive et non pas avant, soit une fois le nombre de clubs engag\u00e9s connu comme le rappellent les articles concernant les modalit\u00e9s d\u2019accession et r\u00e9trogradation. Le nouveau syst\u00e8me pyramidal de comp\u00e9tition a pour objectif \u00ab de sauver le professionnalisme en r\u00e9duisant le nombre de clubs professionnels \u00bb, avait, rappelle-t-on, indiqu\u00e9 r\u00e9cemment Kheireddine Zetchi . Les travaux de l\u2019AG extraordinaire de la FAF ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par l\u2019absence du pr\u00e9sident de la Ligue de football professionnel (LFP) Abdelkrim Medouar, pour des raisons inconnues jusque-l\u00e0. Une absence qui a suscit\u00e9 des interrogations au sein de l\u2019AG.", "date": "2019-09-17T18:49:30Z", "author": "", "category": "Sport", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/93140/agex-faf-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/la-faf-adopte-une-ligue-professionnelle-a-18-clubs/", "video": "https://www.youtube.com/embed/jHPts60_k-4?feature=oembed"}}, {"model": "dznow.news", "pk": 373, "fields": {"title": "Le p\u00e9trole poursuit sa hausse, le Brent proche de 70 dollars", "resume": "Les cours de p\u00e9trole poursuivaient leur hausse ce mardi matin apr\u00e8s l\u2019envol\u00e9e de plus...", "content": "Les cours de p\u00e9trole poursuivaient leur hausse ce mardi matin apr\u00e8s l\u2019envol\u00e9e de plus de 14% enregistr\u00e9e lundi, premier jour de cotation de la semaine. Vers 9 heures, le Brent, r\u00e9f\u00e9rence pour le p\u00e9trole alg\u00e9rien, gagnait 1,63% \u00e0 69 dollars. En plus des craintes sur l\u2019approvisionnement des march\u00e9s en p\u00e9trole, les op\u00e9rateurs redoutent une escalade militaire dans la r\u00e9gion. Les \u00c9tats-Unis et l\u2019Arabie saoudite ont accus\u00e9 l\u2019Iran d\u2019\u00eatre derri\u00e8re l\u2019attaque revendiqu\u00e9e par les Houthis. Apr\u00e8s l\u2019attaque, Donald Trump a laiss\u00e9 planer le doute concernant de possibles repr\u00e9sailles. \u00ab Je peux vous dire que c\u2019\u00e9tait une tr\u00e8s grosse attaque et notre pays pourrait tr\u00e8s facilement y r\u00e9pondre par une attaque beaucoup plus grosse. Mais nous allons d\u2019abord trouver avec certitude qui est responsable \u00bb, a pr\u00e9venu le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.", "date": "2019-09-17T09:22:31Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/22913/petrole-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/le-petrole-poursuit-sa-hausse-le-brent-proche-de-70-dollars/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 374, "fields": {"title": "P\u00e9trole : le march\u00e9 devrait s\u2019\u00e9quilibrer en 2020", "resume": "Suite aux attaques contre des installations p\u00e9troli\u00e8res saoudiennes, les prix du p\u00e9trole ont connu...", "content": " La hausse a \u00e9t\u00e9 de 14% sur le Brent, ce lundi. Sauf informations techniques inattendues sur les \u00e9quipements touch\u00e9s ou \u00e9v\u00e8nement suppl\u00e9mentaire majeur, la dur\u00e9e probable de la hausse serait de l\u2019ordre de quelques jours. Elle devrait s\u2019inscrire dans le mod\u00e8le classique d\u2019\u00e9volution et de volatilit\u00e9 des prix, soit essentiellement l\u2019\u00e9quilibre offre-demande d\u2019une part, et, d\u2019autre part, les effets des actions conjoncturelles (hedge funds, \u00e9v\u00e8nements politiques, actes de guerre, etc.) avec des cons\u00e9quences sur les prix et la volatilit\u00e9. L\u2019analyse des prix historiques montre que ce niveau de prix, de l\u2019ordre de 65 $/bbl, a marqu\u00e9 plusieurs p\u00e9riodes 2019, telles avril, mai, fin juin, mi-juillet. Les d\u00e9cisions de l\u2019OPEP sur le plafond de production et le respect des accords OPEP+ avaient contribu\u00e9 \u00e0 la stabilit\u00e9 des prix et \u00e0 l\u2019encadrement de leur volatilit\u00e9. Dans le cas actuel, le march\u00e9 est globalement \u00e9quilibr\u00e9 et devrait l\u2019\u00eatre encore en 2020 voire 2021. Nonobstant les risques de r\u00e9cession \u00e9conomique mondiale, la demande effective connait une croissance faible autour d\u2019un million baril/an contre 1,2 \u00e0 1,4 en situation normale. Cependant, gr\u00e2ce aux USA en particulier, l\u2019offre mondiale exc\u00e8dera la demande (+ 2 millions baril/jour au 1er semestre 2020) et se traduit par une baisse de la part de production revenant \u00e0 l\u2019OPEP (29 millions bbl/j au lieu de 30 +). Cet exc\u00e9dent est d\u00fb aux p\u00e9troles de schiste am\u00e9ricain, mais risque de s\u2019accentuer apr\u00e8s 2020, avec le d\u00e9veloppement des productions de pays \u00ab g\u00e9ostrat\u00e9giquement \u00bb limit\u00e9s en 2019 (Nig\u00e9ria, Iran, Libye, Irak, Venezuela, etc.). Gr\u00e2ce au stock de pi\u00e8ces de rechange g\u00e9r\u00e9 par Aramco, la r\u00e9paration des installations pourrait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 95 \u2013 100 % en quelques semaines. Gr\u00e2ce au management et \u00e0 la comp\u00e9tence, Aramco saura compenser, voire neutraliser, les effets de la diminution ou de la perte de production.", "date": "2019-09-17T09:36:10Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/99512/JK-600x400-c.png", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/petrole-le-marche-devrait-sequilibrer-en-2020/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 375, "fields": {"title": "Libert\u00e9 \u00e9conomique : l'Alg\u00e9rie parmi les derniers pays", "resume": "L\u2019Alg\u00e9rie se classe parmi les pays les moins libres \u00e9conomiquement, selon le dernier rapport...", "content": "L\u2019Alg\u00e9rie se classe parmi les pays les moins libres \u00e9conomiquement, selon le dernier rapport 2019 du think-tank canadien Institut Fraser sur la libert\u00e9 \u00e9conomique. Le document \u00e9value la libert\u00e9 \u00e9conomique de 162 pays en 2017 et produit un classement bas\u00e9 sur l\u2019indice de libert\u00e9 \u00e9conomique, qui \u00ab mesure \u00e0 quel degr\u00e9 les politiques et institutions des pays soutiennent la libert\u00e9 \u00e9conomique \u00bb, explique l\u2019institut. L\u2019indice \u00e9value la libert\u00e9 \u00e9conomique dans cinq domaines majeurs : la taille du gouvernement, la justice et les droits de propri\u00e9t\u00e9, l\u2019inflation, la libert\u00e9 de faire du commerce \u00e0 l\u2019international ainsi que la r\u00e9gulation. Il comprend 43 variables au total, pr\u00e9cise l\u2019institut. Un score sur 10 est attribu\u00e9 \u00e0 chacun des pays \u00e9valu\u00e9s. L\u2019Alg\u00e9rie occupe la 159e position en mati\u00e8re de libert\u00e9 \u00e9conomique, avec un score de 4,77, et se classe parmi les dix pays les moins libres \u00e9conomiquement, selon l\u2019Institut Fraser. Voici les scores attribu\u00e9s \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie en mati\u00e8re de libert\u00e9 \u00e9conomique dans chacun des domaines \u00e9valu\u00e9s : \u00b7 Taille du gouvernement : 3,58, class\u00e9e 161e \u00b7 Justice et droits de propri\u00e9t\u00e9 : 4,73, class\u00e9e 97e \u00b7 Inflation : 7,34, class\u00e9e 117e \u00b7 Libert\u00e9 de faire du commerce \u00e0 l\u2019international : 2,77, class\u00e9e 160e \u00b7 R\u00e9gulation : 5,41, class\u00e9e 152e Le Maroc et la Tunisie se classent nettement mieux, occupant la 92e et la 122e position respectivement, avec des scores de 6,69 et de 6,20. Dans le haut du tableau, c\u2019est Hong Kong qui occupe la premi\u00e8re position, suivi de Singapour et de la Nouvelle-Z\u00e9lande. La Suisse est quatri\u00e8me, tandis que les \u00c9tats-Unis occupent la cinqui\u00e8me place.", "date": "2019-09-17T16:16:58Z", "author": "", "category": "Economie", "image": "https://i0.wp.com/www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/fly-images/153112/2019-economic-freedom-600x400-c.jpg", "source": "TSA", "link": "https://www.tsa-algerie.com/liberte-economique-lalgerie-parmi-les-derniers-pays/", "video": null}}, {"model": "dznow.news", "pk": 376, "fields": {"title": "\u062d\u0631\u0643\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u0629", "resume": "\u0623\u062c\u0631\u0649 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0628\u0646 \u0635\u0627\u0644\u062d\u060c \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0627\u0621 17 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2019\u060c \u062d\u0631\u0643\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u0629\u060c \u062a\u0639\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629.", "content": "\u0648\u062c\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0646\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u060c \u0646\u0642\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0645\u0635\u0627\u0644\u062d \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629\u060c \u0623\u0646\u0651 \u0628\u0646 \u0635\u0627\u0644\u062d \u0623\u062c\u0631\u0649 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u062c\u0632\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u064a\u0646.\u0648\u0623\u062a\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0622\u062a\u064a:\u0639\u064a\u0633\u0649 \u0639\u0631\u0648\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0633\u0643\u064a\u0643\u062f\u0629\u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u0627\u0644\u0639\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0633\u064a\u0644\u0629\u062d\u062c\u0631\u064a \u062f\u0631\u0641\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0639\u0633\u0643\u0631\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u062c\u0644\u0627\u0648\u064a \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0647\u0631\u0627\u0646\u0623\u0628\u0648 \u0628\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062f\u064a\u0642 \u0628\u0648\u0633\u062a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0642\u0644\u0629\u0643\u0645\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0634\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0628\u0644\u062d\u0632\u0627\u062c\u064a \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0631\u062c \u0628\u0648\u0639\u0631\u064a\u0631\u064a\u062c\u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0622\u063a\u0627\u0645\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0632\u064a\u062c\u0645\u0627\u0644 \u0642\u0627\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0634\u0631\u0627\u0642\u0629\u064a\u0648\u0633\u0641 \u0628\u0634\u0644\u0627\u0648\u064a \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0632\u0631\u0627\u0644\u062f\u0629\u0633\u0645\u064a\u0631 \u0646\u0641\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0621\u0641\u0648\u0632\u064a\u0629 \u0646\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0633\u064a\u062f\u064a \u0623\u0645\u062d\u0645\u062f\u0627\u0644\u0634\u0631\u064a\u0641 \u0628\u0648\u062f\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0628\u0631\u0627\u0642\u064a\u064a\u0632\u064a\u062f \u062f\u0644\u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0633\u064a\u0646 \u062f\u0627\u064a\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0633\u0645 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062f\u0631\u0627\u0631\u064a\u0629\u0648\u0633\u064a\u0644\u0629 \u0628\u0648\u0634\u0627\u0634\u064a \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062c\u0627\u0646\u062a\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0632\u064a\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062f\u0628\u062f\u0627\u0628\u0627\u0644\u0628\u0627\u0631 \u0623\u0645\u0628\u0627\u0631\u0643 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0628\u0648\u0639\u064a\u0646\u0627\u0646\u062e\u0627\u0644\u062f\u064a \u0623\u062d\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0644\u064a \u0645\u0646\u062c\u0644\u064a\u0646\u0633\u064a\u0628 \u0646\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0633\u064a\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647\u0645\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a \u062d\u0628\u064a\u0637\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062f\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0630\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0634.\u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u0635\u0627\u0644\u062d \u0623\u062c\u0631\u0649 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u062c\u0632\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u0629 \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 22 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u060c \u062a\u0636\u0645\u0646\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062c\u0647 \u062e\u0627\u0635 \u0625\u0646\u0647\u0627\u0621 \u0645\u0647\u0627\u0645 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0632\u0648\u062e \u0645\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u0623\u0633 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629.", "date": "2019-09-17T20:03:00Z", "author": "", "category": "Actualit\u00e9", "image": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-\u062d\u0631\u0643\u0629-\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629-\u0641\u064a-\u0633\u0644\u0643-\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u0629-1a139.jpg", "source": "LIBERTE", "link": "https://www.liberte-algerie.com/liberte-%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A/%D8%AD%D8%B1%D9%83%D8%A9-%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%B3%D9%84%D9%83-%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%84%D8%A7%D8%A9-324130", "video": null}}, {"model": "auth.permission", "pk": 1, "fields": {"name": "Can add log entry", "content_type": 1, "codename": "add_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 2, "fields": {"name": "Can change log entry", "content_type": 1, "codename": "change_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 3, "fields": {"name": "Can delete log entry", "content_type": 1, "codename": "delete_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 4, "fields": {"name": "Can view log entry", "content_type": 1, "codename": "view_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 5, "fields": {"name": "Can add permission", "content_type": 2, "codename": "add_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 6, "fields": {"name": "Can change permission", "content_type": 2, "codename": "change_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 7, "fields": {"name": "Can delete permission", "content_type": 2, "codename": "delete_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 8, "fields": {"name": "Can view permission", "content_type": 2, "codename": "view_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 9, "fields": {"name": "Can add group", "content_type": 3, "codename": "add_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 10, "fields": {"name": "Can change group", "content_type": 3, "codename": "change_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 11, "fields": {"name": "Can delete group", "content_type": 3, "codename": "delete_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 12, "fields": {"name": "Can view group", "content_type": 3, "codename": "view_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 13, "fields": {"name": "Can add user", "content_type": 4, "codename": "add_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 14, "fields": {"name": "Can change user", "content_type": 4, "codename": "change_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 15, "fields": {"name": "Can delete user", "content_type": 4, "codename": "delete_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 16, "fields": {"name": "Can view user", "content_type": 4, "codename": "view_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 17, "fields": {"name": "Can add content type", "content_type": 5, "codename": "add_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 18, "fields": {"name": "Can change content type", "content_type": 5, "codename": "change_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 19, "fields": {"name": "Can delete content type", "content_type": 5, "codename": "delete_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 20, "fields": {"name": "Can view content type", "content_type": 5, "codename": "view_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 21, "fields": {"name": "Can add session", "content_type": 6, "codename": "add_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 22, "fields": {"name": "Can change session", "content_type": 6, "codename": "change_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 23, "fields": {"name": "Can delete session", "content_type": 6, "codename": "delete_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 24, "fields": {"name": "Can view session", "content_type": 6, "codename": "view_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 25, "fields": {"name": "Can add news", "content_type": 7, "codename": "add_news"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 26, "fields": {"name": "Can change news", "content_type": 7, "codename": "change_news"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 27, "fields": {"name": "Can delete news", "content_type": 7, "codename": "delete_news"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 28, "fields": {"name": "Can view news", "content_type": 7, "codename": "view_news"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 29, "fields": {"name": "Can add category", "content_type": 8, "codename": "add_category"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 30, "fields": {"name": "Can change category", "content_type": 8, "codename": "change_category"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 31, "fields": {"name": "Can delete category", "content_type": 8, "codename": "delete_category"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 32, "fields": {"name": "Can view category", "content_type": 8, "codename": "view_category"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 33, "fields": {"name": "Can add FCM device", "content_type": 9, "codename": "add_fcmdevice"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 34, "fields": {"name": "Can change FCM device", "content_type": 9, "codename": "change_fcmdevice"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 35, "fields": {"name": "Can delete FCM device", "content_type": 9, "codename": "delete_fcmdevice"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 36, "fields": {"name": "Can view FCM device", "content_type": 9, "codename": "view_fcmdevice"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 37, "fields": {"name": "Can add application", "content_type": 10, "codename": "add_application"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 38, "fields": {"name": "Can change application", "content_type": 10, "codename": "change_application"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 39, "fields": {"name": "Can delete application", "content_type": 10, "codename": "delete_application"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 40, "fields": {"name": "Can view application", "content_type": 10, "codename": "view_application"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 41, "fields": {"name": "Can add access token", "content_type": 11, "codename": "add_accesstoken"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 42, "fields": {"name": "Can change access token", "content_type": 11, "codename": "change_accesstoken"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 43, "fields": {"name": "Can delete access token", "content_type": 11, "codename": "delete_accesstoken"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 44, "fields": {"name": "Can view access token", "content_type": 11, "codename": "view_accesstoken"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 45, "fields": {"name": "Can add grant", "content_type": 12, "codename": "add_grant"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 46, "fields": {"name": "Can change grant", "content_type": 12, "codename": "change_grant"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 47, "fields": {"name": "Can delete grant", "content_type": 12, "codename": "delete_grant"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 48, "fields": {"name": "Can view grant", "content_type": 12, "codename": "view_grant"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 49, "fields": {"name": "Can add refresh token", "content_type": 13, "codename": "add_refreshtoken"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 50, "fields": {"name": "Can change refresh token", "content_type": 13, "codename": "change_refreshtoken"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 51, "fields": {"name": "Can delete refresh token", "content_type": 13, "codename": "delete_refreshtoken"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 52, "fields": {"name": "Can view refresh token", "content_type": 13, "codename": "view_refreshtoken"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 53, "fields": {"name": "Can add association", "content_type": 14, "codename": "add_association"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 54, "fields": {"name": "Can change association", "content_type": 14, "codename": "change_association"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 55, "fields": {"name": "Can delete association", "content_type": 14, "codename": "delete_association"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 56, "fields": {"name": "Can view association", "content_type": 14, "codename": "view_association"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 57, "fields": {"name": "Can add code", "content_type": 15, "codename": "add_code"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 58, "fields": {"name": "Can change code", "content_type": 15, "codename": "change_code"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 59, "fields": {"name": "Can delete code", "content_type": 15, "codename": "delete_code"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 60, "fields": {"name": "Can view code", "content_type": 15, "codename": "view_code"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 61, "fields": {"name": "Can add nonce", "content_type": 16, "codename": "add_nonce"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 62, "fields": {"name": "Can change nonce", "content_type": 16, "codename": "change_nonce"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 63, "fields": {"name": "Can delete nonce", "content_type": 16, "codename": "delete_nonce"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 64, "fields": {"name": "Can view nonce", "content_type": 16, "codename": "view_nonce"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 65, "fields": {"name": "Can add user social auth", "content_type": 17, "codename": "add_usersocialauth"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 66, "fields": {"name": "Can change user social auth", "content_type": 17, "codename": "change_usersocialauth"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 67, "fields": {"name": "Can delete user social auth", "content_type": 17, "codename": "delete_usersocialauth"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 68, "fields": {"name": "Can view user social auth", "content_type": 17, "codename": "view_usersocialauth"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 69, "fields": {"name": "Can add partial", "content_type": 18, "codename": "add_partial"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 70, "fields": {"name": "Can change partial", "content_type": 18, "codename": "change_partial"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 71, "fields": {"name": "Can delete partial", "content_type": 18, "codename": "delete_partial"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 72, "fields": {"name": "Can view partial", "content_type": 18, "codename": "view_partial"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 73, "fields": {"name": "Can add saved article", "content_type": 19, "codename": "add_savedarticle"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 74, "fields": {"name": "Can change saved article", "content_type": 19, "codename": "change_savedarticle"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 75, "fields": {"name": "Can delete saved article", "content_type": 19, "codename": "delete_savedarticle"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 76, "fields": {"name": "Can view saved article", "content_type": 19, "codename": "view_savedarticle"}}, {"model": "auth.user", "pk": 1, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$120000$QQNrZNyT43ld$AdgJ9plLZRfIxqLUdTGW8tOYck7Vr5Tck+GaGS9bDFk=", "last_login": "2019-09-17T22:58:09.828Z", "is_superuser": true, "username": "admin", "first_name": "", "last_name": "", "email": "", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2019-09-14T21:25:52.073Z", "groups": [], "user_permissions": []}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 1, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.218Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "92", "object_repr": "News object (92)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 2, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.222Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "81", "object_repr": "News object (81)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 3, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.225Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "93", "object_repr": "News object (93)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 4, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.228Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "110", "object_repr": "News object (110)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 5, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.231Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "111", "object_repr": "News object (111)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 6, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.235Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "112", "object_repr": "News object (112)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 7, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.238Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "72", "object_repr": "News object (72)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 8, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.241Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "100", "object_repr": "News object (100)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 9, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.244Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "85", "object_repr": "News object (85)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 10, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.248Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "82", "object_repr": "News object (82)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 11, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.251Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "83", "object_repr": "News object (83)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 12, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.254Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "73", "object_repr": "News object (73)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 13, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.257Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "94", "object_repr": "News object (94)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 14, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.261Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "74", "object_repr": "News object (74)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 15, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.264Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "84", "object_repr": "News object (84)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 16, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.267Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "101", "object_repr": "News object (101)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 17, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.270Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "75", "object_repr": "News object (75)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 18, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.273Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "95", "object_repr": "News object (95)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 19, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.276Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "77", "object_repr": "News object (77)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 20, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.280Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "76", "object_repr": "News object (76)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 21, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.283Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "78", "object_repr": "News object (78)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 22, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.286Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "79", "object_repr": "News object (79)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 23, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.290Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "80", "object_repr": "News object (80)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 24, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.295Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "96", "object_repr": "News object (96)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 25, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.300Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "86", "object_repr": "News object (86)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 26, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.306Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "113", "object_repr": "News object (113)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 27, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.311Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "87", "object_repr": "News object (87)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 28, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.316Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "97", "object_repr": "News object (97)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 29, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.321Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "98", "object_repr": "News object (98)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 30, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.326Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "88", "object_repr": "News object (88)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 31, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.331Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "89", "object_repr": "News object (89)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 32, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.336Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "90", "object_repr": "News object (90)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 33, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.340Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "99", "object_repr": "News object (99)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 34, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.345Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "102", "object_repr": "News object (102)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 35, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.350Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "103", "object_repr": "News object (103)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 36, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.355Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "91", "object_repr": "News object (91)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 37, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.359Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "104", "object_repr": "News object (104)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 38, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.365Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "105", "object_repr": "News object (105)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 39, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.369Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "106", "object_repr": "News object (106)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 40, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.373Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "107", "object_repr": "News object (107)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 41, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.377Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "108", "object_repr": "News object (108)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 42, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.381Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "109", "object_repr": "News object (109)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 43, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.386Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "33", "object_repr": "News object (33)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 44, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.390Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "32", "object_repr": "News object (32)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 45, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.396Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "31", "object_repr": "News object (31)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 46, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.401Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "50", "object_repr": "News object (50)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 47, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.404Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "30", "object_repr": "News object (30)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 48, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.408Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "67", "object_repr": "News object (67)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 49, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.412Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "49", "object_repr": "News object (49)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 50, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.415Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "29", "object_repr": "News object (29)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 51, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.419Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "28", "object_repr": "News object (28)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 52, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.423Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "48", "object_repr": "News object (48)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 53, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.427Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "27", "object_repr": "News object (27)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 54, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.430Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "26", "object_repr": "News object (26)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 55, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.434Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "25", "object_repr": "News object (25)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 56, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.438Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "24", "object_repr": "News object (24)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 57, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.441Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "23", "object_repr": "News object (23)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 58, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.445Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "22", "object_repr": "News object (22)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 59, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.449Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "21", "object_repr": "News object (21)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 60, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.452Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "20", "object_repr": "News object (20)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 61, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.456Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "19", "object_repr": "News object (19)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 62, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.460Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "18", "object_repr": "News object (18)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 63, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.463Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "47", "object_repr": "News object (47)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 64, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.467Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "46", "object_repr": "News object (46)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 65, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.471Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "1", "object_repr": "News object (1)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 66, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.474Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "17", "object_repr": "News object (17)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 67, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.478Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "71", "object_repr": "News object (71)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 68, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.481Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "66", "object_repr": "News object (66)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 69, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.485Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "65", "object_repr": "News object (65)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 70, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.488Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "64", "object_repr": "News object (64)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 71, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.491Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "45", "object_repr": "News object (45)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 72, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.495Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "44", "object_repr": "News object (44)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 73, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.498Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "43", "object_repr": "News object (43)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 74, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.501Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "63", "object_repr": "News object (63)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 75, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.504Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "62", "object_repr": "News object (62)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 76, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.507Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "61", "object_repr": "News object (61)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 77, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.511Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "42", "object_repr": "News object (42)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 78, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.514Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "60", "object_repr": "News object (60)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 79, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.517Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "41", "object_repr": "News object (41)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 80, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.521Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "59", "object_repr": "News object (59)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 81, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.526Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "58", "object_repr": "News object (58)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 82, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.531Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "13", "object_repr": "News object (13)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 83, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.536Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "57", "object_repr": "News object (57)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 84, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.541Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "56", "object_repr": "News object (56)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 85, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.546Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "40", "object_repr": "News object (40)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 86, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.551Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "39", "object_repr": "News object (39)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 87, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.556Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "38", "object_repr": "News object (38)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 88, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.561Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "55", "object_repr": "News object (55)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 89, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.567Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "54", "object_repr": "News object (54)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 90, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.571Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "12", "object_repr": "News object (12)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 91, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.577Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "37", "object_repr": "News object (37)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 92, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.582Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "53", "object_repr": "News object (53)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 93, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.587Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "52", "object_repr": "News object (52)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 94, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.591Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "51", "object_repr": "News object (51)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 95, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.596Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "11", "object_repr": "News object (11)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 96, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.601Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "15", "object_repr": "News object (15)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 97, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.605Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "36", "object_repr": "News object (36)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 98, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.609Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "35", "object_repr": "News object (35)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 99, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.613Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "34", "object_repr": "News object (34)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 100, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.617Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "16", "object_repr": "News object (16)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 101, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.621Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "10", "object_repr": "News object (10)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 102, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.625Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "9", "object_repr": "News object (9)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 103, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.629Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "8", "object_repr": "News object (8)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 104, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.633Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "7", "object_repr": "News object (7)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 105, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.637Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "6", "object_repr": "News object (6)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 106, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.642Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "5", "object_repr": "News object (5)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 107, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.645Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "4", "object_repr": "News object (4)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 108, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.649Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "3", "object_repr": "News object (3)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 109, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.653Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "2", "object_repr": "News object (2)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 110, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.657Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "70", "object_repr": "News object (70)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 111, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.661Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "69", "object_repr": "News object (69)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 112, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.666Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "68", "object_repr": "News object (68)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 113, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:26:14.671Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "14", "object_repr": "News object (14)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 114, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.648Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "134", "object_repr": "News object (134)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 115, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.651Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "123", "object_repr": "News object (123)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 116, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.654Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "135", "object_repr": "News object (135)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 117, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.657Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "152", "object_repr": "News object (152)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 118, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.660Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "153", "object_repr": "News object (153)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 119, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.664Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "154", "object_repr": "News object (154)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 120, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.667Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "114", "object_repr": "News object (114)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 121, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.670Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "142", "object_repr": "News object (142)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 122, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.673Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "127", "object_repr": "News object (127)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 123, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.677Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "124", "object_repr": "News object (124)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 124, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.682Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "125", "object_repr": "News object (125)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 125, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.687Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "115", "object_repr": "News object (115)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 126, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.692Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "136", "object_repr": "News object (136)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 127, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.698Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "116", "object_repr": "News object (116)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 128, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.703Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "126", "object_repr": "News object (126)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 129, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.707Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "143", "object_repr": "News object (143)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 130, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.713Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "117", "object_repr": "News object (117)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 131, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.718Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "137", "object_repr": "News object (137)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 132, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.722Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "119", "object_repr": "News object (119)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 133, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.727Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "118", "object_repr": "News object (118)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 134, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.732Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "120", "object_repr": "News object (120)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 135, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.736Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "121", "object_repr": "News object (121)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 136, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.740Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "122", "object_repr": "News object (122)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 137, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.745Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "138", "object_repr": "News object (138)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 138, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.750Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "128", "object_repr": "News object (128)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 139, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.753Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "155", "object_repr": "News object (155)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 140, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.758Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "129", "object_repr": "News object (129)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 141, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.762Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "139", "object_repr": "News object (139)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 142, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.766Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "140", "object_repr": "News object (140)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 143, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.770Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "130", "object_repr": "News object (130)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 144, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.774Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "131", "object_repr": "News object (131)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 145, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.778Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "132", "object_repr": "News object (132)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 146, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.783Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "141", "object_repr": "News object (141)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 147, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.788Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "144", "object_repr": "News object (144)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 148, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.793Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "145", "object_repr": "News object (145)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 149, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.798Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "133", "object_repr": "News object (133)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 150, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.803Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "146", "object_repr": "News object (146)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 151, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.808Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "147", "object_repr": "News object (147)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 152, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.814Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "148", "object_repr": "News object (148)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 153, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.818Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "149", "object_repr": "News object (149)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 154, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.822Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "150", "object_repr": "News object (150)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 155, "fields": {"action_time": "2019-09-14T21:32:18.826Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "151", "object_repr": "News object (151)", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 156, "fields": {"action_time": "2019-09-16T22:30:01.320Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "videos", "object_repr": "Category object (videos)", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}]